【扭曲的靈】我捏造了都市傳說

【第零話】

寒冷的除夕天，我獨自流連在屋邨公園。

在黃昏映照下盪起鞦韆，耳機播放著張國榮版本的「最冷一天」。

「有聽說最近發生鬼郵差事件嗎？」

「在凌晨會選一戶人派白紙，收到的人都會發生不幸的那事件？」

幾位婦人在長凳相鄰而坐，一邊談地說地，一邊等候她們活蹦亂跳的心肝寶貝玩個痛快。

「這騙小孩的都市傳說不是相信了吧？」我說。

「寧可信其有，不可信其無！有時候邪門到你不能不信。」婦人們回應。

「那證據呢？」

「就是住我家旁的黃太太，早幾天收到白紙，接著意外頻生，現時在醫院生死未卜！」婦人們七嘴八舌地說著。

我沒有回應，只是流下冷汗。

因為———

傳說是我捏造的。

留明

【第壹話】

「為何、為何、為何。」我焦躁地踏步，嘴裡念個不停。

「高時刻？你在這裡幹甚麼？」

凌曦———

這氣勢的凌人的名字其實是出自一位女孩。

單馬尾，平瀏海，說不上是美女，不過某時候的甜蜜笑容卻比美女更令人心動。

每個後宮故事當中，男主角都必然會有一個青梅竹馬吧。

.......我多希望我是處於那種天堂般的故事中。

「喔，沒甚麼。」我打算從她的視線中走遠。

「這種關頭應該說『噢！真巧合！』，而不是隨便打發我就跑掉！」

她是個交際能手。

在我認知中，這種精通交際的人有一半性格都是偽裝，我最不擅長應付這種人

——要按捺自己不揭穿那面具也太痛苦了。

但凌曦與那種人不同，經過「那事件」後，她總會用最真實的自己對待我。

現在的我卻是在忙，要趕緊解決鬼郵差一事，沒時間跟她閒聊。

「你是不是有甚麼煩惱？」她把我從上到下掃瞄一遍。

說得對，凌曦老是能看穿我的內心。

她是「X教授」嗎？

「.........」我沒有回應，只是用一種「你別來煩我」的眼神看她。

「說出來，看看這個聰明伶俐的我幫你解決吧。」

聰明伶俐你可說不上，只是人脈夠廣而已。

人脈夠廣......你可真出現得太合時。

「嗯，就靠你了！」我信十足地拍她的肩膀。

一小時後。

我和凌曦到了一間殘破不堪的店舖中。

它設在無人問津的偏僻小巷，甚至連招牌都沒有。

正常人絕對不會聯想它是正在營業。

「所以總結來說，你遇到靈異事件了吧？」

而在我們對面的是凌曦的同班同學——張曉靈。

經典的童顏女生，輕盈內捲中長髮，散發一股獨有的氣質。

想不到凌曦居然有兼職偵探的同學，讓長期蹲在井底的我大開眼界。

「也算是...吧？」我反問。

「你就是某天在街上撿到都市傳說的創作表格，然後填上的鬼郵差的設定....」

「對，接著它就真的發生在映壁邨。」

正確來說，就是我們正在生活的屋邨。

而鬼郵差的都市傳說也是我從網上看來，只是改編了一點，

沒想到.....

多謝支持

Live左

g持

好快
多謝支持

「那張表格還在嗎？」

「寫完第二天就消失了，我還以為是老媽當垃圾扔掉。」

「兒子因為沒有朋友，過得太閒，辛辛苦苦填出來的東西媽媽又怎會當成垃圾呢？」

我感覺凌曦這番話絕對是為了揶揄我而說的吧。

對事件毫無幫助呀！

「那你還記得當時寫上甚麼設定嗎？」

張曉靈果然有點當偵探的架勢，言語間沒有廢話存在。

現在回想的話，大慨就是......

每夜凌晨十二時，

鬼郵差都會在映壁邨瑪瑙樓出現，選一戶人派出白紙，

收到白紙的人都會遭受到不幸事件。

鬼郵差是個五官全毀，非常醜陋的妖怪，

它最愛吃玉米湯，雖然沒有嘴巴，

最討厭吃胡蘿蔔，雖然沒有嘴巴，

最喜歡的歌曲是........

「行了，那些就不用再說下去，為甚麼要讓它在瑪瑙樓出現？」張曉靈問。

「因為....有個我討厭的人住在瑪瑙樓.....」

說起這事就刺到了我的痛處，還記得那天我獨自在公園享受音樂的時候，十多名街童圍著我，其間對我不斷挖苦取笑，他們是受一個名為「蝦餃」的老大指使的。

而我就是因為聽到這個奇怪的稱號忍俊不住，所以才被他們圍著霸凌。

聽他們蝦餃蝦餃的叫自己老大，這還能忍得住嗎？

但作為一個高中生，怎能受此等屈辱呢。

於是我偷偷跟蹤蝦餃，看看能不能找到他某些醜事，我也算是好耐性，跟了他足足一整天。

最後發現他是住在瑪瑙樓.....

「因為你是一個怕事的毒男，當時不敢反抗，之後只敢用這種方式報復，卻連累了其他人，於是就苦惱該如何解決。」

雖然沒錯，但怎麼感覺凌曦每句說話都帶著刺的呀？

「我知錯了，幫幫我想辦法解決！」我真的不想讓人因我受害。

「那今晚就去瑪瑙樓查個究竟吧？」凌曦提議。

「今晚可是除夕夜喔，十二時那麼多人還未入眠，鬼郵差會出現嗎？」

「我不知道，但想解決也只可試試。」張曉靈一臉認真地說。

晚上十一時五十分，我們在出發之前商討了不少對策，包括鬼郵差會出現在那一層樓，老實說我們也不知道，那就隨機選一層吧，鬼郵差是我捏造的，說不定會跟隨我心意。

再來是如何進入瑪瑙樓，住過屋邨的人都知道，每當忘記入口密碼時的做法

——那就是等別的住客開門後再闖去。

我選擇了十四樓，因為字面上比較不祥。

最後就是對付鬼郵差的方法....

「話說回來......你這身裝備是怎回事？」

我們可不是去捉吸血鬼和彊屍呀？

張曉靈戴了蒜頭項鍊，手上拿著十字架和聖經，雙腿不停發抖，看上去害怕極了。

「喂，她不是偵探嗎？怎麼好像...」我悄悄地對凌曦說。

「她...其實....學校每次有失竊事件或是同學丟了貓狗...都是她幫忙解決的！」

那不就只是個熱心助人的同學而已嗎？！

我似乎掉進某種詐騙陷阱中。

時間一分一秒過去，四處都傳來除夕的倒數聲，

五，

四，

三，

二，

一！

新年快樂！！！

「啊呀呀呀呀呀！！」

慶祝聲一落，正好在十四樓，某住戶發出了悲嗚聲。

lm

留名

留名 今次變左書面語

好耐冇見！

多謝支持

我們隨即打開了後樓梯的防火門，去到走廊中，只見那住戶的男成員，手上拿著白紙，站在原地不知所措。

「有沒有搞錯呀？」

我這樣說並不是因為捉不到鬼郵差，

而是事情太過巧合了吧？

這是在拍電影嗎？

那男成員居然是我的同班同學——黃晨軒。

陽光運動型男班長，為人老實大方，是現實充實者的模範。

我隱約記得好幾次出遠門時都看到他牽著不同女生....

「高時刻？」

他也看到了我。

虧他還能記住我的名字，基本上我盡力不讓麻煩去找上我，和全班都沒有私下聯絡，最多也只在現實對答過一兩句。

交通告了嗎？

交了。

我極度，憎恨，厭惡——麻煩事。

但老天卻好像故意捉弄我，麻煩事經常出現在我身邊。

「哈哈...對呀....你好...」

我沒有勇氣擺出厭惡表情，只能像個傻瓜般傻笑回應。

之後我們到那個我經常流連的公園談話———

琥珀公園，基本上映璧邨的設施都是根據不同珠寶而名命。

這個公園對我來說也有點難忘「回憶」吧，

令我———又愛又怕的公園。

「所以說，我會負起保護你人身安全的責任。」

這事情是因我而起的，就算多不情願，也得負上責任。

「那時我就聽到門外，砰—！砰—！砰—！砰—！的敲門聲，一打開，就見到那個醜陋無比的鬼郵差！」

「啊～不要說了，好可怕啊～」

你們也很嘔心呀！

一看見別人是帥哥就賣弄風驟。

故意改變聲線是怎回事啊？

女生都是這樣的嗎？女生都只愛帥哥嗎？

「外貌協會」的成員不會飽和嗎？

「有聽我說話嗎？」

我明知道沒有，但還是裝樣子問一問吧。

「我有聽喔，謝謝你想保護我！」

該死的。

黃晨軒的真誠態度，配上那帥氣的小臉蛋。

差點連我都有心動的感覺。

難怪他能成為人生贏家....

不過奇怪就是，像他這樣的男生，

除夕夜怎麼會留在家中度過？

「多口一問，今晚沒有約人外出倒數嗎？」

「......我比較想陪家人過節。」

「哇，你還真孝順呢～」

哼，

你們這蠢女生看不出來，他剛剛回答時有遲疑，

這是說謊的表現。

在這完美的面具下收隱瞞著甚麼？

我已經大慨猜出個答案。

幸好現在是聖誕假期，要不然跟著這個萬人迷在學校到處闖，一定會惹來不少注視和麻煩。

但接下的一整天都要跟他渡過，也算別種方式的折磨。

話說回來，

「你們在這裡幹甚麼？」

凌曦和張曉靈都跟了過來，

本來應該只有作為保鑣的我在黃晨軒家才對的啊。

「就是怕你這窩囊廢毒男辦事不力，萬一出差錯，受罪的可不是你啊。」

凌曦對著我真是毫不留情面。

但你們兩個柔弱女子又能幹嘛？

只不過是想見帥哥吧？

「別這樣說，能夠願意為別人盡心盡力，也是一件了不起得事呢。」

為甚麼不反駁我是窩囊廢毒男這點！

「我接下來要去打籃球，你們也要跟來麼？」

「當然啊，說好了要保護你人身安全。」我回話。

「那你有打籃球的習慣嗎？」

「沒有。」

在運動場上揮灑汗水那事兒不適合我的人物設定吧？

還記得有次稍為接觸籃球，那冗長麻煩的規則聽得我一頭霧水。

算了，我沒有虐待自己的習慣。

「也是呢，我在籃球場上沒見過你。」

映璧邨也只有那麼一個籃球場。

早上十時，

幾位少年在磨練切搓球技，除了都在打籃球這共通點外———

就是他們 都 是 運 動 型 男。

我們三人跟他過去，顯然格格不入，只好蹲在球場一角。

這讓我想起某張在網上瘋傳，稱為「那年十八」的照片。

但有這想法的只得我。

她們兩都看得痴迷。

「我說，你們看得懂嗎？」

「不懂啊。」她們異口同聲地回應。

「那你們怎麼看得如痴如醉的？」

「因為他們很帥啊。」

「你們要知道身影光鮮亮麗的人，背後一定有些無法說出口的陰暗秘密。」

我就是最喜歡看這種人的面具被揭開。

角色對話全書面語睇落好怪

「又是這種陰謀論，你別這麼小家吧，心胸狹窄窩囊廢毒男。」

怎麼我覺得凌曦對我的稱呼越來越過份。

「陰謀妄想症心胸狹窄窩囊廢毒男。」

不，這已經算不上是稱呼。

「防人之心不可無，只是萬事求個小心而已，你很清楚世途險惡的道理吧？」

「..........」

凌曦狠狠地瞪我一眼，

我知道了，不要提起就是。

「你們覺得大白天的，他能出甚麼意外啊？」

雖說近代的冬季都不太冷，

但我們在這裡吃風也不是上策吧？

「我們就是不知道才守在他身邊不是嗎？」

張靈曉這一個反問，讓我為自己的智商感到抱歉。

「我曾聽說有人因鬼郵差帶來的不幸而入院，那會是甚麼事呢？」

「設定是你填上的，你不知道，我們又怎會知呢？」凌曦回話。

也對，我到底怎麼了，

總覺得記憶有點模糊啊。

「辛苦了，我回家換上衣服後會回去學校的戲劇社幫忙，你們會來嗎？」

戲劇社？

真沒想過黃晨軒對戲劇有興趣。

「會來，你不用再問類似問題，說過保護你就保護你。」

不過要回校...而且帶著兩個女生，

想想都覺得很麻煩.....

「啊！為甚麼天要把我們分開呢！」

「不知道...也許命運就是如此殘酷...」

果不其然，黃晨軒是擔當男主角的位置。

而且演技還相當不錯，台詞也倒背如流，應該在背後下了不少苦功。

我們作為試看觀眾身份在台下看了完完整整的20分鐘。

「你們覺得怎樣？」黃晨軒問我們的感想。

「不錯啊，完全表現到你帥氣的一面。」

「對對對，真的超帥的啊！」

你兩個的感想也只有帥這個字吧！

「嗯.....」

這顯然不是黃晨軒想要的答案。

觀言察色是我比較擅長的技能，沒猜錯的話，戲劇是他最認真對待的事。

「你想要聽真感想還是假感想？」

那我就可以沒有顧忌地發表意見吧，一個人真的喜歡某東西的話，是不會介意別人真心評價。

「....那是甚麼意思？」

「真，還是假？」

「.........真吧。」

「首先劇本，男女主角相識，然後出現第三者，再發生女主角受傷的意外，從此陰陽相隔。俗套得令人尷尬，平舖直敘，毫無驚喜的普通愛情故事。然後對白過於浮誇，很多不必要，故作浪漫的台詞。但演技倒是還好，幫你們扳回不少分數。最後，你們這戲劇是想表達甚麼東西啊？我完全不能理解。」

呼，一口氣說出來了，好緊張啊。

這個外行的我不懂裝懂，根據多年看戲的經驗而說的感想，應該不會被拆穿吧。

「其實我們想表達珍惜眼前人的道理。」

「應該有更好的方式去表達。你們自己沒可能不知道吧，這場戲的眾多弊病。」

「因為我們沒有那麼多人手去分工，基本上工作只是幾個人合力包辦...而且明天就要預演給校長看....」

「去找人幫忙啊，這種程度以你的人氣很易辦到。」

「那就拜託你了！」

黃晨軒在台上，用誠懇的眼神看著我。

「你...你想怎樣...」

「我們戲劇社正好缺乏人才，你能來幫忙指點嗎？」

啊....早知道就不要多嘴，麻煩會接踵而來...

最可惜的是，我總是狠不了心拒絕人....

經典的毒男啊....

「....好吧。」

「謝...」

話音未落，黃晨軒向前一踏時，宛如地上塗了潤滑油，讓他從台階頗高的禮堂台上滑倒。

快要摔下來時，我在本能反應的驅使下，一個馬步上前把他接著。

再觀察台上，根本一切無異，也沒有污跡存在。

太詭異了。

「有看到嗎？」我問凌曦。

「嗯...」她點頭回應。

大慨凌曦才會懂，因為我們曾經歷過，那種———

靈異、奇怪、不安的感覺。

「不幸事件要開始了？這萬萬不可，我希望明天的預演能順利進行....」

黃晨軒似乎比我們更不安。

「那個....如果這樣的話，我想我叔叔應該能幫上忙。」

張曉靈的叔叔？

「他是誰？」

先問清楚，該不會又是帶蒜頭去捉鬼的人吧。

「他在靈異方面可算是個專家..」

「專家有教你用蒜頭捉鬼嗎？」

「不！他很少對我提及那方面的事，我基本上只是負責推理和文書工作...而且...他最近心情好像不太好，要不然我早就向他求救了！」

「那....帶我們去會會他吧。」

靈異專家，

我也想見識他有甚麼來頭。

pish

同樣是那間殘破小店，不同的是，這次多了兩個人。

「嗨，欠債小哥。」

張曉靈的叔叔———張文伯

是我債主。

好巧不巧又是遇上他，令我更確定自己是擁有招惹麻煩的體質。

「啊，還有欠債小哥的小情人。這次還多了個小帥哥，第三者嗎？我可沒有處理別人感情問題的經驗呢。」

「再說多一遍，我不是這窩囊廢毒男的情人，如果給我100億的話還可以稍為考慮一下。」

所以我在凌曦眼中是值100億嗎！

不...這好像有點邏輯上的問題。

「有100億的話就能幫他把欠債還給我吧，真是貼心的小情人啊。」

「........」凌曦似乎已經無力解釋。

雖然說我會欠債都是因她而起，但會逃債的原因主要是....

「說回正題，情況大致上也了解清楚，這次的收費就....五萬吧。」

費用太貴了吧！！！！！

「上次你是收我十萬的啊....」

「你那件事說底到也比較棘手，是兩碼子的事。」

「你們一人一句的，我都聽不明白啊？」

你當然不明白啊張曉靈，那應該是凌曦跟你成為朋友之前的事，相信你叔叔也沒有跟你提起過。

「那不是重點。根據欠債小哥的設定，鬼郵差應該在這小帥哥發生不幸之前，都不會找尋下個目標吧。」

「五萬不是問題，能幫我就會好好付給你，解決方法是甚麼？」

五萬不是問題？

黃晨軒的家人職業是搶劫銀行嗎？

「很簡單，就是要看欠債小哥的造化。」

「我？」

「那張都市傳說的創作表格———有靈髓力量。所謂靈髓，就是靈魂的骨髓。所有有靈魂的東西都擁有，它可以透過使用不同法門演變成各種用途。那表格大慨就是類似符咒，應該有人故意流出，看看有沒有笨蛋會填上吧。」

我就是那個笨蛋。

「換言之，欠債小哥是寫下符咒的人，必須由欠債小哥自行解決。」

「我倒是想知道我能做些甚麼....」

關於靈髓的事，之前從張文伯那裡得到小刀時就已經聽過。

「好好向鬼郵差認錯便可以。」

「認錯？」

「對，跟它說你是個沒用的窩囊廢毒男，不敢面對可怕的小混混才寫下如此害人不淺的設定。」

「那真的有用嗎？」

感覺只是在耍我啊....？

「那個流出表格的人不自己填上設定，是因為他需要其他人去寫上設定，用意念去作為媒介啟動。」

「那就是用我意念去啟動....所以我去把那意念解除，鬼郵差的設定也會跟著解除的意思....」

「聰明聰明。」

「但鬼郵差每次出現都很快消失，我沒機會對它說話。」

「我想....可以利用你在表格上寫的設定，它愛吃玉米湯這點...去引它出來。」

「真不愧是小靈呢，你每次的細心推理都令我愉悅無比，替我省下不少口水。」

凌曦曾說學校每次發生事件都是由她幫忙解決的...

想想也是。

「每次發生事件」「幫忙解決」

只是熱心助人沒可能每次都順利解決得到。

一位靈異專家，一位兼職的推理能手。

這間殘破的靈異偵探社就是他們兩支撐起來。

「那今晚就準備好玉米湯，把鬼郵差引出來吧！」

晚上十一時五十分。

我們在黃晨軒家煮好了玉米湯，端出到後樓梯，帶著時鐘，準備迎接鬼郵差的到來。

「你們在這裡幹嘛？」

保安姨姨發現了在後樓梯鬼鬼祟祟的我們。

「沒有，幾個朋友來家作客浪聲太大了，所以到這裡用餐。」

聽到黃晨軒的解釋，保安姨姨雖感奇怪，但也安然接受，我猜她也怕麻煩吧。

張文伯沒有跟來，他說還有其他案件要處理。

真是個不負責任的偵探。

在較早的時間都很難捱，我要小心翼翼地守在黃晨軒身邊，以免發生意外。

不過曾經有那麼想過，他遇上了我，

算不算是不幸的事呢？

一月一日，

我想只有我們會在這夜倒數吧。

越接近十二時，我的心就越跳得快。

能目睹自己創作的人物活現在眼前，我也算是另類的作家？

時鐘的滴答滴答作響。

噠。噠。噠。噠。

噠！

鬼郵差是個五官全毀，非常醜陋的妖怪。

它把臉朝向玉米湯，身體極不自然地蠕動，想吃卻沒有嘴巴，是誰想出如此殘忍的設定......

.................

是我。

現在我就要為自己的愚蠢行徑負上責任。

「對不起！」

我雙膝碰地，把手合上，誠心認錯。

「我是個膽小鬼，我沒種才導致你的出現，害你受苦了，也害其他人受苦了，對不起！我會鼓起勇氣面對，所以...所以現在你可以功成身退！」

說罷，鬼郵差停止蠕動，甚至停下所有動作，在場的人都屏住呼吸，時間宛如被涷結。

一剎那，它雙手抓著自己的頭頂，扒開那層腐爛的皮膚。

我咕嚕地嚥下了口水，動作瞬間僵硬。

那是妖異。

相當奇特的人形妖異，那已經不算是生物。

「咕.....咕........」

不是說好好認錯它便會消失嗎？

怎麼現在變成妖異掐著我的頸？

其他人露出了「搞不懂狀況」的神情。

那當然，這可是我撐過那生不如死的經歷才得來的麻煩能力。

我能看見妖異。

而他們大慨只能看見我跟空氣在搏鬥吧。

所謂妖異，那應該就是一般人所認知的幽靈、妖怪.......

一般人認為不存於世上的物種。

認為不存於世上，是因為人們看不見。

人們總是害怕自己不認識的事物。

未知可以帶來勇氣，同時也帶來恐懼。

最初人們能看到鬼郵差，我沒有過於憂慮，只是以為某個無聊人所做的惡作劇。

但事情越發不對，連張文伯都認為事件是由靈髓造成。

令我最不安的事果然發生了，

我「再次」，

讓妖異誕生。

靈髓是種強大的力量，加上人類的意念作為媒介，甚至可以讓不存在的東西....

變成存在。

那個流出表格的人到底是甚麼來頭，只利用我一時不悅的小小意念便能製造出妖異。

他的目的是甚麼？

人心———比妖異更可怕。

施展意念者解除咒術時，妖異便會出現並且狂暴化。

如無意外，這咒術是連帶了如此陰險的效果。

這可不是我預料之中啊。

它氣力強大，我再不做點事的話就要命送黃泉.....

再不願意也沒辦法了。

我用雙手抓住它的頭，這是我最不樂意使用的技能———

吸收妖異。

我雙眼上翻，身體異常顫動，妖異宛如煙霧般被吸進我的雙手內。

直至妖異完全消失，我轉身跪在地上，口裡吐出濃稠的硃砂色血漿，那腥臊味足夠令我再吐個三天三夜。

「你沒事吧....？」

張曉靈和黃晨軒似乎都被眼前的景象嚇倒。

凌曦表現比較鎮定，畢竟她以前曾目睹過一次。

「幫....嗚嘔....幫我拿.....嘔...小刀...」

口裡的血漿似乎吐不完，辛苦得讓我進行不了其他動作。

凌曦懂我的意思，在我外套的口袋掏出一串鑰匙，小刀就被扣在那鑰匙圈中。

「刺...」

我示意凌曦用小刀刺在我的手背。

她沒有遲疑，手起刀落就刺了下去。

「啊....啊....！」

我身上蒸發著黑色的不明氣體，那些濃稠血漿同樣被蒸發掉。

我鬆一口氣，累垮坐在地上。

那生不如死的經歷同時為我帶來了第二個技能，可以吸收妖異。

不過後果卻是令我嚴重痛苦，就如上面的情況。

沒有別人在旁根本就不知要吐到何時何日。

而那小刀，是加上了靈髓的小刀，

只要一刺在我的手背，被吸引的妖異就會被淨化。

被這小刀刺傷的肉體亦會超速痊癒。

簡單來說，我就是成為了———

淨化器皿。

「剛剛那是甚麼.....」

黃晨軒還未能回過神來。

「你不用管，總之明天你的預演已經不會受到鬼郵差的影響。」

「......那...那即是...已經解決了？」

「對。」

「太好了！感謝你啊！」

你當然要感謝我，我可是忍受了那腥臊無比的血漿啊。

不過...你也感謝得太早。

「演出指導的事也能拜託你嗎？」

「........」

我差點忘了這件事。

於是，他們在預演給校長觀看之前，我稍為說出一些提議，好讓他們的演出多點特色和可觀性。

「但我說啊，為甚麼你兩個都跟過來了？」

「我是來看看窩囊廢毒男能想出甚麼妙計。」

凌曦一如以往嘴巴不饒我。

「我是來收取費用的！」

張曉靈卻是另有目的....

慢著....收取費用？

「高同學你也是呢，欠下的十萬元....」

「對不起，我還不到。」

「叔叔說，如果你還不到，那就要替他打工還債。」

那老狐狸！

現在連學校也有人追債，看來我這次是逃不了。

在靈異偵探社工作嗎....？

我倒是想知道發放那都市傳說表格的人是誰。

「好吧...我也沒其他辦法了。」

20分鐘很快便過去，不出意料，校長失望搖頭。

顯然這演出並未能符合他的要求。

也對，一齣已經安排好的戲劇，作為外行人的我一言兩語又怎能作出多大改變。

「不要灰心！你已經做得很好了！」

張曉靈在事後安慰著黃晨軒。

「所以那五萬應該能交出來吧？」

原來是追債啊！

「對...我這兩天沒時間打工，再過幾天才能拿到錢，到時會送到店上。」

「幾天就能有五萬？你那是甚麼工啊？」

「嗯...我原本就有儲蓄的習慣，只是差一點點就到五萬。」

不敢說出來？

雖然真相沒甚麼大不了，但我還是按捺不住要揭開這種光鮮的面具。

「你的工作是出賣自己的肉體吧？還是稱為兼職男友會順耳些？」

「你...我不懂你說甚麼...」

「憑你那高大帥氣的外表，不用來掙錢還真有點浪費，除夕夜不外出，是因為被客人爽約了？我就奇怪每次出遠門都看到你牽著不同女生。真好呢，我有那個資質的話....」

啪—！

話音未落，凌曦就給我一記清脆的耳光。

我也懂自己嘴巴一旦發動就收斂不到，那刻也沉默下來。

「高時刻，我最不喜歡就是你這點。」

凌曦叫回我的本名，反而有點不習慣。

「我有必要讓你喜歡嗎？」

「那也沒有必要去揭人傷疤。」

「那些稱得上是傷疤？只不過是藏在那光鮮面具下的真相！」

「不就是別人的私隱？你資格理會？」

「讓人清楚知道自己是個甚麼人啊，反正他已經享受足夠這完美人生了吧？」

「你再這樣下去，早晚只會變得孤身一人...」

「我本來就是孤身一人。」

「你有必要...每次都把自己推進孤獨之中嗎？」

「......不用你管。」

我...

連我自己也感到矛盾。

若沒有發生去年暑假的「那事件」，

現在的我又會成怎樣子....

【—第壹話完—】

題外話，在事件完結的一星期後。

我去了找蝦餃。

當時我在瑪瑙樓樓下等待他的出現。

我覺得此事必須得有個解決，也總不能給凌曦窩囊廢前窩囊廢後的稱呼我吧！

可是他身邊總是有一堆小弟跟出跟入，找不到可以和他單挑的時機。

我是怕了嗎？

明明想解決此事卻不停找藉口逃避，這就是窩囊廢的表現。

不能。

我不能再逃避！

高時刻你是個男人的話就勇敢面對！

於是———

我被打成重傷。

有些事還是不要堅持比較好。

Lm

【第貳話】

八月十五日。

中三完結後，距離新學年還剩下半個暑假。

在這時間點凌曦還未跟我再次搭上話。

中學暑假的使用方法就是每天虛度光陰。

打電動直到清晨，再睡到自然醒。

不過我仍然堅持每天都抽時間外出吃飯，接著去琥珀公園。

「.......」

一踏出家門就與凌曦不約而遇。

我們沒有打招呼，各自低頭滑手機，等待升降機的到來。

我討厭這種尷尬時刻，明明手機沒有東西可以看，卻因要避開視線而一直低頭。

她住在我家旁，是小時候熟悉的玩伴，所謂的青梅竹馬。

不過漸漸地，大家長大後關係就變得陌生。

據我所知，她是個人緣交際非常良好的人。

學生會、校內四社、風紀委員。無一沒有相熟的朋友。

每回在學校看到她的臉，都有種說不出的厭惡感覺———

那種躲在光鮮面具後的人。

「出軌就是出軌，事實是改變不了！」

升降機中凌曦似乎跟她的男朋友正在吵架。

男朋友好像跟她是同一類人，光鮮面具後做些齷齪之事，那是他們的劣根性。

我也同樣，做出醜陋之事後，仍然假裝沒事，在別人面前嘻皮笑臉。

我———曾經殺過人。

「小哥，有打火機麼？」

「沒有。」

我長期獨佔琥珀公園鞦韆的一邊，另一邊時常有陌生人出現，

再不然就是有小孩楚楚可憐地看著我，不過我多數都不會讓座，

別以為自己是小孩就能有優待啊。

這次跟我搭話的是一名看出去非常潦倒的大叔，

留了一把難看的「雷鬼頭」，

穿上破爛的牛仔裝，嘴裡啣著一根未燃點的香煙。

「老大熱天的，留在公園幹甚麼？」

「散心。」

我很怕那囉嗦冗長的中年大叔，總是用自己喜愛的價值觀套去別人身上。

想想我不滿和討厭的事還挺多，該不會是擁有反社會人格？

「這個我能看出來。」

「.......」

椅子還是涼的，你能看出個甚麼來？

「我注意到你在這裡已經很多天。」

「.....有甚麼問題？」

變態的跟蹤狂.....嗎？

「通常孤僻的人都有自己的獨特調性。」

我不想再聽他的廢話，就當我倒楣吧，站起身打算離開。

「小哥你。被妖異纏身了。」

他，目無表情的說出這句話。

他，就是張文伯。

「你認為靈魂是種甚麼東西？」

「那是不存的東西。」

「因為看不到，所以認為不存在。這是大多數人的觀念。一群瞎子摸象的故事，有聽過吧？」

張文伯打了個呵欠又繼續說，

「一個瞎子摸到象鼻子，便堅信象是一根粗管子的形狀；一個瞎子摸到象耳朵，便堅信象是一把寬扇子。在探索事物的過程中，我們都是瞎子。只知道片面的事。只有1%人知道世界的深層知識。」

「對不起。我可不是瞎子。」

我把手搭在他的肩膀上。

當然，這不是友好的表現，是另有所圖。

「你...在吸收我的靈髓？」

「.....？」

接著，我聽了張文伯解釋靈髓的事。

「靈髓也是會跟隨人的性格意念去改變。信念正面，生活過得充實有信心的人通常都擁有強大的靈髓能量，這就是為甚麼這種人往往辦事會順利。」

張文伯瞄了我一眼，

「而意志消沉，活在陰暗面，性格孤僻的人通常都只有薄弱的靈髓能量。不過同樣地他們的靈髓也越易突變。也就是像你這種能力，可以吸收靈。」

「...........」

這麼聽他一說並不是毫無道理。

我記起之前的一段經歷，

每天上學時都看到一位鄰校的漂亮女生，但我從來不敢上前搭話。

直到某次我有機會靠近她時，發現能感覺到她身上某些不對勁的負面東西。

———有種說不出的噁心氣味。

那時我就知道，我可以透過接觸來感應別人的內心善惡。

「你跟我說這些到底有甚麼目的？」

他不可能無緣無故教我這些事。

「我說過你被妖異纏身吧？它就在你的身後。很巨大，很醜陋。像是無盡的漆黑深淵。」

「.......」

我回頭看，根本沒有東西，他是在唬爛我？

「現在的你是看不見，你還未接受過儀式。」

「儀式是甚麼？」

「先自我介紹一下。張文伯是我的名字。我從事的『業界』是專門應付有關於靈的事。如果你有興趣知道更多的話，我也是可以提供資訊。」

張文伯從外套口袋拿出一把木制的小刀，

「我原本的目的，只是想了解被這麼強烈的妖異纏身的人是甚麼來頭。畢竟看看能不能找點生意。但現況對於有吸收靈能力的小哥你而言———那是非常危險的事。」

對。

我能吸收妖異。

張文伯說那是非常危險的事，是因為他還未遇過有人和妖異融合的先例。

會帶來甚麼後果，根本就無從稽考。

「這把小刀是經過特製，一旦注入你的靈髓，那儀式也算是完成———人類與妖異接觸的媒介。」

我接過小刀，對情況還是有點迷糊。

「若果不幸吸收了妖異，就用這把小刀刺在自己的手背吧。」

「......我倒是不明白你為甚麼要幫我。」

剛剛吸收了他一點靈髓，也不是甚麼好貨。

那是隱瞞了重大秘密的味道。

「那可當然不是免費的啊。先前的諮詢費用就作罷，這把小刀的收費是———十萬。」

「你是認真的？」

「認真的。」

「那我不用小刀了。」

區區一名學生，那裡找十萬來給你啊。

「嗯....我也不會勉強你。小刀你就先拿著吧，若果小哥你使用了我還是知道的，那時候再收費也可以。畢竟你必定有需要用到，那時候找不著我的話就大條了。」

「..........你的身份究竟是甚麼？」

「這就不好說。不過我現時算是在映壁邨搞點小生意吧。」

張文伯像是獨白，又像是說給我聽。

「這個地方。果然是塊寶地。」

我踱步回家，把玩著那把木制小刀。

回想起張文伯最後提醒我的事。

「不要想著用暴力解決妖異，你不是少年漫畫的主角。」

「那是何解？」

「妖異是由人類的意念堆砌，我不知道你有甚麼黑暗經歷，導致被如此強烈的妖異纏身。但你意念偏激，想以暴制暴，或是過於害怕，都會令情況變得更惡劣。」

所謂對付妖異，是種非常難拿捏的技能。

「不就是毫無辦法了嗎....」

「也不是毫無辦法，只是那已經涉及我所在的『業界』。」

業界.....

「人類擁有靈髓，靈髓能通過人類的意念誕生出妖異。」

也就是說人類是讓妖異誕生的元兇。

「而擁有特殊靈髓的人———例如你。更容易招惹妖異，你要記住這點。」

那也是我在鬼郵差事件前第一次，同樣最後一次看到張文伯。

推

Push

「嗚....」

我果然是個麻煩吸引機。

方才到達家門，便看到凌曦蹲在她家門哭泣。

她的靈髓....非常苦澀。

是因為和男朋友吵架了嗎？

那就不關我事。

我習慣不去接觸擁有負面靈髓的人。

那些人，總是令我產生厭惡感。

這也算是造就了我孤僻性格的原因之一...吧？

「你真的打算不理會我嗎。」

「........」

凌曦居然開口跟我搭話。

「怎樣。」

「能陪我一會嗎？」

「.....也可以。」

雖然有點抗拒就是。

「...........」

我和她走到琥珀公園。

雙方久久都還未開口說話。

「我的事...你聽到了吧。在升降機那時。」

凌曦首先打開話題。

「....多多少少...也沒有太在意啦。」

不就是和男朋友吵架。

「我該怎麼做才好...」

「問我意見有用嗎？」

「.....怎麼了？」

「你的事實際上與我無關吧。」

我......

「你不想陪我可以不來啊，沒有必要現在對我撤野。」

「你去找你那些朋友不是更好？」

我到底......

「他們不知道我的事。」

「說得我好像知道一樣。」

為甚麼....

「你忘......」

「閉嘴。趕快滾吧。戴著虛偽面具的人。」

為甚麼我要....

「虛偽面具...？」

「啊啊，你男朋友出軌了對吧？反正你們這種人一分開了馬上就能再找別個戀愛。那種淫亂又荒誕的生活。所以根本就不用傷心啊？每天活得多姿多彩，找數個砲友來一發，肯定就能把一切拋諸腦後....」

我到底在說些甚麼.....

「原來如此。我以為你還記得。那不好意思打擾你了。」

還記得？

還記得甚麼？

此時此刻，

凌曦的靈髓有著異常苦澀的味道。

具體地形容的話，就是濃度三十五倍的廿四味———

舌尖稍為碰到都要把上星期的晚飯吐出來的感覺。

她的靈髓為甚麼會如此苦澀。

我在那瞬間反覆思考所有的可能性。

她真的很愛男朋友。

她真的對戀愛非常認真。

她真的非常、尤其、格外、極度———

感到傷心。

然而全部的推測都不正確。

正確的是我方才想起的回憶———

她的父親。

在那時，我還未懂得何謂人生的苦澀和美好。

我還未懂得對某些人來說單單是要嬉皮笑臉地活著已經是一件痛苦的事。

在凌曦小時候，她的父親是經常出軌的人。

她對此事感到非常傷心，那是令到她家庭變得破碎的原因。

也是令我們在小時候變得親近的原因。

「只有高時刻你會認真聆聽我說話呢。」

這是小時候她對我說得最多的句子。

絕望和傷心的原因對於每個人來說都是不同。

———你不是非洲的饑餓兒童已經足夠幸福了。

這是我聽過最狗屁沒用的安慰。

但已經說出口的說話已經無法回首，

同時，

我也想起了張文伯的說話———

人類擁有靈髓，靈髓能通過人類的意念誕生出妖異。

在我面前，

凌曦的雙眼變得空洞，

與其說是空洞，給我的感覺更接近於空虛。

她的身邊圍繞著一種無形的物體，即使肉眼看不到，也能感到那「東西」快要把她吞噬。

感覺。

是我一直以來最能信任的東西。

感覺令我把所有人都拒諸門外，

感覺令我和凌曦逐漸疏遠。

眼前這位女孩有危險。

危險是甚麼我不知道。

生命危險嗎？

心靈崩潰的危險嗎？

不管危險是甚麼，都足夠讓我做出以下的舉動。

我拿出了小刀。

把我的意念慢慢貫注在它身上。

「............」

那無形的「東西」也徐徐變得清晰可見。

雖然它身上帶著殘像，帶著似有似無的四肢，但可以肯定的是———

那是我小時候的身影。

那是擁有我形態的妖異。

正在緊緊的勒著凌曦的頸部。

「喂.....你終於完成儀式了？」

一把詭異的聲音向我搭話。

「..........」

我看到了，

張文伯看到纏在我身後的妖異。

像是無盡的漆黑深淵，彷彿多看兩眼都會被吸進去。

「你不必害怕。我，就是你。」

「.........我？」

跟它搭話使我全身打冷顫。

「沒錯。你絕對可以信任我。我就是你的力量。」

它的心跳聲非常響亮。

每一下都像在我耳邊敲打一樣。

但....

原來妖異也有心跳聲。

「來用我的力量吧，用了就能解決一切的事。只靠你自己是不行的，那個殺死了人的你，那個———卑鄙又齷齪的你。」

它果然是我，在說服別人方面爛透了。

雖然每一言一句都刺中我的痛處，但聽下去明顯就是某種詐騙的言語。

它現在的角色設定大慨就像是心魔吧。

對於現況我是很迷糊，不過也未至於會誤信它。

至少我知道該做的事。

「先不用了。我會靠自己解決。」

「哈哈哈，你是絕對不行的啦。」

好煩人。

先把它的說話當耳邊風。

眼前的凌曦需要我幫助。

「凌曦。」

「怎麼了？道歉了還不夠麼？還是你想再多說幾句。」

「我知道現在道歉都已經於事無補。但我還是希望能和你多聊兩句。」

「我們...還有甚麼好聊.....」

「關於小時候的事...」

小時候的事。

這句說話對她的效果顯著。

她和纏在她頸上的妖異視線都同時被我吸引。

「我記得我們常常流連在這個公園。那時家裡都發生不愉快的事，這裡宛如只屬於自己的伊甸園。」

這句話確實有點曖昧。

這麼一來我不就成了亞當，她成了夏娃。

算了，都已經說出口。

「你不是忘了嗎..... 」

「我只是習慣記住悲傷的回憶。」

這不是謊話。

我很怕麻煩，同時是個對責任看得非常重的人。

逃避責任的感覺讓我比死更難受。

所以我總會記住自己要負上責任的東西，而那些東西多數都是悲傷的。

連我自己都覺得自己性格很乖僻。

「那你意思是我兩的回憶是美好的...？」

「那又未至於，只是....」

「只是？」

「畢竟我們都是因為悲傷所認識的，若說是美好的話，感覺總是太瞧不起曾令我們傷心的東西。所以，所以算是———珍貴吧。」

噗嗤。

她噗嗤地失笑了一聲。

「高時刻你總是能說出這種奇怪的安慰話。」

「好奇怪....嗎。」

凌曦她總是會因我的安慰說話發笑，這也是她小時候常常找我聊天的原因吧。

只不過不安沒有因這一笑而解除。

倒是讓我更加毛骨悚然。

———原本在凌曦身上的那妖異緩緩地向我爬過來。

「你怎麼了？」

「沒.... 」

我能說出來嗎。

我能說現在正有怪物爬向我嗎！

擁有特殊靈髓的人———例如我。更容易招惹妖異。

我完全相信張文伯是靈異專家了。

「你沒事吧？你很不對勁啊！」

「咕.....咕....！」

我有事。

而且是很嚴重的事。

那妖異纏在我的頸上，但它不是給我致命一擊。

它更像是想我讓感到難受，我雖能呼吸，但心裡卻難受得像是無法呼吸。

不愉快的回憶有如泉湧般在腦海暴增。

我只能跪在地上痛苦蠕動。

「高時刻.....？」

凌曦把手放在我的背上撫慰我。

啪—！

「別過來！」

我一掌推開了她。

這不是我希望的行動啊。

但...但我....好像控制不到自己，我....

我想毀了她。

我想毀了凌曦，我想毀了自己。

這些想法不斷徘徊在我的腦中。

「我...我幫你叫喚救護車吧！」

「不能。」

那些人只會把我當成精神病吧，我不想再惹更多麻煩。

不要想著以暴力解決妖異。

我還能做些甚麼？

吸收妖異.....

小刀.....

不如就賭上一把......

反正已經進行了儀式。

欠債是少不免。

我用雙手抓住妖異的頭。

———吸收妖異。

這是我第一次使用此技能。

濃稠的硃砂色血漿，強烈無比的腥臊味。

———不如死了更好。

都令我不斷產生這種想法。

在吐出血漿的過程中，某些事也漸漸浮現。

我很惱怒。

自己為甚麼會把和她的回憶給忘掉。

我....

是個善忘的人。

長大後。

我是她的鄰居，我是她陌生的青梅竹馬，我———

一次都沒看過她在私下展露笑容。

戴著那虛偽的面具，收藏起自身的問題，故作開朗外向，做大眾喜歡的自己。

以為唯一能聆聽自己心底話的人也背叛了她。

為甚麼我就是這種卑鄙劣等的人啊.....

自以為了解她，自以為知道她的一切。

我真是錯得離譜。

直到後來我才明白，這些都是要解決妖異所需反思的道理。

不要以暴力解決妖異的意思，就是要從意念層面上除靈。

畢竟人類意念才是妖異誕生的主因。

「凌曦....」

我從口袋中拿出小刀。

「幫我...把小刀刺在我手背上。」

「.........」

凌曦對此舉動感到存疑。

「快！」

「...好...好吧！」

她一刀刺在了我的手背上。

那些不祥的氣體和液體都已蒸發掉。

我鬆了一口氣。

有氣沒力地坐在地上。

「笨蛋。」

「吓？」

「死毒男。」

「........」

「你是在惡作劇吧。」

「不....我會解釋給你聽的。」

「我不聽毒男的說話。」

「........吓啊？！」

可惡！！

你以為是誰幫你除靈的啊！

「不過...」

「.........」

「不過你繼續聽我說話，不許再....不許再好像之前那樣突然就消失在我生命中了。」

我沒有回話。

只是微笑點頭。

那應該是感到高興的微笑吧。

沒事真的太好了。

在暑假完結之前，凌曦和我基本上天天都會見面。

家家有本難念的經。

對我們而言，雙方就像是大家的避難所。

「話說回來，我看起來真的有那麼虛偽嗎？」

這是我和凌曦在暑假中的某一次閒談。

「怎麼說....在我眼中好像所有人都戴著一副面具那樣吧。」

「你的價值觀真的很扭曲呢。」

「該說是扭曲嗎....我倒是認為自己是看得通透...」

「不要常常想著別人有陰謀啦！這樣活著好累人的！」

「嗯....我不介意...可能是習慣了吧。」

「不要總是把自己變得孤苦伶仃的。」

還好吧，我覺得。

只是我沒有這麼快懂得這道理。

我們中四學年也順利地開始了，我們各自去了不同的班別。

各自都有自己要忙的事。

她要應付一大堆的社交朋友，還說要參加甚麼學生會選舉。

而我....其實也沒甚麼在忙。

同時，凌曦也在她班上認識到張曉靈。

然後像是平安無事地過渡每一天....

直到那個除夕夜。

然而泰若自然地活，才是我最感到罪惡的生活生方式。

【—第貳話完—】

題外話。

在事件完結之後，我確實有好好地查了一下凌曦有沒有男朋友。

我也不知道為甚麼。

就是有那種好奇心。

我用了一星期左右的時間去跟蹤著她。

上學，應酬一大堆的社交朋友，每個經過的人都能打招呼；

她到底認識多少個人了啊。

放學，去商討學生會的事宜，當中有男有女，也沒有甚或特別。

但令人緊張的事出現了。

她拿著一封信和一小袋像是禮物的東西，小心翼翼地交給了一個男的。

那男的也不是小人物，大慨是黃晨軒級數的人吧。

她們有說有笑的，真的是在交往嗎？

驟眼看都挺登對.........

.............

其實在交往也不關我的事。

罷了，走吧。

「喂，高時刻。」

就在我離開時，凌曦一把搭在了我的肩膀上。

差點就把我嚇尿了。

「......... 」

「你是不是在跟蹤我啊？」

「沒有，只是剛好路過。」

「你說謊！我明明看你跟了我一整個星期！」

原來已被看穿....

「對啦，是跟蹤你啦。但只是八掛你有沒有男朋友而已，現在已經知道了。」

「哈！傻瓜。是我朋友暗戀那男生，拜託我把東西交給他。」

「......... 」

啊，奇怪。

突然好像鬆了一口氣。

「我說，你是不是喜歡我了啦？」

凌曦似是疑非，半開玩笑地說。

「天曉得～」

我攤開雙手表示不知道。

如果真的太好，

如錯看了都好 ，

不想證實有沒有過傾慕。

大慨是這種心情吧。

大慨。

【第叁話】

映壁邨。

位落於香港邊緣的一個舊式小型屋邨。

所有設施都用珠寶命名。

居住人數在平均以下，最著名的景點是與現代格格不入的古老跌打舖。

中學兩所，小學三所，幼稚園一間，公園三個，籃球場和足球場各一。

一個未遭「領X」清洗的舊式商場，裡面的店各式各樣，食肆、衣服、診所、理髮點等等.....

可謂一應俱全。

不起眼的的位置，不起眼的數據，不起眼的景點。

「所以那個人是看中了映壁邨的那一點？」

「可能是這裡盛產美女吧。小靈就是其中一個。」

「我說叔叔你可不可以認真點啊。一直在胡說八道，真是的。」

「我只要能安安穩穩地生活那就足夠了。」

「叔叔你總是把工作賺來的錢都捐出去！都已經只剩空氣可以吃，那來安穩生活？」

「只注視雙眼看到的東西會錯過珍貴的事物喔。」

正在爭論得臉紅耳熱的二人是張文伯和張曉靈。

我因為欠債而被迫每天放學後都要來他們的店舖幫忙。

「大叔原來你都把賺來的錢都捐獻，難怪收費那麼貴，店舖都如此殘破。」

「那可說不定。也有許多欠債小哥你這類人不肯付款。」

「......... 」

看來我挖了個洞給自己跳。

「說到底那個流出表格的人是誰。他有甚麼目的！」

對了，張曉靈原本在和我們討論上次表格的事。

「我就說不知道。」

「那有可能！叔叔你只是不肯說！」

「就算是我也有不知道的事。」

「我不會有危險的。叔叔你就說吧。」

「..........小靈你的推理能力真是令我又愛又恨呢。」

「所以我是正解？那個人是危險得連叔叔也無法處理....不，有可能不只一個人。」

「不要再推測下去了。那是你不可涉及的範圍。」

「就算叔叔你不肯說，我也會自己追查。我想好好守護這個屋邨。」

「真是頑固的女孩....」

店舖的門正吱吱打開。

「你們好。」

「好熱鬧呢。」

凌曦和黃晨軒....

他們怎麼一起來了。

上次一事和他們鬧僵，現在見面也稍為尷尬。

「你們來幹嘛？」

「我好像聽到有蒼蠅在嗡嗡作聲。要叫滅蟲專家嗎？」

「............ 」

凌曦還在氣我。

「我們打聽到一些流言。想來和你們商量。」黃晨軒單刀直入。

「諮詢也是要收費的你們知道吧？」張文伯說道。

「......還是一樣貴嗎？」黃晨軒回話。

「對。一秒一千元。」

「......一秒一千元，如果諮詢一分鐘就要六萬元....」

每句都是黃金啊。

「不用叔叔你的意見！我會免費幫他們！」張曉靈強硬地說。

「是是是。那小靈你就幫他們吧。我先去處理其他『有付費』的案件。」

「好走不送！」

張文伯打著呵欠，懶洋洋的離開店舖。

「真是的。叔叔真不會人情世故。」

「怎麼曉靈你好像很氣他？」

「不要再說叔叔了。凌曦你們來是因何事？」

「啊...對。你們最近有聽說過『一個人的捉迷藏』這都市傳說嗎？」凌曦的神情變得凝重。

「我有稍為聽到些消息。最近在學校間好像挺流行？」張曉靈回話。

「有很多不怕死的人去挑戰....結果....」

「結果進行都市傳說的人都失蹤了。」黃晨軒說道。

「如果事情是真的，那社會必然大亂吧。」我說道。

「奇怪就在這點。發生失蹤事件的只有映壁邨。我有朋友住在其他地區，都沒有類似事件。」黃晨軒解釋。

「所以你們認為此事和上次一樣是都市傳說，兩者大慨會有關係。於是就來店舖找我們商量？」張曉靈說道。

「對....警方那邊只是為失蹤事件落案，到現在還未找到半個人。其實我有朋友進行都市傳說後失蹤.....所以盡我能力希望能找回他們....」黃晨軒說道。

「那這案件必須要馬上展開調查。」張曉靈看著我。

嗯....我可不太想惹麻煩上身。

何況此事本來就與我無干，又不是我的朋友失蹤，又不是我導致他們失蹤。

我沒有責任去解決啊。

「......... 」我到處張望逃避張曉靈的視線。

「欠 債 的 人也要幫忙！」張曉靈說道。

「是是....」

出動到這句我也是沒辦法了啊....

「關於此事我需要時間去作全面調查。我會盡量搜集『一個人的捉迷藏』的情報。你們就到屋邨四處打探別人的口風吧。」

凌曦和黃晨軒都點頭以示同意。

我則露出不屑的表情。

「話說回來，進行這種都市傳說有甚麼好處？為何明知有危險也要挑戰。」我問。

「人類的好奇心。明知會讓自己受傷也前仆後繼地去挑戰。最好的例子就是誰都曾想過把手指放進電風扇一樣。也有可能是想通過挑戰來證明自己。所謂人類，只是一堆愚蠢的生物而已。」張曉靈說道。

她會這麼想也是無可厚非。

我同樣地認為人類就如她所說的那般愚蠢。

自己想出一大堆邪惡的東西，實際上有沒有發生過也不知道。

小說、漫畫、電影等等不就是人類創作出來的東西嗎。

都市傳說、神魔鬼怪、天堂地獄，可能說到底就沒有那回事。

真正邪惡的———可能是人類自身吧。

「你在認真思考的時候好像換了別個人格一樣。」我對張曉靈說道。

「呃....我有嗎。」

「我覺得那樣的曉靈也不錯啦。擁有知識的女性很有吸引力呢。」黃晨軒說道。

「謝..謝謝。」張曉靈回話。

「你對女性很有一手嘛。」我喃喃自語道。

「你又想誣捏人了嗎。」凌曦對我發惡。

「我只是....」

「好啦好啦。先專心解決『一個人的捉迷藏』事件吧。」

我話音未落，張曉靈就把我和凌曦分開。

接著我們也各散東西去調查事件。

剛剛我確實是吸收了一點黃晨軒的靈髓。

那是純度非常高的精緻靈髓。

張文伯曾說過信念正面的人會擁有強大的靈髓，那是沒錯。

但在他的靈髓中還是混有半點雜質，令我對他存疑。

「....嗯？」

我經過琥珀公園，看到鞦韆上有別人佔了我的位置。

我可是那位置的常客，那人居然如此抖膽。

「小子，放學不回家在這裡幹嘛。」

「嗚... ！」

他似乎被我嚇倒，從鞦韆上摔了下來。

「用得著這麼怕嗎。」

「你...你是誰？」

「我是映璧邨的居民。」

「我知道！我是問你是甚麼人物！」

我瞄著那小子，從頭到尾打量一番。

只是個乳臭未乾的小學生而已。

架著那副眼鏡的鏡片比「樂壇小強」臉皮還要厚。

要是拿走他的眼鏡的話肯定只剩下3 3二字。

「我是....映壁邨的守護者。」

照我現在的行動也算是守護映壁邨....

況且在小孩面前自我吹噓也沒壞吧！

「這是真的？！」

「當然啊。」

「但哥哥你看起來比較像個懦弱怕事的毒男。」

這臭小子！

「哼....那是為了掩飾身份而作出的偽裝。還以為你是能看穿這點的聰明人，真失望呢。」

「我....我早就看出來了！哥哥受聘於某個神秘組職來守護映璧邨的吧！」

「嗯嗯...算你眼利。」

啊哈！小孩子真是易騙！

或許我天生就是個欺詐高手！

下午六時十七分，有個高中生正為騙到小學生已爽快不已。

———那個高中生就是我。

「難怪哥哥你能發現到我的存在。」

「何出此言？」

小學生真是小學生，已經完全入戲了吧。

「我不是那麼容易被人看見的。」

是因為存在感薄弱嗎？

其實我也有同樣的感覺。

被人忽視，被人當成空氣。

雖然這是我自身造成的，因為怕麻煩嘛。

可是這小學生性格未必像我一樣扭曲......

「不要氣餒。總有一天你也會散發出耀眼的光芒。」

「.......哥哥。」

那小學生正雙眼閃鑠地看著我。

原來說出這種「心靈雞湯」的說話感動人是這麼有成就感。

難怪總是有一堆人爭著當社工去安慰別人。

我以為他們只是熱衷於為自己找麻煩的怪人。

「那麼，為甚麼不回家，在公園流連呢？」

「是因為....和父親吵架了....其實也不算是吵架啦。只是我單方面....單方面在氣他而已。」

家庭問題嗎。

說得也是呢，小學生多半能有的煩惱也只包括家庭和學業吧。

「有甚麼好氣的。好好的溝通不就行了嗎。」

話雖如此，可是連我自己也做不到。

———好好溝通甚麼的。

「我....和他們溝通不到啦....」

他的神情變得哀傷。

「這我也明白....」

「哥哥你能理解嗎？」

「其實我也是和家人吵架。而且已經非常久了，我總是不能好好跟他們說話。」

「那....那哥哥你要趁現在好好跟他們說啊。不然到再也說不到的時候，那就....那就太遲了....」

「嗯。你也懂這個道理呢。」

「甚麼道理？」

「珍惜眼前人。」

「........」

「到某一方已不在的時候。就算多想對話也已經無沒再做到。所以我們只能珍惜現在。」

「.......對....」

「聊了這麼久，還未知道你的名字。」

「我...記不起自己的名字。」

「............我還是第一次聽到人說忘掉自己的名字。」

是不想讓我知道嗎？

這也難怪，從小到大社會都教導我們不要告知陌生人太多資料。

「對不起...」

「不用道歉啦。這不是你的錯。但還有一件想問問你。」

「甚麼事？」

「有聽說過『一個人的捉迷藏』嗎？」

「....... 嗄...嗄...」

那小學生神情錯愕，呼吸也變得急速。

「怎麼了...？」

「為甚麼哥哥要問這個....？」

「因為我是映璧邨的守護者啊。」

「不....不！哥哥你就別再插手這件事！」

「.......」

好奇怪。

這小子一定知道甚麼內情。

「哥哥你聽我說，這不是人類可以解決的事啊！」

「你知道些甚麼？說出來吧，我會好好解決的。」

「不要....我不想再.... 」

話未說完，那小學生馬上拔腿跑出琥珀公園。

「喂...！你要去哪。」

我追出去公園入口時，他的身影已消失得無影無蹤。

「欠債小哥。晚上好啊。」

「張文伯...？」

就在我追出去時，張文伯突然出現在我背後。

他嘴裡還是啣著一根未燃點的香煙。

樓主好勤力

多謝你咁支持

推會唔會同之前發夢個故有關聯

多謝你撐落去

會有關係 都幾重要下

巴打加油
真心好睇

加速

多謝支持

見冇咩聲氣仲以為自己寫得太悶

冇問題

頭先打緊bio 2唔得閒上嚟推post

聽講幾好玩

勁撚好玩包保唔後悔

有時間入手玩下先

今次個題目又吸引咗我嚟睇
一望先覺原來係發夢嗰個作者
上個故仲未睇 依家去追翻
Between 加油

嘩 真係好耐冇見

多謝你支持先

「我察覺到了一件事，想要告訴你。」

「不。不要跟我說。我不想再增加欠債了。」

「這是免費的情報。只是好心提醒欠債小哥你。」

「.....突然良心發現了啦？」

「真是薄情呢。當初還不是給了你免費的諮詢嗎。」

「.....那你想說的是何事。」

「就是...欠債小哥你身上有妖異的味道。」

「......是你上次說纏著我的那個妖異嗎？」

「不不。是欠債小哥你自身散發出的味道。我沒有吸收靈髓的能力也能嗅到，那種腐爛的心靈的味道。」

「............我自身散發出....」

「那就是代表吸收妖異這能力的副作用———與妖異同化。正慢慢侵蝕著欠債小哥你。」

我咕嚕的嚥下口水。

為這消息詫異著。

「這就是我給欠債小哥你的免費提示。選擇是否繼續使用這能力的是你，我不會干涉。不過，如果你變成妖異害人的話，我會毫不留情的把你———淨化掉。」

我回到家後。

腦中不停回想張文伯的話。

同時那小學生同樣地在腦中揮之不去。

為甚麼他聽到「一個人的捉迷藏」會抗拒成那樣？

當中必然有莫大的原因。

可惡。

所以我說最討厭就是麻煩。

一直要我傷腦筋真是好煩人啊。

不管了，明天再跟凌曦她們討論吧。

1月15日。

聖誕假完結後，已經開學了一星期。

在新年假期前還需要面對整整兩星期的考試。

而考試後就是學生會選舉投票的大日子。

我們學校的學生會每年競爭都頗為激烈。

開學首三個月是各自的招兵買馬、策劃和組織構成。

凌曦在中二開始就已經有幫忙學生會事宜的經驗，因為學校規定中四才可以正式加入學生會的活動，所以如果凌曦參與學生會幹事的話，在今年就會有正式的名函。

擁有豐富的學生會經驗，同時又是學校的交際能手兼風雲人物，擁有她就等於擁有大多票數。

每個參選的候選學生會當然都不可能放過凌曦此等能幹的人。

於是各出奇招去唆使凌曦加入自己的摩下。

供養三餐、「送禮勤」、安排護衛跟隨在後等等已經是少不免。

送禮也算是賄賂的一種吧。

學校當然不會助長這風氣，所以他們會將禮物「不小心」遺漏在凌曦的座位。

反正大人的世界也是這麼做，我們只是有樣學樣而已。

以凌曦性格當然不會受到他人賄賂。

同時她也沒有誰想要特別去幫助。

於是。

凌曦自己成立了候選學生會。

「他們還是對你不死心嗎。」

「他們還是希望有天能打動到我，成為他們一分子。」

「沒用的啦。你固執起來，比起我的小弟弟還要強硬呢。」

「......現在是午飯時間。能否別說你那些無聊低賤的下流笑話嗎。」

「是你自己要找我吃午飯，我可沒要求過啊。」

「只是誰都不願意靠近你這窩囊廢毒男的身邊。我才可以樂得清靜的吃個午飯而已。」

「所以現在學校飯堂裡的視線都集中在我們身上。」

我最怕就是這種吸引別人視線的時刻。

一個完全不令人討好的毒男，跟學校的風雲人物共進午餐。

「黃晨軒真的是個好人。性格陽光外向，待人有禮，高大威猛。和你這個性格扭曲的小心眼毒男大相徑庭呢！」

「我有是有優點的！例如....例如.....嗯........」

「唉，看吧。連你自己都說不出自己的優點。」

「只是太多優點，一時說不出而已。」

「知道了知道了。曉靈說今天放學後照樣在店舖裡等，是關於『一個人的捉迷藏』的討論。」

「這麼張揚說出來好嗎....這件事最近鬧得挺緊張的....」

「這正是我們想要的結果。越多人聽到越好，情報會自然走過來我們身邊。對吧？」

張曉靈也出現在飯堂。

「對啊！是『一個人的捉迷藏』的事吧！」凌曦故意提高聲浪。

「『一個人的捉迷藏』到底隱藏著甚麼秘密呢！」張曉靈把聲音提得更高。

「我說你兩個啊....」

在她們身邊真是尷尬極了....

但是在旁的學生臉色眼神都變得奇怪。

不安的氛圍瀰漫在飯堂中。

果然事有蹺蹊。

「搬到這個位置就可以了吧？」

「是的。謝謝你呀黃晨軒。」

「不用謝。大家同學互相幫忙而已。」

黃晨軒正在幫排球部的同學搬運物資。

「咦，真巧合。你們在這裡吃飯啊？」黃晨軒對我們說道。

「吃飯不在飯堂吃。那要在哪裡吃啊？」我回話。

啪—！

凌曦巴了我的頭一下。

「對啊，你要一起吃麼？」凌曦問他。

「謝謝你的好意。不過我還要去幫其他社團。下次有機會再一起吃吧。」

「好呀。下次有機會吧。」

凌曦和黃晨軒道別。

「嘖。怎會有人犧牲僅有的一小時午飯時間去幫人。當中一定有詐。」

「你真是個很很很很———小家的男性呢。」

「我知道的，那張虛偽的面具下....」

「又要說這個嗎。」

凌曦的神色變得不悅。

「好啦。不說啦。」

#128 #129 次序掉轉咗

一時唔小心sorry

下午五時正。

我們約好了這個時間點在店舖聚頭。

一個人的捉迷藏。

是日本著名的都市傳說。

基本上只有接觸過都市傳說的人都有聽說過。

事前準備好玩偶、剪刀、白米、紅線、鹽水和自己的指甲。

凌晨三時按照步驟進行開始儀式。

將自己的指甲連同白米用紅線縫在玩偶內。

對玩偶說三次「是XXX當鬼」。( XXX是進行儀式的人自身名字。)

再把玩偶放在裝滿水的洗手盆中。

然後把屋內的燈全關，把電視打開並調到黑白雜訊的畫面。

閉上眼由一數到十，回到玩偶所在位置。

對玩偶說三次「OOO找到你了」。( OOO是玩偶的名字。)

把剪刀刺在它身上，自己再帶著鹽水躲起來。

「以上就是開始進行『一個人的捉迷藏』所需要的條件。」

「聽起來也沒有甚麼特別。」我說道。

「確實是。所以我在別處知道了另一種進行的方法。」

「那方法是？」黃晨軒問。

「原本在家中進行換成在戶外進行。然後用來含在嘴裡找玩偶的鹽水也可以免除掉。」

「戶外進行不會給人看見嗎？」凌曦問。

「凌晨三時的映璧邨我相信也不會有多少人在街上吧。」我回話。

「然而這種方法就是蹺蹊所在。室內進行的意義是需要打開電視去連接靈異世界的通道，把玩偶放在洗手盆也是讓靈魂更容易附上。還有鹽水是擁有驅除附身邪靈的力量。如果沒有了這幾點，那麼『一個人的捉迷藏』會變得非常危險。」

「一定有人故意流出這另類的方法....那個人可能是....和上次流出表格的是同一個人。」我說道。

「我也是這麼認為。把自己的指甲放在玩偶的體內，某程度上已經算是自己的替身。這本來是用來———詛咒別人的咒術。」

「結果還是和靈髓扯上了關係嗎。」

咒術原本就是由靈髓力量衍生出來的東西。

「高同學你上次不是問過，為何明知有危險，也要前仆後繼地去挑戰嗎？」

「我是有問過....」

「當時我回答你是因為人類的好奇心。但我現在卻另有發現，那恐防是因為人們相信儀式可以完成自身的願望。」

「又是誤導人的流言嗎？說進行儀式就能達成願望甚麼的....」

「對。那個人似乎是利用這點來讓人進行儀式。接著把靈魂附在他們身上，聚集到某一個地方。最危險的情況就是.....」

「就是他們都有可能已經被殺掉....？」我說道。

「那還未能說定。現在不知道那個人進行這種活動是有甚麼目的。」

不得不認同，張曉靈的能力是貨真價實的。

和當初看見的那個神經大條的女生形象迥然不同。

「沒錯。他們一定...一定都還活著。只是被壞人藏了起來。」黃晨軒說道。

「你很重視你那位朋友吧？」凌曦問他。

「....嗯。他是我的....摯友。」

「反正一定又是某個女孩吧。」我說道。

「你這人真是死性不改。」凌曦對我說。

「我只是陳述事實。這傢伙一定在隱瞞些甚麼。」

「你只是在妒忌他吧？」

「我用妒忌這傢伙？」

說真的，多多少少有一點。

「好啦。你們不要因我而吵架。高時刻也許是對的，某程度上我確實是有隱瞞些甚麼。」

「看吧。」

「在之後有機會我會好好解釋，現在就先解決事件吧。」

「你們聽好了。今晚凌晨三時，我需要一個人來進行『一個人的捉迷藏』。我要好好看清楚進行儀式後會發生何事。」張曉靈說道。

「就由我來當進行儀式的人。」黃晨軒一馬當先。

「可能會有生命危險的喔。」我說道。

「我不擔心。我有你們幾個可靠的同伴不是嗎？」

這傢伙....

確實是個信念非常正面的人。

全身上下都散發著正能量。

「你可以先好好考慮清楚。不然我們猜拳決定也可以，不用自我犧牲啊。」凌曦說道。

「不用。由我去就可以了。這是為了我的朋友，我不會後悔。」

店舖內變得鴉雀無聲。

我們是因為今晚的行動而緊張得說不出話嗎？

還是因為黃晨軒這為了朋友自告奮勇的耀眼光芒而說不出話？

我想應該是後者吧。

【—第叁話完—】

題外話。

我和凌曦吃完午飯後。

確實招惹了不少麻煩。

即使不是想把她引進學生會的人，

本來屬於她自身的狂蜂浪蝶也有一定人數。

為甚麼呢。

凌曦又不是絕世美女。

只是個普通的女孩而已。

不過在之後我卻想通了，

優秀的人在世上能夠有多少個。

世上充斥著的都是普通平庸的人。

選個絕世美女當自己的對象去追求，那在現實是不太可能會發生。

選個看上來跟自己一樣平庸多缺點的人，才是大家的潛意識。

這就是為何普通的女生更容易讓男生愛上。

而不是像絕世美女般只是個讓人傾慕的對象。

「你跟凌曦很熟嗎？」

「你有沒有甚麼情報能給我呀？」

那些男生不停地追問我。

「當然有啊。凌曦最喜歡就是四眼厚鏡片的毒男。」

我是這麼回答他們的。

之後總是有人故意裝扮成毒男跟凌曦搭話。

「他們好奇怪啊，你知道發生甚麼事了嗎？」

凌曦一臉茫然地問我。

「不知道。」

我邊回答邊數著男生們送給我的鈔票。

【第肆話】

黃晨軒。

萬千少女心中的男偶像。

擅長運動，籃球足球排球無一不曉。

身材高大，目測大慨一米八七。

外貌英俊，就算初次見面心裹也會悸動。

待人有禮，做人處事甚是圓滑，而且熱心助人。

信念正面，無論遇到甚麼事總是能以一顆堅強的心去面對。

究竟在這完美的軀殼下，隱藏著甚麼秘密。

「啊....我真的好想知道。」

因為要等待到凌晨三時，我又回到了琥珀公園打發時間。

「果然在這裡呢。」

「嗚哇！」

我被突然出現的黃晨軒嚇怔。

「她們說你好像很喜歡這個公園，所以我來看一看你是否在這。」

「你是特意來找我嗎...」

他有甚麼居心。

「對。因為高時刻你對我誤解好像也頗深...」

「如果真的是誤解那就最好了....」

「.....不過你會這麼想我也是無可厚非呢。畢竟我在學校挺活躍的....」

「已經超出活躍了吧，可以算進和凌曦一樣的風雲人物內了...」

「那只是大家冠我身上的虛名而已，說真的我可沒...」

「夠了夠了，那種客套的說話留給其他蠢才聽就可以。你找我是因為何事？」

「我自己也不太知道。單純很想找你聊聊，高時刻你挺擅長觀察別人吧？」

「...........」

我用一種「你這傢伙很奇怪」的眼光看著他。

「其實...其實你說得對。我只不過是個戴起虛偽面具活著的人。」

「.....嗯...你...」

黃晨軒你終於要說真話了嗎？

我可是期待很久了啊！

「我...你看我好像過得很充實對吧？」

「已經不是『好像』吧？」

「....我實際上一個真正的朋友都沒有。」

「...........」

他看起來不像說謊。

「因為我很優秀...」

「恰....？」

這傢伙繞一大個圈來讚許自己嗎？！

「正因如此.....接近我的人多數是為名利。跟他混在一塊就認識到一堆女生，和他做朋友就會幫你完成所有事，他很優秀所以不會有任何問題。這是所有人推給我的背負的東西。」

「那是很正常的事。你看上去的確是個完美的人，我是普通人的話也會在你身邊沾光啊。」

「不過你不是普通人。所以我才會在這裡跟你說這些。」

「你又知道我不是普通人？」

「普通人才沒有這麼扭曲的性格吧。」

「你是故意找渣的吧！！」

「哈哈，沒有啦。但高時刻你果然是個有趣的人呢。」

「我不想跟你說話了。」

「其實...我很高興認識你。」

「認識比自己差的人是你嗜好嗎。」

「不。正因為你是個很扭曲的人，才會百般不願也說要保護我安危。」

「只是負起自己闖禍的責任而已。」

「那時你扶著從台上摔下來的我，真的讓我很感動。」

「那是....」

那的確是我的本能反應。

「所以.....所以可以結識到你們，真的讓我打從心底的高興啊....」

「..........」

我沒有回話。

人類真的是種奇妙的物種。

每個人都有屬於自己的故事和想法，

我是個陰暗乖僻的人；

黃晨軒是個正面陽光的人。

正因為有陽光，所以才有陰影的出現。

正因如此。

我們每個人才是獨特存在。

「我說過我有位朋友也因『一個人的捉迷藏』而失蹤對吧？」黃晨軒說道。

「是有這麼說過。」

「他是個小孩子。今年升讀小學三年級，雖然外表像個書呆子，常常架著一副厚鏡片眼鏡，但他可是個壞小子喔。」

「你在說的.....」

不會吧....

「常常向自己的爺爺耍壞脾氣。不過他在懂事之前雙親就已經離他而去，可能這也是撒嬌的一種方式吧。」

「..........」

黃晨軒說的那個小子.....

「他是我的鄰居，家裡的事多多少少都有聽說過，他的雙親並沒有遇到甚麼意外，而是感情不穩定所以離婚。活生生的———把小孩拋棄了。」

黃晨軒嘆了一口長氣。

「每次叫他好好向爺爺道歉，他都有照做....所以我想他本性其實不壞吧。現在爺爺也很擔心他的安危，我...我絕對會找他回來，再向爺爺為突然失蹤而道歉。」

「我想....我見過你說的那小孩。就在昨天的這裡....」

「你說真的？！」

「不過他說是跟父親吵架..... 」

「他又這樣說了嗎。不過，對他來說爺爺就是他的父親吧。拋棄自己兒女的人配不上父母這稱號。」

「你說他因『一個人的捉迷藏』而失蹤。那我昨天看到的又是誰？不....我說起這件事的時候他突然就變得非常害怕，我想他應該有甚麼苦衷而不能回家。」

「這麼一來的話....」

「我們必須找出個中原因。此事並不簡單。」

我是這麼說了。

一向怕麻煩的我是這麼說了。

凌晨二時四十五分。

我們按照約定回到店舖。

把進行「一個人的捉迷藏」所需要的物資準備好。

然後一同來到琥珀公園。

「我說為甚麼又要選擇琥珀公園啊？」

「你沒聽說過嗎？」張曉靈驚訝地看著我。

「聽說過甚麼？」

「琥珀公園是映壁邨最陰森詭秘的公園啊。選在這進行儀式應該會更順利吧。」

「.......我從來都不知道..」

「虧你還能常常流連在這裡，琥珀公園是唯一陽光照射不到的地方。四面都有建築遮蔽，陰氣比陽氣盛。在深夜更不時有鬼魂在盪鞦韆！」

「不....在深夜盪鞦韆的鬼魂大慨是在說我吧...」

「噗...」凌曦在旁失笑起來。

絕對是她流傳這奇怪謠言！

「時間也不早，黃晨軒你真的決定要進行儀式嗎？」張曉靈問。

「嗯。說一不二。」

黃晨軒拿玩偶回答。

凌晨三時。

我們尾隨黃晨軒來到琥珀公園外。

因為儀式是要一個人進行，所以我們說好了在較遠位置觀察情況。

最初一切都很順利，直到正式開始捉迷藏的時候。

情況突變了。

在對玩偶說三次「OOO找到你了」，把剪刀刺在它身上之後。

黃晨軒的眼神改變了，原本炯炯有神的雙眼變得空洞。

他的動作像木偶那般一幀一幀。

接下來的事更讓我頭皮發麻，混身發抖。

———他把玩偶往自己的嘴巴裡塞進去。

明顯口腔內沒有足夠位置塞進玩偶，可是他仍然往死裡塞，直到再也沒有多餘空間為止。

黃晨軒猛地連滾帶跑的開始奔向某個地方。

我們三人互相對了一眼。

清楚的聽到大家咕嚕的嚥口水聲。

———還有忐忑不安的心跳聲。

凌晨三時四十五分。

一座杳無人跡的山頭，怪石嶙峋，在凌晨捲起一陣陣寒風。

我們跟著黃晨軒的步伐，穿過棄車場來到了映璧邨後的山丘。

———貓眼嶺。

裡頭看起來像是已經沒人住的古老鄉村，青苔黃葉。

要形容的話，就是電視台會選來拍靈異節目，能容易達到驚恐效果的地點吧。

因為只是座荒廢的小山，基本上在白天也不會有人跡存在。

一片死寂的地方，到底有甚麼隱秘？

黃晨軒粗暴地抓開一串串的草藤和枯枝，有目的地衝向一個地方。

在片刻的路途後。

他走進了一所荒廢了的小學，校名為貓眼嶺小學。

簡單而又直接，這就是舊時代的校名。

貓眼嶺小學這五個字用紅色的標楷體印上，配上原本白色但已經泛黃的舊牆身。

再加上被草藤纏繞，枯葉堆滿的景象，氛圍顯得格外詭異。

「真的要進去？」

張曉靈感覺非常害怕，在校門外躊躇不前。

「事到如今已經沒有退路了吧？」我回話。

「我們不能不管黃晨軒的安危，現在已經證實了『一個人的捉迷藏』確實有問題。」凌曦說道。

「糟了！我忘記帶蒜頭和十字架來！這次完蛋了！」

張曉靈慌張的原地轉圈。

她怎麼了？

明明在查案的時候那麼的沉著聰明。

「冷靜一點。你知道我們不需那些東西的吧？」我說道。

「我不行的啊。沒有其他東西幫助的我根本就不行。沒有叔叔在，只靠我的話絕對行不通...」

她啊。

原來是個到重要關頭就會沒自信的傢伙。

「上一次鬼郵差的事張文伯也不在啊，不是好好的解決了嗎。」

「但...但我真的好害怕....」

「沒有張文伯而已。不是還有我們在嗎？害怕的話就站在我們身後吧。」

「.........」

張曉靈停下了轉圈的動作，但表情仍舊是那張害怕的臉。

「我們會好好保護你的。」我說道。

她凝視著我，有點猶豫，但又說不出話。

思考了一會兒。

「啊....！不管了！上吧！」

張曉靈帶著發抖的雙腿走進小學。

「你真的是高時刻嗎？」凌曦對我說道。

「.....不然還有誰。」

「你沒中邪吧？」

「沒有啊。幹嘛啦？」

「沒.....」

凌曦嘴角含著少許笑容。

她好奇怪啊。

我們打開手機的手電筒功能，三人列起隊，由我帶頭，把手搭在前方的肩膀上，在小學內摸黑前進。

「仔細聆聽聲音。在這僻靜的荒土，有人的話聲音必然會很顯著。」張曉靈建議。

我細心的聽清楚四周的聲音。

發出絲微吵鬧聲的只有一處———在地下走廊盡頭的教室。

我們小心翼翼的走到去教室門前。

開門前，我來了一口深呼吸，滿腦子都幻想著開門後的景象。

然而。

最糟透的情況發生了。

「發現觀眾啊。」後方傳來一把陌生的男聲。

碰—！

我的後腦受到重擊，整個人變得昏眩。

半暈半醒的狀態下被人用布蒙上眼睛，拖曳著到某個地方。

我被綑綁在一張椅子上動彈不得。

而令我惶恐的是在這空間內充滿血腥味的空氣。

還有那些———令人毛骨悚然的嚷叫聲。

「歡迎我們的第一批觀眾啊！」

這是....

這是剛剛攻擊我的男聲....

「嗚唔...！」

我的嘴巴同樣被封上。

「別激動別激動，馬上就有好戲給你看啊！」

他打開了蒙著我雙眼的布。

突如其來的光線刺在我的眼中，我瞇起眼睛，模糊的視線中隱約看到這裡是一間類似地下室的房間，面積大約兩間中學教室。

我和凌曦還有張曉靈三人被分開綁在椅上平排而坐。

同時也讓我看到這輩子最畢生難忘，最慘不忍睹的畫面。

———七名孩子被凌虐至半死的慘況。

他們的手指全被切斷，上下唇用針線縫紉起來，全身被打至皮開肉綻，在傷口裡插滿羽毛。

「跳啊，哪有動物不會四處亂竄的啊。」

那名男子用皮鞭使他們行動。

我的淚腺完全控制不住，看到這極度殘忍的場面就忍不住流下淚。

那是同情他們的淚水？

還是因恐懼而流下的淚水？

我已經分不清楚。

感覺再看多一秒心靈都會承受不住。

凌曦和張曉靈早已緊閉雙眼，身體不停打顫發抖。

「這樣不行的啊。」

那男子似乎不滿意她們把眼睛閉上。

他拿起了針線。

不會吧。

「要好好觀賞才可以啊。很難得才活下這幾個啊。」

他想用針線縫起她們的眼皮！

「鳴！！！唔！！」

我激動的擺動著身體，想要阻止他的行動。

「怎麼了？...........原來你想先進行啊？可以啊。」

他———並沒有眼球。

眼皮之間露出一條黑漆的縫隙，向我發出帶著惡意的微笑。

徐徐走到我面前，用針尖對準我的眼睛。

我呼吸變得極度凌亂，淚禁不住的氾濫流下。

絕望。

現在的我只能感受到絕望。

一口氣睇到live左。

多謝支持

喜歡的話可以留個正皮

留左啦。

上水一推

lm 評已正

幫樓主輕輕推一下

多謝大家支持

陣間會有文出

正野。

他一針刺進我的眼皮，慢慢把線拉出，再一針刺在我的眉毛。

血液滲漏在我的眼球，其痛楚使我全身上下不由自主地蠕動。

為甚麼我要受這種罪，為甚麼我會在這裡。

明明不關我的事對吧？

找麻煩上身真不像我風格。

淚水和血液混和淹在眼晴原是那麼難受。

好想死去。

好想放棄然後死去。

「你現在需要力量對吧？」

心魔再次和我對話。

我們到了一個全是白色的區域。

看來我已經在現實失去意識。

「你是究竟是誰？」

「我是你啊。」

「............」

「召喚我吧。再下去你會死的。」

「那就讓我死吧。」

「死得如此沒有價值不像你啊。」

「沒有價值嗎....」

我本來就是個沒有價值的人。

與其苟且的活下去....

「擁有力量就不會沒有價值。生存時沒有意義，死亡時沒有價值。這就是你想選擇的道路嗎？」

「生和死.....」

生和死是相對立的。

而且是世間上最有力最強大的對立。

黑可以染污白，白可以稀釋黑。

有些人活著像死了一樣，行屍走肉。

有些人死了像活著一樣，名留青史。

但是活著就是活著，死了就是死了。

兩者都從來不能染污稀釋。

我必需在生和死之間作出選擇嗎？

未知生，焉知死。

甚至我連兩者各自都未了解清楚啊....

「如何。你想怎麼做？」

「我想....」

我想？

對啊。

我有必要管生和死的事嗎？

我一直以來都是個自私，苟且而活的人。

我只要管我自己想做甚麼就可以。

要苟且就苟且到底。

———竭盡全力的去苟且而活。

「我想救我的朋友。」

「.......是嗎。」

心魔的聲音伴隨著白色空間消逝。

眼睛的刺痛感逐漸顯現回來。

他那黑漆的眼窩仍舊使我不寒而慄。

不過也證明了他———不是人類的可能性。

現在我可以做的事只有一樣，一如既住。

吸收妖異。

我吸收也是有條件限制，它必需要在和我很接近的範圍之內，大慨是5厘米的距離。

而且張文伯給我的最新資訊是，我會與妖異同化。

但在這情況下也管不了那麼多。

「你....！」

果不其然，一進行吸收它馬上就被我嚇至退後。

有智慧的妖異...

除了心魔之外還是第一次碰到。

「你是誰！」

「..........」

老妖你可是封住了我的嘴啊....

「瘋子！放了所有人！」

黃晨軒以敏捷的身手衝來，一腳端開了它，它應腳撞牆後便倒地。

跟在他身後的是....那個厚鏡片小孩！

「高時刻，你沒事吧？」

黃晨軒撕開了封住我們行動的繩索和嘴巴膠貼。

「你看我像沒事嗎？你來得太慢了。」

我眼皮仍然炙熱的刺痛著。

「對不起，剛剛失去了意識。讓你們受苦了。」黃晨軒說道。

「先救那幾名小孩吧！他們....」凌曦說不下去。

小孩們已經精神崩潰，沒有理會我們，繼續胡亂的跳動著。

「他在模仿『雞人』的都市傳說....」張曉靈說道。

「『雞人』....？」

傳說在三十至四十年代，

每晚都有人排隊看高陞戲院後巷的神秘表演。

那便是雞人表演。

把小孩虐打，斬下手腳，在傷口上插上雞毛。

一個慘無人道的地下表演。

「好好好。謝謝你的解釋，可以令觀眾們更加投入啊。」那無眼妖異站了起來鼓掌。

「你到底有沒有人性？居然做出如此殘忍的事。」黃晨軒對它怒吼。

「人性？殘忍？那是甚麼？」

它目無表情的說出這句話。

「.......那東西是妖異...」我對黃晨軒說道。

「妖異...？說他是怪物的意思嗎...？」

「類似的東西。」

「吱吱喳喳的好煩啊！」

無眼妖異猛然發飆，拿起針線衝過來。

「把你們的嘴全都封起來好了。」

「休想！」

黃晨軒以敏捷速度鉗制著它的雙手，用膝頭壓在它的背上，使它動彈不得。

「快說，還有剩下的人在哪裡！」

「........呿！」無眼妖異不打算回話。

「回答我！有沒有見過一個架著厚鏡片的小孩！」

「.....他不是一直跟著你嗎？」我指著黃晨軒身後。

「...我....一直都只是自己一人啊。」

「那他是..... 」

他該不會是.....

「我已經死掉了喔。」厚鏡片小孩對我說道。

「所以我能看到你的時候才那麼驚訝....」

「我很害怕....我被殘忍的虐待至死，聽到哥哥你在調查此事更加怕得直接逃了...」

「.......」

笨蛋....

「但我很擔心你們的安全...所以一直跟隨你們，剛剛就是去了救醒那帥哥哥...」

「為甚麼要進行『一個人的捉迷藏』？」

真的是個笨蛋......

「因為我.....」

「你有覺得很好玩嗎？」

人啊.....

「不....」

「你叫你的爺爺以後該怎麼辦啊！」

人一旦死掉就無法再回頭的啊！

「我知道的啊！我就是...聽說進行傳說可以實現願望！所以我才...」

「....你有甚麼願望？」

他低下了頭，細語說著：

我常常故意激怒爺爺。

但我不是有心....我只是希望爺爺能多注意我。

每次爺爺外出工作，留下飯菜給我。

我都不會吃，等他回來後我會在他面前說「很難吃」，然後把飯菜扔進垃圾桶。

他都會被我氣得暴跳如雷....

因為要自己孤單一個吃的飯真的「很難吃」。

因為要自己孤單一個真的很難過。

有一次我害他弄傷的腳，使他現在走路都成問題。

明明之前每次他都能精神奕奕的追著我。

我只是希望爺爺能再次跑起來追著我。

我只是希望能再次和爺爺一起吃他煮的飯菜。

我只是希望爺爺能.....

身體健康而已啊。

只不過，這些事已經不可能實現了。

「...........」

我沒有回話。

老實說是我想不到能給他甚麼回答。

「高時刻你在跟誰說話？」黃晨軒對我問道。

「那個你在找的朋友....」

「....你能看到他嗎？他躲在哪裡了？那小子很擅長躲起來嚇他爺爺的。」

「他.....已經死掉了...」

「........死掉了？」

「嗯。我能看到他的靈體。他是被這妖異虐待至死的。」

「.........畜生。畜生！！！！」

黃晨軒宛如瘋掉一般歐打著無眼妖異。

「你是中了我咒術的人對吧？」無眼妖異對黃晨軒說道。

「原本是。但現在看來已經失效了吧！」

「那是你以為啊。」

黃晨軒的動作突然靜止住，宛如播放中的影片被按下暫停一樣。

「.......這？」黃晨軒感到錯愕。

「還記得進行儀式的人偶嗎？」

無眼妖異再次露出惡意的微笑。

「你現在是我的人了啊。」

「快躲開！」

黃晨軒不受控的攻擊我們。

他無情的把我壓在地上，一拳又一拳的揮在我的臉上。

出血量也隨增多，不知是否因意識變得模糊，痛楚的感覺已經不怎麼明顯。

反之是我在腦中不斷思考著某些事。

明明在我眼中那小孩就像是活著一樣跟我對話。

但是在爺爺眼中他卻已經不復存在。

人一旦死了就再也無法回頭。

被人騙去性命，最後甚麼都不剩。

對他來說這就是悲劇的終結了吧。

...............

對。

對啊！

現在對他來說就是就悲劇的終結！

「小子。」

「........」厚鏡片小孩看著被歐打的我不敢作聲。

「我幫你實現願望吧。」

「.....？」

「我會帶你去見你爺爺的。我能幫你傳話不是嗎？」

所以啊，所以啊！

「再繼續逞強也沒用的啊！他是你朋友所以你也不忍心還手對吧？」無眼妖異說道。

碰—！

我給了黃晨軒一記重拳。

「我早就看他很不爽了啊！！長得這麼帥是怎回事啊！！！」

我再補一腳把他端開。

無眼妖異吃驚的表情就像艾尼路對路飛使用雷擊無效時一樣。

只是它沒有那驚訝得可以凸出來的眼睛。

「所以啊！現在我還不能倒下！因為我還未帶你回去見爺爺不是嗎？」我回頭對厚鏡片小孩說。

「....... 哥哥！........一定要勝利啊！」

「那是理所當然的事吧！！！」

【—第肆話完—】

題外話。

關於我的心魔。

我在日常生活中需要作出決擇時，它都會出來碎碎念。

在課室，同學不小心把橡皮擦跌在地上。

它總是會———

把橡皮擦踢走！把橡皮擦踢走！把橡皮擦踢走！

那樣的不斷在我耳邊重覆。

在飯堂，同學不小心把錢包遺下了。

它總是會———

把錢包拿走！把錢包拿走！把錢包拿走！

那樣的不斷在我耳邊重覆。

在街上，拾破爛的老婆婆袋子破掉，汽水罐散落一地。

它總是會———

把汽水罐踢走！把汽水罐踢走！把汽水罐踢走！

那樣的不斷在我耳邊重覆。

但我每都故意做跟它說法相反的行動。

我會幫同學撿起橡皮擦，

我會把錢包拿去還給同學，

我會幫老婆婆撿回汽水罐。

日子久了。

人人對我的態度都變得友善。

所以我說啊。

它其實是不是在引導我做好事呢。

番外寫到好有味道

我自己都幾鐘意寫番外

Lm 加速

啲題外話好正。

未睇哂 黃晨軒會唔會搞hehe鐘意咗毒男
佢嗰秘密就係咁

呢對做cp都幾盞鬼

做番外啦
Btw有追開夢個故 ching文筆好好 加油！

話外話會有呢一幕

多謝一直支持

話外話？

每話之後都有段小篇章

Lm加速 成件事應該好有趣😂

推到仆街

細力一推

今晚有冇稿？

聽日會有文 想整理好啲先

一野追到live

再推

到左聽日喇

7點準時有文

仲有36分鐘。

三十

21

【第伍話】

「呼.....呼....」

黃晨軒可以不這麼能打嗎！

和你交手真是令人筋疲力竭。

清晨五時十二分。

據我觀察，無眼妖異本身並沒有甚麼戰鬥力。

唯一能力就是透過咒術操縱別人。

所以它現在最大的戰鬥力只是黃晨軒。

想辨法解決他之後一切就容易辨了。

在我手上可以使出的牌有我和兩名女生。

「凌曦，有嘗試過報警麼？」我問道。

「試過了，但在這裡電話沒有信號。」

那......

「小子！你知道收藏玩偶的位置嗎？」

「嗯...就在小學的禮堂...」

「張曉靈！凌曦！你們去禮堂把玩偶找出來解除咒術！」

「是..是的！」

我就在這裡先對抗著黃晨軒，拜託你們了。

「可惡。」無眼妖異焦急起來。

「放棄吧。這場戰鬥最後會勝利的是我。」

我定會...把你淨化掉！

但是......

我的體力已經接近用完。

徹夜未眠，精神上受到的衝擊和肉體上的損傷。

都使我疲憊不堪。

漸漸我已經抵擋不住黃晨軒的攻勢。

畢竟一個萬年不運動的毒男持久力絕對及不上運動型男吧。

我的眼睛只能半開半合的勉強撐著。

一拳又一拳的擊在我身上，我能做的只有強逼自己站立起來。

除此以外我便別無他法。

「高時刻....」

黃晨軒強制令自己的動作停下，他身體宛如抽搐般的顫動。

看得出他是非常吃力地掙扎著。

「甚... 甚麼！為何你能抗衡我的咒術？」無眼妖異說道。

「我...我不能...拖累我的同伴！」

黃晨軒迫使僵硬的身體向無眼妖異走去。

「你瘋了麼！你這樣反抗，肌肉會全數撕裂的啊！」無眼妖異說道。

「我不怕。」黃晨軒的皮膚開始滲出一絲絲血液。

「不不不不。你不要靠過來！」

「你死定了！」

黃晨軒出拳擊在無眼妖異身上。

怎料那一拳卻是軟弱無力。

「哈！你身體處處受制，打我當然無效啦！」無眼妖異說道。

「呼...」黃晨軒呼出一口氣。

「怎樣，認命了吧。」

「不對。是身體終於解放的感身覺讓我鬆一口氣。」

碰—！

黃晨軒給了它下巴一記狠狠的昇龍拳。

「騙...騙人的吧...」

無眼妖異受到衝擊而倒下。

「看來凌曦她們找到了那玩偶。」我說道。

「它昏倒了，接下來該怎麼做？」黃晨軒問我。

「我會把它淨化掉。」

我在口袋裡拿出小刀。

「在我給你指示後就把小刀插在我手背上。」我把小刀遞給黃晨軒。

「知道了。」他接過小刀。

我把雙手放在無眼妖異的頭部旁邊。

「一切都要結束。」

就在我開始吸收它的時候。

卻發生了出乎意料的事。

得咁少文 唔夠睇

好耐冇見！

今日仲會有文 放心

「！」

啪—！

它掙脫繩子，一擊把我推開我。

「你這東西！」黃晨軒衝過去打算再制服它多一次。

但結果和我一樣，被它一擊推開，撞到牆上。

「這副人皮真是劣等貨。」無眼妖異扭動頸部，骨頭之間發出啪啪聲響。

慢著....

它的眼睛出現了。

是全黑的眼球，沒有瞳孔。

「初次見面。你們好。」它說道。

改變了。

它的內在改變了。

雖然外觀一樣，但體內的「東西」卻是截然不同。

這是前所未有的———邪惡。

單單在它的視線範圍內都使我不寒而慄。

與純粹害怕的感覺不同。

———逃掉。

我甚至能感受到本能反應，不斷叫我拔腿而逃。

不過我的雙腿卻怕得完全無法動彈。

那「東西」到底是甚麼啊！

不要想著用暴力解決妖異。

此話在這時浮現於我的腦海中。

———要從原因上解決妖異。

「你....你就是在映壁邨弄出各種事情的『人』嗎？」於是我鼓起勇氣問它。

「啊啊。你就是那個會吸收妖異的人嗎？」它變得對我有興趣。

「.......對。」

「終於能見上你呢。」

「你...在找我？」

「沒錯。」

「.........」我咕嚕的吞下口水。

「成為我們的同伴吧。」

「恰....？」

「你身上有妖異的氣味。」

「那是吸引妖異的後遺症...」

「不。你根本就———不是人類。」

..............

我。

不是人類？

「你是我們這一邊的啊。」

「別胡說！」

「你不相信嗎？」

「你們只是靠人類意念所誕生的東西而已！我是...我是真實的人類啊！」

「這樣說難道你認為.....此刻、這裡，在跟你對話的我是虛假的東西嗎？」

「你們只是在模仿都市傳說的的虛假物。」

「那你知道真實為何物嗎？」

「真實是.....」

「因為有虛假的出現，所以我們才有真實這個慨念出現。」

「對啊，因為有我們的意念，所以你們才出現，你們就是那虛假啊。」

「舉個例好了。在工廠製作出的一罐罐汽水，大家都是同一種汽水，你會說第一罐被製作出來的汽水會比第二罐製作出來的汽水更真實麼？當劇本被構思出來，再被拍成的電影就不是真實的電影麼？」

「.......這...這跟人類不同啊。」

「再舉個屬於人類的例子。你們從出生起就被社會安排好一個名為『成功』的虛假劇本走———讀好書找好工，結婚買樓。這又不是社會虛構出來，對成功的『真實』定義嗎？」

「......... 」

說得也對...

人類總要在那侷促的時間內表現出別人期待的『真實』，又有多少人擁有只屬於自己的『真實』。

「再者，假如先出現的就是真實，那有虛假才有真實這個慨念不就是本沒倒置了嗎？」

真實和虛假的定位變得模糊。

「那....真實到底甚麼？」

人類用短暫一生去追求的真實終歸是何物？

「那就是我們想要追求的東西。」

唔夠喉

陣間繼續出！

「妖異在追求真實....？」

「你不是問我們為甚麼盯上映壁邨嗎？」

「這裡有你們想要的真實嗎？」

「你加入我們就告訴你。」

「..........」

「不要聽它說啊！」

凌曦和張曉靈回到現場。

「對，不要聽它妖言惑眾。」

「我知道。」

其實剛才真的有點動搖。

「啊啊，人類真是種難纏的生物。宛如害蟲一樣。」

黑眼妖異死死的瞪著他們，動作宛如被涷結。

「這是....你會時間暫停？」

只有我的動作沒有被封住。

「這是我的能力，只要是我可以看到的生物，都能暫停他們的動作。」

能力......

「再問你一次。加入還是不加入？」

「......所有事都是你搞出來的嗎？ 」

「那是人類自身製造的問題。若果他們不曾被欲望蒙蔽雙眼，根本一切都不會發生。」

之前的鬼郵差事件，這次的一個人捉迷藏事件。

確實都是因人的意念欲望而起。

若果我沒有填上那表格，若果人們不是誤信能實現願望的話....

「啊啊啊—！」

黑眼妖異的背後傳出吼叫聲。

是厚鏡片小孩！

他拿著小刀偷襲妖異。

「啊啊。竟把你看漏眼，但你不會以為用這小刀....」

話音未落，黑眼妖異身體開始出現異常，不斷產生殘影震動。

「那是我的小刀.... 」我說道。

「剛剛從帥哥哥身上掉出來的...」厚鏡片小孩說道。

「可惡。這小刀被人下了淨異的咒術。」

說罷，它便扒開自己的外皮。

猶如之前鬼郵差一樣，露出了原本妖異的軀體。

同時其他人的動作也回復正常。

「咦？那個人去哪裡了？」

他們已經看不到黑眼妖異。

所以那層外皮是讓它們能夠被人類看見的道具嗎？

黑眼妖異的本體.....

「張曉靈，有沒有甚麼都市傳說是關於黑色眼球的小孩？」

「.....這樣說起，好像是有一個名為黑瞳小孩的都市傳說。」

「果然......」

它的本體也是都市傳說。

「啊啊。逼我露出本體。別以為能輕易逃掉啊。」

黑瞳小孩手一揮，吹起極強風勢，除了我之外的人都被吹到牆上擊暈。

可惡。

空間太狹窄了。

但它居然擁有這麼大的力量。

「另外就是你。臭小子，居然偷襲我。」

黑瞳小孩把手對準厚鏡片小孩。

「難道....」

不....

「灰飛煙滅吧。」黑瞳小孩說道。

「不要啊！！！！」

我拼命的吼著。

可是事實不會因我的憤怒而改變。

厚鏡片小孩的半身被擊致粉碎，我立刻衝過去抱住他。

「哥哥.....我是不是做....錯了？」

「不...」

「那我有做對....了？」

「嗯...」

「我有散發出....耀眼的光芒嗎....？」

「嗯.....而且還很溫暖...」

「那就...好...爺爺他....總盼望我能成為...這樣的人呢....」

厚鏡片小孩的身體在我手上隨著聲音逐漸消失。

這是怎樣....

這是怎樣啊......

我看著已經連半點塵都不剩的雙手；

我看著受傷倒地的同伴們；

我看著被虐待至不似人型的小孩們；

我看著已經遍體鱗傷，筋疲力竭的自己。

這一切都是為了些甚麼？

我已經很努力....

我已經很努力去嘗試拯救一切了啊....

「啊啊。條件限制之下我也只能殺死這種低級靈體。」黑瞳小孩說道。

「這是你不能殺死人類的意思嗎？」

「妖異是不能殺死人類。把人類盡情虐待後讓他們自然死亡倒是可以。」

「那就好了。」

「嗯...？」

———我就可以毫不顧忌的把你虐殺掉。

我需要力量。

既然從正途去不到完結的一步。

那就讓我走可以到達終點的———

修羅之道。

大大力推

繼續推

pish
今日又係七點見？

今日要晏啲 5點半先落堂

約定大家9點先

追到live

好好睇 留名先

「心魔。是你一直期望的畫面。」

「呵....結果也是這樣呢....」

源源不絕的靈髓力量從我身體內不斷湧現。

「啊啊。我就說了你是我們這邊的啊！」黑瞳小孩說道。

「閉嘴。」

一道黑氣纏繞在我的身體周圍，形成一件黑色外衣。

另外我檢起小刀，準備作為自己的武器。

小刀猛然發出白色光芒，蛻變成一把太刀。

刀身長度超過九十厘米。

在外型上應該是由陣太刀作為藍本演變出來的武器。

刀鞘尾段位置綁上了雪白色的太刀緒。

令我在意的是，刀柄上印有一禪字。

發出白色光芒的太刀與披著黑氣外衣的我形成強烈對比。

是心魔的力量使我把小刀進化了嗎？

拔出刀鞘後，我以迅雷不及掩耳的速度衝到黑瞳小孩的面前。

向橫一掃。

把它的雙腿———乾淨俐落地斬斷。

然後抓住它的頭，再狠狠重摔到地上。

動作重覆十多遍，用水泥做的地板都被擊至碎裂。

碰—！

還不夠。

你這傢伙值得更殘忍的被殺方法。

我舉起了它整個人，用力捏著它頭部。

「啊啊。你真是個很有趣的東西。嘴巴說著自己是人類，但明明是個妖異，卻又能使用禪的武器。倒頭來原來你根本甚麼都不是呢。」黑瞳小孩說道。

「我不是叫你閉嘴嗎？」

「如何？妖異的力量使你欲罷不能對吧？」

「是你自找的。」

我更加使勁捏它，它卻毫不在意———

像是沒有痛覺一樣。

「哈哈哈哈。如果不是用這副軀體，可能跟你打個不相伯仲呢。」

「去死吧。」

「我絕對會回來找你的.....」

啵—！

話音一落，我已經捏破了它的頭部。

好痛苦。

明明是我勝利了卻很痛苦。

力量收不回去，宛如被扭開後無法關上的水龍頭。

「嗚啊啊啊.....！」

我跪在地上抱著自己的頭，腦海不斷被灌進大量思想。

消極、不安、壓力、挫折、失敗、困難、暴躁、卑鄙....

人類可以想得出的負面詞彙塞都進我腦中。

我不是人類。

我不是妖異。

我究竟是甚麼。

我究竟是為何而存在。

我原本的人格思想漸漸被取代。

「沒關係。已經沒事了。」

凌曦從後抱著我。

我在黑漆一遍的深淵中，看到了一絲溫暖光線。

「不要再逞強了。你已經很累了不是嗎？」

凌曦。

她真是我的「X教授」。

——謝謝你。

——你在跟我們看不到的東西戰鬥對吧？

他們對我這樣說了。

任面前時代再低氣溫

多麼的慶幸 長夜無需一個人

早上六時十五分。

我電話的鬧鐘響起。

我從迷失中清醒過來。

他們也從昏迷中醒了過來。

其實在使用心魔力量之後我的記憶就變得模糊，隱約記得在我發飆時完全控制不到自己。

最深刻的記憶，就只有凌曦對我的那個擁抱而已。

———那個溫暖又燦爛的擁抱。

桐人

頂 係喎

黑色劍士

應該變把大劍出嚟呀嘛

本身諗住個形象係似九尾外衣咁

緊係大劍好guts型幾多

我幻想嘅反而係死神件衫

咩角色都出哂嚟

在那之後，我們順利逃出去報警求助。

原來警察方面是有專門負責靈異事件———禪定部。

自殺——

是那名警察對我們說，關於此事的見解。

「一聽便知道是陷阱的東西，還要用一堆麻煩到死的步驟去完成。這跟故意到天台跳樓，把家裡的窗戶全數關上燒炭又有何分別？」

人類真是種自取滅亡的生物。

劉振磊。

是那警察的姓名。

「那些被虐殺的人該怎辦？你不是警察嗎？你不能為他們取回公道嗎？」

黃晨軒表現異常激動。

他失去平時的積極陽光的性格。

這也難怪。

他接受不到厚鏡片小孩已經死掉———已經灰飛煙滅的事實。

「如果要從正確和善良之間選擇。我會選擇正確。僅此而已。」

劉振磊這樣跟黃晨軒說。

這個冷酷無情的靈異部門警察。

在之後會跟我發生更多的故事。

不過那已是後話了。

事件完結後數天我們才回歸到正常生活。

畢竟經歷———看到了那種地獄。

現在認真回想那個畫面也足以令我嘔吐。

被虐待的小孩回到雙親的身邊，但已經無法再正常生活。

苟且的殘喘著生命，我想他們應該比死更難受。

不過基於人類所謂道德的東西，他們只能留在人世繼續被虐待。

事件對外界宣稱是變態殺人狂的犯罪行為，而殺人狂已落網。

我們四人則被當作仍然在生的受害者。

而令我感到困惑的是，為甚麼警察方面要掩蓋真相。

因為靈異事件會引起恐慌？

因為這是他們靈異部門的一貫手法？

還是有更多像這件事的都被「世界」所隱藏著。

只有1%人知道世界的深層知識。

我想起張文伯曾說過的這句話。

「為甚麼要進行這危險的活動？」

校內校外都充斥著責備聲。

先不說我這種不起眼的劣等學生。

黃晨軒、凌曦和張曉靈等風雲人物及資優學生被責備得更嚴重。

反正都是要責備。

「全部是我策劃的。是我強逼他們跟我一起去調查的。」

「原因是？」

「想拖累他們的學業成績。出於嫉妒。」

理由雖然牽強，但足以讓大人們接受。

在這裡用「接受」，而不用「相信」。

因為大人都愛聽謊話，尤其是他們想聽的謊話。

我一直都是這種人，我一直都是卑鄙又扭曲的人。

加速 又有文我巧開心

巴打寫啲嘢真係好有feel

好！陣間就繼續出文

多謝 大家一齊加油

番工邊追番你之前寫嘅夢故邊等你哩到更新
加油啊

俾心機
我地一齊捱夜加更
邊個三點前訓就係25仔！！！

多謝支持！

巴打咁夜都要翻工辛苦哂

Btw估唔到仲有人會追翻

其實係今日番工果陣有故追先唔恰眼瞓啊屌

果個都好好睇 兩個故都好有畫面

鍾意睇就好

有多啲動力寫落去！

「呼。」

我蹺課了。

如果在學校碰上凌曦，肯定會被她碎碎念吧。

倒不如在琥珀公園放空一天更樂得自在。

「早安呀。欠債小哥。」

張文伯總是神出鬼沒。

「早呀。」

「欠債小哥有火機麼？」

「我說過我沒有那種東西。」

「為甚麼？」

「因為我不抽煙。我不需要打火機。」

「那你自己認為的不需要。」

「.....甚麼意思。」

「萬一要燃點蠟燭的時候，萬一在深夜突然停電的時候，萬一打不開瓶子扭蓋的時候。你都需要打火機。」

張文伯嘴裡啣著那未點燃———或者根本不會點燃的香煙。

像是在「茶記」用餐過後的大叔嘴裡總是啣著牙籤一樣。

他少有的，沒有著輕浮的態度，語重心長地和我對話。

「....你有甚麼話想對我說？」

「事情我從小靈裡聽說了。」

「所以呢？」

「你認為自己不需要的東西，卻在你最需要幫助的時候拯救了你。」

「......... ？」

那是指心魔的力量.....還是凌曦.....

心魔令我拯救了大家，大家卻拯救了我。

「欠債小哥你自己應該能領悟到吧。總是把自己推上孤獨邊緣，是不會有好結果。」

人類最複雜的就是意念和情感，沒有辦法計算和預料到下一步會如何發展。

我其實只是害怕而已。

我怕一旦投放了感情，那感情卻突然消失，那種內心被掏空的感覺。

「....嗯..我會好好想一下。」

「另外，是關於那把小刀，還有你使用妖異力量的事。」

張文伯的態度變得嚴肅。

「你知道了....」

「由於不在現場，知道的事也只是一知半解，但都足夠令我清楚欠債小哥的情況。」

「我使用了妖異的力量後，那把小刀也跟著進化。」

「那不是進化。是你解放了它原有的形態。」

名為禪的武器。

原本用來對付妖異的武器。

是屬於那個名為禪定部的警察異靈部。

同樣為淨異師，但分了兩個派系。

一邊是主張用禪，用暴力解決妖異。

另一邊是主張從原因上，從心靈上淨化妖異。

張文伯則是後者。

關於兩個派系還有禪的事，張文伯只告訴我這些。

「欠債小哥你是我見過第一個能控制妖異力量的——『人』。」

不知為何。

張文伯在說「人」字的時候特別加重語氣。

「那個黑瞳小孩說過我並不是人類。」

「欠債小哥你的確不是人類。」

「.........」

「只要你有懷疑自己的慨念存在，那你就已經不是人類。」

「你說話能不能說清楚一點？」

「如果說得太清楚，那不就像是把知識強制灌輸給你一樣？沒有經過自己思考的知識只是種死板的規則。」

到最後。

我只感到跟張文伯對話很傷腦筋而已。

但是。

他的確是個好人。

每個人，即使是再完美的人，都必定會有屬於自己的秘密。

在不久前的我還是認為他們在面具底下的都是齷齪污穢的東西。

現在，雖然仍然有這種想法，不過，不過稍為有那麼一點。

覺得有那種秘密也許是件好事。

訓先 早抖樓主
希望聽朝有文陪我返緊學嗰陣睇

巴打早抖

星期六都要翻學咁慘

岩先一俾巴打講完死神
見住張文伯同主角講嘢個到
就好似睇緊斬月同黑崎教月牙咁

本身寫嗰陣都冇諗過

依加越講越似

真係有畫面
可以自動key落去

幾正 支持

唔小心live左

好快就會有文

加油樓主

「啊.....」

張文伯離開後，琥珀公園又剩下我一個人。

早上十時二十分。

已經蹺課二小時。

在這個時間點也不會有別人來公園，大家都是忙著上班上學。

靜靜的聽歌，靜靜的放空。

然後身邊空無一人的活著。

世界只有自己。

這樣就已經很足夠。

這樣就已經很足夠......

這樣就已經很足夠....嗎？

「喂！窩囊廢毒男。」

「......... 」

聲音從我背後發出。

我沒有回頭。

我知道一回頭就會很麻煩。

「現在成了自閉窩囊廢毒男嗎？」

「怎樣... 」我低頭細語。

「你以為把責任由全數自己背上很帥氣嗎？」這是張曉靈的聲音。

「沒....」

「有福同享，有難同當。這才算是朋友啊！」連黃晨軒也來了。

「所以我才說....」

一回頭就會很麻煩啊。

被你們看見我難過的樣子真是———很麻煩啊....

朋友。

原來是這樣令人窩心的東西。

「你們怎麼不去上學？」我問道。

「只有你能蹺課嗎？」凌曦回話。

「因為我約了爺爺一起吃飯啊。」黃晨軒說道。

爺爺？

是厚鏡片小孩的爺爺嗎？

「多吃點。不用客氣。」

我們正在厚鏡片小孩爺爺家裡共進午餐。

爺爺就如厚鏡片小孩所說的中氣十足。

不過行動就是有點障礙，走路總是一柺一柺的。

一張木圓桌，放滿了飯菜，五個人簡簡單單的圍著吃。

吃飯的時候我們都沒有作聲。

終究厚鏡片小孩已經連靈魂都不復存在。

這個飯局的意味到底是甚麼。

我也不知道。

但心裡就是覺得不來不行。

「晨軒啊，聽說你和你的朋友們都拼了命去救楠仔...」

爺爺率先打破僵局。

周俊楠。

是厚鏡片小孩的本名。

「嗯....但是....」黃晨軒哽咽。

「沒問題的啦。」

爺爺一掌打在黃晨軒的背部，想給他打起精神。

「爺爺....」

「那臭小子。沒有我在身邊嘮叨肯定快活得多了。」

——我只是希望爺爺能多注意我。

「總是說我煮的飯菜難吃。」

——因為要自己孤單一個吃的飯真的「很難吃」。

「現在好了啦。不用再吃啦，我也不用被他激怒了啦。」

——我只是希望爺爺能.....身體健康而已啊。

爺爺和他的孫子一樣。

都是不坦率的人。

若不然為何他臉上會有———如此難過的表情。

不過說真話，飯菜真是有點難吃。

害我只能不停扒白飯進口裡。

啊。

為甚麼連白飯會有鹹味的啊。

【—第伍話完—】

仲有一篇！

之後要放工先再有文

題外話。

上次黃晨軒找我聊天後整個人都變得怪怪的。

上學時在我家樓下等我一起回校；更替我買了麵包作為早餐。

午飯時找我一起進餐；總是吃掉我剩下的飯菜。

上洗手間時故意用與我相鄰的小便斗；然後對我報以一個親切的笑容。

見到我打噴嚏會及時遞上紙巾；幫我拭去鼻涕。

做堂課時更會細心的一對一指導我；幾乎是手把手的教導。

貼心程度好比港女眼中的「廿四孝」男友。

我說啊。

像他這種好男生，為甚麼會沒有女朋友。

再加上他對我的一舉一動。

難道........

「高時刻。待會有空嗎？我有話想跟你說。」

「....喔。」

幹嘛了，他為何這樣凝重。

不會是....

不會是表白吧？

我按照約定來到學校的後門。

「啊，你到了啦。」黃晨軒說道。

「嗯....」

可惡。

我在緊張心跳個甚麼。

要是被他看到我臉紅耳赤這可不得了啊。

「你上次不是問過我為甚麼除夕夜會自己一個留在家裡嗎？」

「是有這樣問過...」

「這也是因為....我沒有朋友啊。」

「.....？」

「我不想跟那些酒肉朋友過節日，所以寧願自己一個。」

「原來如此....」

「但我現在已經有你了。」

「....！」

要來了嗎！

終於要說了嗎。

「我知道你不容易跟別人當朋友。所以我用盡一切辦法去待你好，我們能成為好朋友麼？」

「恰...？」

「我每次想跟人當朋友都會這樣做。但是男性的不知為何總會避我三分，女性的就會無故跟我告白。我只是想跟他們當朋友而已啊！」

原來黃晨軒這傢伙。

也是不擅長認識朋友啊。

就係扮緊工唔小心入咗黎

Gay

好好笑 磨牙

試下唔好quote哂全篇

樓主寫文同墨巴d風格差唔多

一開始都係睇墨巴先有睇故嘅習慣

樓主加油，幾好睇

大大力G持

冇文

推爆

push

【第陸話】

天青石中學。

有一條格外與眾不同的規則。

它不是校規，它不是法律。

它宛如人類本能一樣深深刻印在學校所有人的心裡。

那麼的至高無上，被鑲在金框招牌。

———當上學生會會長就能任意修訂或新增一條校規。

除了不能作奸犯科，姦淫擄掠和影響學習的限制下，基本都會通過。

像是批准學生染髮，上課安排一小段睡眠時間，在學校內可以任意使用電子產品等等。

順帶一提。

這間中學正是我就讀的學校。

「我們一起到宇宙去吧！」

在我眼前，有一位瘋子正大聲說出他的妄想。

———林鼎星。

留了一把清爽的短髮，普通的高中男生，最明顯的特徵就是臉上的雀斑。

我說過凌曦要成立學生會。

結果她找了這樣一個人當候選會長。

「為何要連我們也找來？」我在凌曦耳邊稍稍說道。

我，黃晨軒，張曉靈都一同來到5E班———林鼎星的班房。

「因為我要落選啊。」凌曦回話。

「那為甚麼還要大費周章成立候選閣。」

「這樣其他人才會放棄騷擾我。」

「總覺得有點多此一舉...」

「我全都聽到了喔。」林鼎星說道。

「啊....不好意思。」凌曦說道。

「不要緊。既然你找到我們來成立候選閣，那就證明你也是有一顆想要獲勝的心。」

林鼎星握緊拳頭，信心十足地說。

「不...其實我只想當炮灰....」凌曦回話。

「其他人也是吧。要不然怎會花時間來到這裡聚頭呢。」

林鼎星直接無視凌曦的回話，用眼神橫掃大家。

「我只是想跟朋友們待在一起。」黃晨軒回答。

「參選學生會應該對收集情報很有幫助吧。」張曉靈回答。

「........」林鼎星沉默片刻。

我則沒有回答。

站在一旁，像個不關事的人一樣。

「同學！我看得出你的雙眼裡有火。」

果然轉移目標到我身上。

「那應該只是我吃太多炸物上火而已。學生會活動這種麻煩事不符我的個性，說真的我只想趕快結束然後回家休息。」

「原來如此！原來每個人都是帶著自己的目標而來的啊！」

他好冥頑不靈。

「咳咳。有熱誠是好事，但你也知道吧。多少人衝著能修訂校規這個權利而參選，當中能幹的人多不勝數，你自問有本事跨越他們嗎？」凌曦說道。

「我當然知道。我就是知道所以才答應你成為候選會長。」

—我絕對會跨越他們。

—我會穿過狂風怒濤，踏著他們的屍體，向學生會長的位置邁步而去。

—然後跟大家一起登上宇宙頂端。

林鼎星毫無懼色地說出這番話。

我開始感到這位學長，會是個很麻煩的人物。

放學後。

我和凌曦一同前往張文伯的破店。

畢竟十萬元的欠債，以我能力來說是沒可能還清吧...

「你又沒有欠債，來店舖幹嘛？」我問道。

「我去哪要窩囊廢毒男批准麼？」

「不是這個原因。我想知道的是你要過來的理由。」

「突然又關心我了啊。」

「只是單純的好奇心。」

「也沒有別的理由，反正我也很閒。」

「原來如此....」

「怎麼感覺窩囊廢毒男有點失望啊？你以為我來的理由是你嗎？」

「也沒有。但總有點不自在。」

不過老實說，我還真的有點期待凌曦說是因我而來。

「為甚麼？」

「我們已經很久沒有聯絡了吧？從很多年前開始....再次搭上話時直到現在也只經過了不足一個月。黃晨軒和張曉靈也是，怎麼大家都好像很熟稔那樣....」

「別說傻話了。人和人的關係不是用時間來衡量的。有些人認識一輩子也只能當個普通朋友；有些人只因為一件事就可以成為摯友。」

「那你有很多摯友麼？」

「摯友是種難能可貴的東西，有時候在別人眼中像是擁有一大堆朋友的人，反而可能是最寂寞的人。」

我腦海馬上閃過黃晨軒的樣子。

在大家眼中他是個完美無暇的模範學生，但在自己最需要朋友的時候，卻找不到一個可以傾訴的對象。

這大慨就是———寂寞吧。

「嗯....所謂的友情，真是種難懂的東西。」

「我就知道，以窩囊廢毒男不好使的頭腦是不能理解的啦。」

「不能理解友情也不算是頭腦不好使吧。」

「你就連對窩囊廢毒男這個稱呼都變得毫不在意了。明明之前都會稍為的不滿一下，連那少許的熱血都消失可不行呢。」

「凌曦。」

「怎樣。」

「你老實跟我說，你真正身份是不是『X教授』？」

「你在說甚麼啊.... 」

被人洞悉內心的感覺好可怕啊。

我確實是對窩囊廢毒男這個稱呼變得毫不在意。

甚至她在佈滿行人的街道上喊這個名字，我都肯定我會是第一個回頭的人。

「因為你總是能看穿我內心在想甚麼啊....」

「是你太容易被人看穿。」

「是這樣....嗎？」

「但是在之前也有看不穿你的時候啦。」

「甚麼時候？」

「明明一遇到事情嘴裡就會說『好麻煩啊』『好想死啊』的你。居然會主動鼓勵張曉靈，更拼了命地去救我們....」

「啊....那是.....連我自己也沒有察覺啊....」

「別人說自己真正的性格自己是不會知道的。」

「所以我真正的性格是好人嗎？」

「你真正的性格是窩囊廢毒男。」

「......呵...」

「不過。那樣也不錯啦。」

凌曦像是說給我聽，又像是喃喃自語。

1大大力推

快啲食凌曦

「還有一件事我很在意，想問問你。」我說道。

「你真是個『問題兒童』。」

「是關於林鼎星的事。」

「那個熱血過頭的笨蛋嗎？」

「他所說的登上宇宙是怎樣一回事？」

「那是...那應該是他的夢想吧。我也是因為他這個夢想而找上他的。」

「登上宇宙的夢想？那應該是不可能的事...」

「說得對呢。他跟別人提起的時候，別人總這樣對他說。就連我聽到的時候都認定他是個瘋子。」

不過，後來聽到他說的話。

就覺得也許這個人能夠做到。

—過著庸碌的人生，成為走進人群中，就立刻不見身影的人。

—這樣你們就滿足了嗎？

以上是凌曦聽到林鼎星和別人對談時所說的話。

他雄心勃勃的到處跟別人說自己要為學生會會長，訂下讓全校學生一起登上宇宙的校規。

—別做夢了，你連候選內閣成立不到，要怎樣才能當上會長啊？

這是別人對他狂妄發言的抨擊。

—我也不知道。

—正因如此，我絕對要當上學生會會長，這樣就會知道了。

這是林鼎星對所有人的回應。

「我來幫你成立內閣吧。當時這話突然就衝口而出。」凌曦說。

「所以才演變成今天的情況嗎。」

「嗯。我也不知為何。可能真的是因為想其他人放棄騷擾我.....吧？」

「不如.... 」

「不如....？」

「不如認真的，協助他成為學生會會長吧。」

所謂夢想。

對於現實世界的觀點來說。

只是一顆危險又不定時的炸彈。

你永遠不知道它何時會解除，何時會引爆，何時會來臨。

每個成年人的心底裡，也許都有一顆被深深埋藏的炸彈。

但有時最可悲的是，有人連被裝上炸彈都不允許。

他們只能跟著劇本走，過著平凡而又庸碌的一生。

所以有夢想，而又可以勇敢大聲地說出來。

———是多麼寶貴的事啊。

即使是看似不可能的事，即使是麻煩到死的事。

「哼....」

凌曦莞爾一笑。

「原來你也懂呢。」

「所以最後決定是？」我問道。

「全力幹吧。誰怕誰。」

在夕陽的映照下，我們走過了一條漫長的街道。

再次大大力攞

依個時間有文

想睇我今日可以繼續出

好想睇呀

快

Live左。

幾時出文？

約定大家7點先

1月21日。

明天開始便是學校的考試週。

「因為擔心你的成績，所以我來了為你補習。」黃晨軒拿著一大疊的筆記對我說。

「我就說窩囊廢毒男的腦袋不好使。」凌曦說道。

「原來高同學有學習障礙啊....」張曉靈說道。

「你們別越說越離譜。我只是不愛念書而已。」我回話。

「也是呢。高時刻被老師問問題時都對答如流，意外的是測驗分數都很低。」黃晨軒說道。

「測驗功課都是種麻煩的東西。把明知的答案重新填上，有何作用？」我說道。

「不得不說，你的價值觀相當有問題。」凌曦說道。

「我倒是覺得其他人的價值觀才有問題。」我回話。

「那你即是說認真對待測驗和功課的人都是笨蛋嗎？」

「也不是這個意思。這樣好了，你知道圓周率小數點後的20位數字嗎？」

「好像是3.14....3.14....」

「是3.14159265358979323846。」

「你不是瞎编的吧？」

「不是。而且絕對正確。」

「那你也挺厲害的呢....」

「我只是複述知識。我即使把圓周率倒背如流，也不知道它實際的作用。正如人們認為我們把知識背個滾瓜爛熟然後填上試卷，就代表是聰明一樣。」

「真意外呢。原來高同學的頭腦也是不錯的。」張曉靈說道。

「我就說了我只是不愛念書而已。」

「人真齊呢。今天有甚麼要辦嗎。」張文伯打著哈欠回到店舖。

「因為學校開始考試週，所以我們在溫習。」張曉靈回話。

「考試嗎？一到了這季節感覺總是毛毛的呢。」

在這個狹窄的破店裡，張文伯的眼神卻是眺望著遠方。

「甚麼毛毛的感覺？」我問道。

「學生們的壓力。就算沒有在念書也能感受到呢。」

「應該是因為我們原故吧。」

「話說回來。我有點事想跟欠債小哥你說。」

「........？」

張文伯和我前往到琥珀公園。

「有何事要特意找我出來說？」

「是關於這個映壁邨的情況。」

「....怎麼了嗎？」

「擁有特殊體質的你，似乎吸引了不少妖異來到這裡。」

宛如對蜜蜂充滿魅力的花蜜一樣。

「上次的黑瞳小孩確實說過會回來找我...」

「所以我希望欠債小哥你———無論如何都不要再使用力量。」

「即使遇到妖異的時候也是？」

「對。吸收妖異的力量、心魔的力量、禪的力量。都不要使用。」

「那有危險時該怎辦？」

「就做普通人會做的行為。」

———逃掉。

張文伯到最後寧願我選擇逃跑，都堅決不使用力量。

他說我不會知道只用暴力去解決妖異會帶來的嚴重性。

「是我導致大家陷入危險嗎？」

我帶著這疑問回家。

徹夜難眠。

再次大大力推黃晨軒真係好gaylo feel

越描越Gay我自己都收唔到制

打唔贏就走佬 我都係諗住佢嚟寫

原來巴打都係替身使者

好撚大力推多次

幾時有稿？

今晚會有文

巴打你個名

大大力推有文未

好快 食埋個飯

今日放學放遲咗

等文餸飯

「我果然沒錯看你們！今天也回來了。」林鼎星心滿意足地點頭。

「你說要登上宇宙。是認真的吧？」我問道。

「當然是認真。男子漢說出口就要辦得到。」

「那你有準備些甚麼來跟我們開會嗎？」凌曦問道。

「當然有。學生會的命名，政綱和各人的職我都已經策劃好了！」

「讓我看看。」

凌曦接過幾張皺得幾乎不能閱讀的紙，快速掃瞄幾眼後，失望地搖頭。

「如何？寫得很棒對吧！」林鼎星說道。

「全部都寫得一塌糊塗啊。」

「怎麼會....！」林鼎星受到打擊。

「但是不要緊。」

凌曦從背包中拿出一份文件夾。

「這是我準備的所有資料。看看吧。」

林鼎星接過文件夾，拿出裡面的資料仔細的閱讀一番，露出了喜出望外的笑容。

「寫得真的非常好啊。」

「那可當然。這麼多年在學生會幫忙可不是白過的。」

「不過，命名方面你倒是想得挺不錯。」

———「浩瀚」。

這是我們候選內閣的命名。

沒有用到爛掉的諧音命名，沒有故作有創意的老土命名。

單純的表達出我們想要表達的意思。

真是想得挺不錯。

「為何我的職位是副會長。」我問道。

「因為想不到你可以放在甚麼職位啊。反正安排你在哪裡嘴巴都會嚷著『好麻煩啊』的，那不如讓你當個掛名的副會長吧。」

「.....好吧。」

這麼想也對，我無法反駁。

「文書由我擔當。宣傳由張曉靈擔當。總務交給黃晨軒負責。還剩下兩個職位財政和聯絡未有人選。」凌曦說道。

「學生會原來人數可以這麼少啊。」我說道。

「是有一年的學生會會長把限制修改了。參選的候選閣只要把職位都安排到人手就可以。」凌曦回話。

「順帶一提。連我們在二月才進行投票也是往年的學生會會長修改的，因為想在開學時有更多時間去籌備。所以我們如果當選，任期會是成立日至到十二月三十一日。」張曉靈說道。

「連你也知道不少歷史。」我感到驚訝。

「略略做了一點調查。這次的選舉有助我查出上次都市傳說事件的真相。」

「真相？還有東西未被揭曉嗎？」

「還記得上次我們在飯堂大聲說出『一個人的捉迷藏』那時很多人都有不自然反應。他們都不是受害者，為何會有這種表現。我認為當中必然有詐。」

「確實是。為甚麼受害的都只有小孩。明明在我們學校都有流傳。」

事件並不單純，甚至黑瞳小孩都有可能不是幕後主謀。

———它根本沒有直接承認過是它策劃事件的。

「放心吧曉靈。我們也會好好協助調查的。」凌曦說道。

「你們在說些甚麼？」林鼎星一臉茫然。

「先說回正事吧。是關於政綱方面。」凌曦說道。

「啊，那個我寫得不錯吧。」林鼎星回話。

凌曦舉起其中一張皺皺的紙。

上面只寫上四隻大字———登上宇宙。

「這個絕對不行的吧！」

「但這就是我的目標啊。」

「所謂的政綱啊，是要包括候選內閣的簡介及目標，口號，會舉辦的校內校外活動，還有提供甚麼特別服務。」

「這麼複雜的嗎....不過我見到你已經寫好了新的政綱對吧？」

「是的沒錯，但我們也要針對其他的候選內閣的政綱內容去作出調整。」

「你有辦法得到？其他內閣的資料。」

「是由他們自己提供的。他們在邀請我加入的同時也把所有資料傳送給我過目。」

根據現時的所擁有的資料。

參選的內閣，連同浩瀚總共有五隊。

每隊的理念都是大同小異，不是為同學爭取福利就是細心聆聽同學需要等老土到掉牙的宗旨。

不過重要的都是那條新增校規到底是甚麼。

「如果我們是『為了增加校規』而參選。但其他內閣是『利用加規則』的話。他們即使是主張新增可以穿便服上學已經很大優勢。」凌曦說道。

「其實我們學校來說，成為學生會會長能得到的好處不單單是新增一條校規，基本上是「裹校長」的身份，所以他們會『利用加規則』來拉票也不是不可能。」張曉靈說道。

「況且學生會內閣的其他人也並不會只為了會長一個人的意願去犧牲自己可以新增校規的利益。反正都要遷就別人的意見，就不如拿這點來成為優勢。」凌曦說道。

「所以我們的新增校規是一起登上宇宙的話，由一開始就是個大難題。」黃晨軒說道。

「我們真的想要勝出的話，就必須要在其他配套上花功夫，讓學生們的票都到我們手上。」凌曦正在苦惱解決難題的辦法。

「你...你們說話都好難懂啊....」林鼎星摸不著頭腦。

算吧候選會長，以你的智商來說，這樣的對話不懂也是正常的。

如果你能清楚地分析現況，我倒是會更害怕。

「關於其他配套方面....我有個大膽的想法。」

張曉靈神情詭異地看著我......

俾人carry

大膽的想法

好！

「可以借助高同學的一臂之力，成立校園心事屋。」

「你在說甚麼....」我問道。

校園心事屋是甚麼鬼東西。

「就是為同學們解決心事的服務，最近正值考試週，學生壓力處於高峰時期，這正正是最好的機會。」

「你覺得我會知道如何解決別人心事麼...」

「我可是知道的喔。高同學能通過吸收靈髓來推測別人內心想法的事。」

張曉靈拉著我衣領，靠近耳邊悄悄地說。

「為何你會.....」我愣怔。

是張文伯告訴她的嗎？

「我絕對會知道我想知道的事。僅此而已。」張曉靈回話。

呢個故同夢故有無關聯

「那種事可行嗎？」林鼎星問道。

「如果是高時刻也許能辦到。」黃晨軒點頭說道。

「如果是窩囊廢毒男的話...真的可行呢。」凌曦少有地認同我。

我反而覺得我沒可能辦到這種事....

為何他們會認同啊。

「但是我不知道該如何辨到啊，了解別人心事可不是我在行的東西。」

「正因為不知道如何辨到，所以只要辦到後就知道了。對不對啊未來會長？」凌曦對林鼎星說。

「這句是....」

「這句是你說不是嗎？」

「沒錯！那你就去辦吧高同學！」

林鼎星握緊卷頭，搭著我肩膀說。

「.......」

呵....真是沒他們辦法。

有。希望畀到個真結局大家。

「好。所有資料表格都會提交給校方。接下來一切就依計劃進行，清楚了嗎？」凌曦問道。

大家都點頭表示明白。

「啊。那我們的口號是甚麼？」我驟然想起。

「我們的口號....」凌曦正翻著她手上的文件。

「你們請等等。我去給你們『聽聽』口號吧！」

說罷，林鼎星衝出了班房。

「他要去哪？」我問道。

「我可是猜不到笨蛋的想法。」凌曦回話。

「回去考試吧。休息時間快要結束了。」張曉靈說道。

就在我們都離開，各自回到考試課室門外時。

林鼎星的聲音猛然在中央廣播出現。

沙沙———

『大家好啊！』

『我是學生會五號候選內閣———浩瀚的會長林鼎星。』

『正因為不知道如何辨到，所以只要辦到後就知道了！！！』

『這句就是我和我可靠成員的口號！我們絕對會當選的，然後一起協力登上宇宙吧！以後請多多指教！』

『你在亂說些甚麼，快給我下來。』另一把聲音制止了他。

嗶———

廣播結束。

「哈.....哈哈哈哈哈！」

我站在課室門外哄然大笑起來，宛如精神失常的瘋子一樣，連腰都彎不直。

凌曦說得對，這個候選會長可真是個熱血過頭的大笨蛋。

好久都沒像這樣笑得開懷，我相信其他人的反應都跟我一樣。

明明是笨蛋，明明對選舉的事一無所知。

卻會厚顏無恥大聲宣佈自己絕對會當選。

最可笑的是———

我們都在不知不覺間被這個不按章出牌的熱血笨蛋影響了。

連他自己也不知道吧，這份可以感染別人的力量。

1月29日。

為期兩個禮拜的考試週已過了一半有多。

如果按照計劃，我們會在這兩個星期中利用校園心事屋拉票。

我負責得知學生們的心事，黃晨軒和凌曦則負責安慰有情緒問題的學生。

張曉靈則會在旁調查她想要的情報和招募餘下兩席的學生會成員。

林鼎星就.....當個吉祥物吧。

我們就會抓到一大堆學生的票數。

如果按照計劃的話.....

然而一星期已經過去，校園心事屋仍然一位學生都沒有光臨過。

我站在學校的後花園，邊吃麵包邊看著一間用紙箱臨時堆建的櫃台，台前掛著殘破的紙皮招牌，上面有五隻用馬克筆，寫得極醜的字———校園心事屋。

「我說啊。會不會是因為環境因素所以才沒有人來啊。」我嚥下一口麵包。

「天曉得。」凌曦頹然地說。

「我還以為憑黃晨軒和凌曦的人氣，就算不作宣傳都會有大把學生來。」張曉靈說道。

「距離候選會長的演講只剩下三天吧？如果繼續沒有作為就上台的話....恐怕...」黃晨軒說道。

「都已經浪費了整整一個星期的時間。你瞧瞧別的內閣，又有派書籤，又有送暖飲品和麵包的服務。」我說道。

「吃著敵軍贓物的叛徒不要作聲！」凌曦說道。

「雖說他們都是進行這種俗氣的拉票方式，但是學生對這種方式卻是很樂意接受。」我回話。

「啊呀！！！！！！！！！！」

林鼎星突然在後花園中心舉高雙手大叫。

「那笨蛋又想幹甚麼了。」我問道。

「對。那個智商低下的人又想幹甚麼了。」張曉靈說道。

「那個不知為何沒有進特殊學校的腦殘又想幹甚麼了。」凌曦說道。

「你們不要這樣說他啦。他只是智力比正常人還要低，我們應該多點包容他啊！」黃晨軒說道。

「我想說得最過份的人應該是你吧。」我回話。

「我全都聽到了喔。」林鼎星回頭對我們說。

「啊。不好意思。」我們一同回應。

「我實在待不下去了！必須要幹點甚麼！你們等我好消息吧！」

話音一落，林鼎星便跑到不知何處。

他果然又想幹甚麼了。

【—第陸話完—】

成班人喺到笑鳩佢，好狗

高汁樓主今晚有文?

有 今日會早啲有文

題外話呢？

題外話。

我發現張曉靈真是個很有趣的人物。

就現時的進度來看，我對她的認識並不深。

我高時刻和張曉靈。

基本上一次都沒有在私底下互相聊天。

她在平常看起來就很普通，普通得就算隨便找一個人都能代替她的角色。

不過在要用腦袋，推理和調查時卻表現異常出色。

所以在好奇心的驅使下。

尤其是———「我絕對會知道我想知道的事。」這一句。

令我在日常生活額外的留意她的一舉一動。

因為學生會的活動，我們幾個每天都會一起進食午餐。

我們會派一個人去買燒味飯盒回來。

「為何每天都要吃燒味飯啊？而且只有一盒飯是雙拼。」

「答案是夠便宜，你以為我的錢很多嗎？那一盒雙拼飯就看誰好運抽到吧。」林鼎星回話。

「吝嗇熱血笨蛋！」

對了，作為協力的報酬，就是每天的午餐提供。

不管誰去買飯回來，在堆得幾乎放不穩的飯盒塔中，我總是會抽到單拼飯。

然而張曉靈。

她每次都津津有味地吃著雙拼飯。

這女人到底是如何知道那盒飯是大獎。

我在洗手間邊上大號邊陷入沉思。

難道她真的是個能知曉一切的人嗎？

我想到心灰意冷都想不出個所以然，在我準備清洗雙手離開時。

我方才看到鏡子前掛著「停水」二字。

於是我小心翼翼地走出男廁門口，希望不會被揭穿。

「剛上完洗手間嗎高同學？」

「嗚啊！」我背後的聲音被嚇倒。

是張曉靈。

「想不到高同學是種有『上大號後不清洗雙手癖好』的人。」

她用鄙視的眼神，冷冷地扔下這一句然後離去。

就在這刻。

我終於懂了。

原來她是神明啊。

廁所入面嘅嘢都知

其實留咗啲線索 大家可以試下推理

其實係因為佢隻手冇濕而且咁小心翼翼好可疑？

其實純粹係佢識透視眼

可能係因為佢喺男廁門口聽唔到水聲

話個張xx喺後面嗌佢嘛

【第柒話】

林鼎星。

就讀天青石中學中五E班。

說起林鼎星這個名字，在過往就已經聽過不少遍。

以前在校的人氣程度直逼現在的凌曦和黃晨軒。

不過有所差別的就是他高在貶義方面的人氣。

至於為何會有那種名聲出現，我也不知道。

畢竟我不會主動關心八掛沒有興趣的事。

但就我現在所認識的林鼎星而言，他只是個普通的學生。

沒錯。撇除熱血笨蛋這個設定，他普通得跟我一樣。

話說回來，我好像還未介紹過自己的外貌。

「性格扭曲的窩囊廢毒男」。

大家會聯想到一個怎樣的人？

果然是一個架著土包子眼鏡，挺不起胸膛走路的毒男吧。

不知從何時開始，大家開始對架著土包子眼鏡的人產生「他就是毒男」的偏見。

你說我是不是正架著土包子眼鏡所以才這樣說？

不不不。

我的視力很正常，我的外表非常普通。

嗯。

你現在腦海中想到的樣子就是我的樣子了。

「你好。請問你有甚麼煩惱嗎？」

眼前，有一個被林鼎星帶過來的孩子。

驟眼看他應該是初中的學生。

「不....我其實是收了那個學長的錢才過來的。」他拿出一百元，平靜地說道。

那個笨蛋！要幹點甚麼原來是這個意思！

「所以你根本沒有任何煩惱嗎？」

「....是的。」他回答得有點遲疑。

「你說謊了呢。」

「誒....？」

「回答遲疑是說謊的表現。」

「只是小問題而已。」

呼———

還好他真的是有煩惱。

好。讓我嚐嚐你的靈髓吧。

「嗯....你是為愛情的問題而煩惱？」

這種甜蜜中又帶點苦澀的味道。

「為甚麼...你會知道？」

「所以我才有資格在這裡解決你的心事。」

「好...好厲害。學長你是懂讀心術的嗎？」

「從某種角度來說也是啦。」

然後，他把各樣事情都告訴了我。

「那我該怎麼辦，我一直都不敢跟她開口。」

「嗯....你不敢開口是因為沒有自信對吧？」

「學長你真的太懂我的心了啊！」

所以說年紀小的人真好哄。

「但是你們卻一直保持著曖昧的關係....」

「對.... 」

這樣子啊.....

「你看看站在那邊的帥氣學長。」我指著黃晨軒。

「怎麼了嗎... 」

「想知道他為甚麼沒有女朋友嗎？」

「他長得這麼帥都沒有女朋友嗎！？」

「對。」

「他該不會是喜歡男生吧？」

「最初我也有過這想法。但之後我發現，他是專情於某個女生。而那女生卻不喜歡他，於是他就努力鍛鍊自己，成為具吸引力的人。」

「那女生最後有喜歡上他嗎？」

「沒有。」

「....... 」

「那女生因為意外離開人世了。他即使想見也見不到。」

「好悲傷....」

「所以你現在要趁能開口的時候就跟那女生說啊。不然到無法見面的時候，你才真的是煩惱。」

「珍惜眼前人嗎...」

「對的。珍惜眼前人。」

「我知道了！謝謝你啊學長！」

那初中生充滿幹勁的離開了。

「第一位學生的光臨好像進行得不錯？他在離開還跟我說加油。」黃晨軒對我說道。

「不過不失吧。」我回話。

雖然對他撒謊了，黃晨軒根本沒有甚麼喜歡的女孩。

但是珍惜眼前人這個道理可是貨真價實的。

周俊楠。

他在我眼前被妖異打至魂飛魄散。

到最後一刻都未能跟爺爺好好對話。

我。

對此卻是無能為力。

「別這樣愁眉苦臉。明天情況會好起來的，已經取得了第一次成功對吧？」凌曦對我說道。

「呵... 為甚麼突然關心我起來。」

「你一輩子都不會懂的啦。窩囊廢毒男。」

凌曦對我報以一個淺笑。

在笑容中，似乎隱藏著些甚麼。

真係毒男

對於救唔到人仲好耿耿於懷

呢樣都係我想表達嘅嘢

現實嘅人生總會有啲遺憾

但我地可以透過遺憾學習

然後帶著呢份經驗行落去

文呢我要文呀

等我衝埋啲assignment就有啦！

我下星期都有一份要交

點解呢個高汁文得咁少正評？

所以冇文了嗎？

一路打一路睇咗篇文幾十次

我都分唔到自己寫得高唔高汁

不過要搵原因的話 可能我標題唔夠吸引掛

Btw多謝巴打支持

今晚冇喇Sorry

趕唔切打得好少

聽朝上堂繼續打埋佢就會Po！

幾份嘢殺到埋身 要還之前掛住打文嘅風流債

上堂就專心喇！

利申：下星期都開始要做asgt了

一齊加油

呢篇好撚正喎

我就係比你個標題吸引左入黎

me too
橘子個標題其實已經唔錯
有你行文個種style

1月30日。

「這人龍是怎一回事啊。」

我看著臨時建造，破爛的紙櫃台面前，有數十人正在排隊等候校園心事屋開店。

「聽說是昨天那個學弟到處宣傳讚好我們的心事屋。」張曉靈說道。

「果然要有回報就必須要投資。」林鼎星念念有詞。

「之前在努力的日子沒有白費呢。」黃晨軒回話。

「啊？嗯....對啊對啊。是因為努力呢。」

是因為那一百元才對吧！

「就別說廢話了，趕快開始營業。」凌曦說道。

我說過我是個長得很普通的人。

甚至要認真地討論的話，我可能是處於中下水平。

然而。

眼前有一位光臨心事屋的女學生正在跟我告白。

「我喜歡你。」

她神態自若的對我說出這句話。

「....嗯？」

「原來在聆聽方面有障礙嗎？那我就再說一遍好了。我喜...」

「不不。你突然在說些甚麼啊，這裡可是心事屋.... 」

秦又夏。

神秘的千金小姐。

同樣是中四年級的學生。

留著及肩的飄逸黑髮，肌膚雪白的美少女。

「天青石的白雪公主」，據說別人都這樣稱呼她。

「所以你要我詳細的說明一遍？」

「不是這個意思....」

她好難溝通啊。

「荷爾蒙。你知道荷爾蒙是甚麼嗎？」

「那好像是人類重要的成份... 」

「當人類進入青春期，會分泌出睪固酮與雌激素，所謂的性荷爾蒙。而在人類不斷分泌這種荷爾蒙的時候，遇到合適的對象時，大腦就會產另一種名為多巴胺的分泌物。」

她沒有半點遲疑，順暢而且流利地說出來。

流暢的感覺宛如別人問我是否男性，我都能沒有懷疑地直接回答男性一樣。

「多巴胺會使人類變得衝動、緊張、做出不理智的行動。尤其是在碰到自己喜歡的人那時，腎上腺素會上升得使人感到痛苦。」

—而使我因此感到痛苦的人就是高時刻。

她對我這樣說了。

「慢著。你肯定沒有認錯人？你好好看清楚，我可是個無論外貌和性格都不討好的毒男喔。」

「還有一種說法，當愛情來臨時，身體內的血清素濃度會下降，甚至會把對象理想化，選擇性地把他的缺點無視掉。」

「......我跟你不是陌生人嗎？」

「你的記性可真差呢。」

「我之前有跟你見過面？」

「到你想起的時候，自然會來找我。」

秦又夏放下這句話，揮揮衣袖，宛如高雅的公主一樣神態自若地離開了。

這間學校真是充斥著各種怪人。

另外，又有一位學生神色驚恐地與我對話。

「對不起、對不起、對不起.....」他只是低頭不停重覆著這三隻字。

「你怎麼了？」

我嘗試嚐一下他的靈髓。

———是內疚的味道。

「我把人給害死了。」

「這是甚麼意思？」

「你知道我在說『捉迷藏』的事吧....」

一個人的捉迷藏。

讓許多生命消失的事件。

之前張曉靈說過事件並未結束，看來是真有其事。

「是你嗎？幹出這事件的人。」我問道。

「不....對不起！！我也只是受害者....」

可能是看到我神情變得嚴肅，他慌張地落跑了。

一聽到關於這件事，我就按捺不住自己的心情。

我把這事告知了張曉靈，她決定去徹底調查那名學生。

在之後，卻發現到更多令人發寒的謎團。

不過那已是後話。

推到過百正皮

多謝支持

今晚會繼續出文！

又有女食

行文有啲得意，有時會係大陸風格，如「把人給害死」。

如是者，除了這兩段小插曲外。

我們的校園心事屋在考試週最後兩日算是很順利地進行。

「明天就是候選會長的演講，你有準備到講詞嗎？」凌曦問林鼎星。

「有是有...不過應該寫得頗差對吧？」林鼎星拿出他寫的講詞。

「嗯....以中五學生的講詞來說，的確是寫得太爛。」

「那我會再重寫的。」

「不用。我已經幫你寫好了。」

「喔....」

林鼎星接過凌曦寫的講詞。

「確實是寫得很棒.....」

「你明天只要跟著這張紙好好朗讀就行了。慢慢溫習吧。」凌曦說道。

「好....」林鼎星回應。

總覺得林鼎星好像有點奇怪。

要是平常他定會興奮地大呼大叫，說一堆有的沒的。

「有甚麼問題了嗎？」我悄悄問林鼎星。

「沒事。高同學就早點回家休息吧。」

林鼎星向我擠出一個笑容，然後回頭對其他人說。

「你們也是，辛苦了！明天就輪到我的出場！請好好期待！」

經過這兩天校園心事屋活動後，大家的確頗感疲勞。

於是各散東西，回家準備明天來臨。

兩天內聆聽到不少學生的心事。

其實他們在各方面都有著不同壓力，可能是學業，可能是愛情，可能是家人，可能是對未來的恐懼。

畢竟壓力龐大已經成為香港人的一大特徵。

若果你生活毫無壓力，悠遊自在的話，反而會讓人覺得你是異類。

到底扭曲的是我們。

還是這個環境。

啊啊。

感覺好像把他們的負能量都引渡在我身上一樣。

我也在想，平常在別人眼中的我是否也跟他們相同。

原來要應付充滿陰暗，負能量的人要這麼累.....

可是我總是提不起勁去生活。

要不斷的說服自己生活是美好，自己要當好人。

這樣的想法感覺總是不符合自己的性格。

但是又狠不下心當個壊人，只能在狹逢之間過著非驢非馬的生活。

我不是人類又不是妖異，我只是個———

不倫不類的怪物而已。

所謂的活著對我來說到底有甚麼意義。

學生會選舉、秦又夏、捉迷藏事件的後續.....

每件事都令我大傷腦筋。

雖說我不是沒腦子的人，但要不斷動腦筋對我也是件苦差。

在回家前到琥珀公園放放電也未嘗不是好事吧。

「晚上好啊久債小哥。」

每次來到琥珀公園都總有事發生。

看到張文伯突然出現也不是那麼訝異了。

「晚上好。」我回話。

「又來這公園晃嗎。」

「嗯。」

「相信你也沒有打火機的吧？」

「這次我有了喔。」

「呵....你不是不需要嗎？」

張文伯冷笑一下。

「我是怕萬一要燃點蠟燭的時候，萬一在深夜突然停電的時候，萬一打不開瓶子扭蓋的時候。我會需要打火機。」我回話。

「久債小哥的悟性也不錯呢。」

張文伯接過打火機後，仍沒有嘴裡啣著的香煙點燃。

「你不點煙要打火機來幹嗎？」我問道。

「啊...這個只是解決心癮而已。我答應過一個人不再抽煙的。」

「那個人很重要嗎？」

居然能讓舉止輕浮的張文伯守住承諾。

「已經是很久以前的事，想不起了。」

「直講你不想說也可以。」

「那久債小哥呢？不回家來這裡是發生甚麼事了吧。」

「也不算甚麼大事...」

「聽說最近你們都在忙學生會選舉的事。」

「對...」

啊，糟了。

我忘記張文伯叮囑我不要使用能力的事。

「久債小哥沒有亂用能力吧？」

「沒有...沒有亂用。」

其實已經亂用得一塌糊塗。

「那就好了。否則會連累到你身邊的人。」

「是妖異會襲擊他們的意思嗎？」

「不是。妖異有一條法規———不能殺死人類。若果把人類殺死，他們則會馬上灰飛煙滅，永遠的消失在世上。所以它們會灌輸人類大量負面能量，企圖藉此控制他們。利用人類殺死人類就不算犯了法規。」

「為甚麼妖異會攻擊人類？是有好處嗎？」

———它們存在有甚麼意義。

「會不會攻擊人類其實都是取決於人類自身，我說過妖異的存在是因為人類的意念吧。」

「真可笑呢....有些人類連自己的存在意義都未知道，就賦予妖異的存在意義。」

「你這句是在說自己嗎？」

「.....少部分。」

「久債小哥真是個喜歡思考哲學的人。」

「那....你知道嗎？活著的意義。」

你個名同佢最後嗰句

基因鎖

「嗯...這個嘛。你知道《我們從何處來？我們是誰？我們向何處去？》這幅畫作嗎？」

「好像有聽說過...但我沒有印象。」

「它是由一位名為保羅·高更的法國畫家，在經歷人生最痛苦最煎熬的時間所完成的。這幅作品集結了他對人生和藝術的所有見解，他亦打算在完成畫作後結束自己的生命。但是他在之後卻繼續活了一段時間，你知道何解嗎？」

「不知道。他害怕死亡了嗎？」

「他在那時痛失愛女，又受梅毒和眼疾的折磨，對他來說死亡或許才是一種愉快的解脫。不過有人跟你的想法一樣，認為他是害怕真正死亡的到來，也有人認為他是個瘋狂的畫家，想繼續創作更多作品。」

「所以最後是無從得知他不自殺的原因？」

「是的。」

「又是這種要我自己想出答案的套路？」

「也不是不能多說一點啦。有一種人活著的意義盲是追求名利，金錢財富。在追求之中，人類自不然就會比較起來，人人都想做世界最頂尖，不斷追求更高成就。但你當了第一名然後呢？又帶來了甚麼給自己？」

張文伯說著說著打了一個呵欠，然後又繼續。

「也不是不能多說一點啦。有一種人活著的意義盲是追求名利，金錢財富。在追求之中，人類自不然就會比較起來，人人都想做世界最頂尖，不斷追求更高成就。但你當了第一名然後呢？又帶來了甚麼給自己？」

張文伯說著說著打了一個呵欠，然後又繼續。

「著了魔一樣的追求到這些東西之後呢？他們能在死後把名利帶到天堂麼？當你發現在追求一切的行動是沒有意義之後，你的人生只會頓時變得更加空虛。」

「嗯.....」

結果到最後，我也是沒能聽懂張文伯的說話。

我仍舊帶著一堆疑問回家。

算吧。

人生漫長，早晚會得出答案的。

2月1日。

學校的考試週正式完結，迎來了開學天。

同時也是學生會選舉的投票日。

各候選內閣早已站在校門派發宣傳單張，以最佳狀態面對選戰。

而學校亦會在早會時間安排時間給候選會長們進行演講拉票。

「這次要完蛋啦。」

我們的候選會長———林鼎星，卻在上台前說出這句話。

「怎麼了。」

現時只得我和他獨處而已。

其他的成員都去了拉票活動，只有不善在那種場合出現的我，和要準備演講的林鼎星是有空。

「我放在桌面的講詞不見了....」

「你有找清楚嗎？」

「全找遍了，書包、抽屜、地板，全部都仔細掃瞄過。就是找不到那張講詞。」

「這麼奇怪？」

慢著。

剛剛在我過來時，確實是沒有人出入林鼎星的班房。

照現在的時間點而言，會這麼早出現的，除了參選學生會的人，就只有我們。

........

不排除這個可能性。

「會不會是給人盜取了？」我問道。

「我也不知道....」林鼎星的聲音變得低落。

「你...果然有點問題。」

「我？我沒有啊。」

「講詞是你自己收起來了對吧？」

「.....！你....為何！」

「真是這樣子啊..... 你很容易露出馬腳呢...」

只是稍為套他的話就原形畢露。

「對不起...」

「原因是？」

「甚麼原因？」

「裝作弄掉講詞的原因啊。」

「說出來你也未必明白....就這樣配合我吧。反正你也不想有麻煩的吧。」

「你以為我那兩天的心事屋所解決的事件都是偽造的嗎。」

「.........這。」

「說出來吧。婆婆媽媽不是我所認識的林鼎星。」

「....其實我現在很困惑。」

「計劃不是已經很順利的進行了嗎？」

「但是我卻膽怯了。」

「為甚麼？」

「高同學你不知道我的過去吧。」

「.....雖然不清楚，但你之前在學校好像也是個有名人？」

「嗯。我在初中時代是個無惡不作的壞學生。」

不愛讀書，經常逃學。

每上課都跟老師頂嘴，好幾次差點動手。

偷東西，到處打架更是家常便飯。

「已經無藥可救了」。

這是當時的大人們對林鼎星的評價。

就在每天過著糜爛生活，無所事事，沒有目標。

再沒有甚麼能夠滿足到他，不知道自己到底是為何而存活的時候。

林鼎星遇到了一位臉上同樣擁有雀斑的女生。

那女生指著他臉上的雀斑說：「你知道雀斑的成因是包括被太陽照射得多嗎？」

—你和我，一定是注定了要接近太陽的宇宙人。

—來吧。我會在宇宙之中等待你的來臨。

不久後，那女生就人間蒸發掉。

怎麼找也找不著。

林鼎星內心其實很清楚。

她有可能只是我幻想的存在，她有可能只是中二病患者在瘋言瘋語。

但她給了自己存在意義確實是貨真價實的事。

「很可笑對吧？從那時開始我就決定洗心革面，到處對人說要登上宇宙。即使遇到多少評擊我也不理會，一股勁地往前衝....」

林鼎星低頭繼續說道。

「直到凌曦和你們的出現。我開始覺得自己也許真的能實現夢想，但越是接近我就變得越害怕。我怕始終都未能實現，我怕在實現了之後又該怎麼辦。」

「.......」

我開始明白張文伯對我說那些話的意義。

「看到凌曦寫給我的講詞，『這真的是我想要說我話嗎？』這種想法不停湧入腦海中。」

「你知道嗎....」

原來所謂的人生意義啊....

「我不知道該怎麼辦才好啊.....我感到很困惑... 我其實知道的啊....登上宇宙根本就是痴人說夢的笑話。我只是個普通人啊！我....」

「所謂的人生意義啊！就是不斷地尋找人生意義啊！！」

我打斷了林鼎星說話。

「『正因為不知道如何辨到，所以只要辦到後就知道了。』這句話不就是你教懂我們的嗎！還未開始就退縮！這也配得起當我們的會長嗎？」

「.......高同學。」林鼎星愣怔了。

「既然講詞不是你真正想說的東西，那就不要用那張講詞，把你真正想說的東西直接說出來啊！」

「哈.....」

林鼎星掩著眼低頭失笑了一下，從書包拿出那張被他藏起來的講詞。

「你說得對。」

他把講詞撕成紙碎。

「這個才是我啊！」

「準備上台了嗎會長。」我說道。

「當然準備好了。」林鼎星回話。

#436 頭兩段重複咗 sorry

存在主義

生存係無意義 意義係由我地啲行動所賦予

講得好 可唔可借嚟寫文

好高深

好厲害，由鬼故變成哲學討論。

不過呢，幾時有新都市傳說？

寫到好熱血

學生會選舉完咗就有

我覺得自己講經講得太過份

今晚有稿嗎？

歡迎呢個係我一路相信嘅答案

今日會停更一天

趕assignment?

齊加油
internal dead係聽日
準備今日屌完份嘢佢

係呀做極都做唔完

加油啊要

巴打好有幹勁 加油

push lm

推到100正皮。

71啦

多謝大家支持

用文嚟多謝大家會唔會好啲

會

早上八時二十分。

同學在禮堂中有條不紊地並列集隊。

候選會長們按著次序進行演講，拿著手上的講詞說得眉飛色舞。

語調好比當年「好假的肥仔」。

然而，最後一位候選會長———林鼎星。

兩手空空，卻充滿自信地站往台上。

各位早安。

那些冗長的政綱和虛偽的表演我就不做了。

人生漫長，有想過未來會怎樣嗎？

在以前，我總是只顧吃喝玩樂，過著些糜爛的日子。

但當我停下來，回頭一看時，卻發現沿途甚麼都沒有剩下。

之後我每天都在想自己將會變成一個怎樣的人，未來的人生會怎樣過。

每天都在想能夠實現些甚麼，實現後又該如何。

在煩惱的時間，天氣都宛如佈滿污雲，蔭鬱得令我想要哭泣。

在這片天空之下，相信大家都跟我一樣迷惘。

你喜歡的人，你想做的事，你想實現的夢想。

都因為害怕而無法踏出第一步。

很多事隨著時間消逝，都只能嚥下無法吐露的情感。

心裡充滿遺憾和不安，對明日的到來感到膽怯。

所以啊。

把手上所有的顧慮都扔開吧。

所謂的人生意義，就是不斷地尋找人生意義；

所謂的人生意義，本來就是沒有意義。

———意義是由我們自身行動所賦予的啊！

正因為不知道如何辨到，所以只要辦到後就知道了。

一起登上字宙吧！！！

我們是五號候選內閣———浩瀚！

謝謝大家！

林鼎星九十度鞠躬後便轉身下台。

在演講結束後，台下鴉雀無聲。

連半點掌聲都聽不到。

也是正常，這不是揮灑汗水的熱血漫畫。

不會有因為林鼎星真心發言後，全場掌聲和歡呼聲如雷貫耳的情況出現，

雖然如此。

比起前面四位候選會長演講時，大家的專注程度卻來得更多。

———目不轉睛地。

是因為突然有位瘋子在發出狂言而感到奇怪，

還是因為想專心聆聽他的發言。

兩者是哪個也好。

對我而言，就是因為受到這瘋子的打動吧。

他的行動擁有影響別人的力量。

最初以為他是個不懂氣餒的熱血笨蛋。

但是他也會感到膽怯，他也會感到迷惘。

他也會因為明白的到來而感到不安。

正因如此。

林鼎星才是個———實實在在，有血有肉的人啊。

【—第柒話完—】

題外話。

啪啪啪啪啪....

在演講結束後，本來鴉雀無聲的禮堂，在後方霍然傳出零碎的掌聲。

我轉頭一瞧，果然是凌曦啊。

在旁的張曉靈也跟著拍起掌來。

不意外地，黃晨軒同樣在拍掌。

我低頭用毛衣掩蓋自己，希望他們不要發現我。

想不到這種極度老土的情節居然發生在我身上。

千萬不要找上我，我絕對不會跟著拍掌的啊。

「浩瀚！浩瀚！浩瀚！」

他們居然邊舉手邊喊起名稱來，實在是太丟臉。

「高時刻！別躲了！快跟著一起喊！」

旁人的視線都落在我身上。

可惡！

可惡啊！！！！

總是要找我麻煩。

唉，罷了。

豁出去了！

「浩瀚！浩瀚！浩瀚！」

我站起來，緊閉雙眼，舉高手大叫。

彷彿把自己一生的羞恥度都用光。

嗯.....

好像有點不對。

我打開眼看看他們。

他們都已經全坐下，並用奇怪目光看我。

.........

...................

我絕對要宰了這群傢伙。

又撚鳩毒撚

77了

熱血完又要比你帶咗去笑主角

正仆街

毒撚無人權

今晚出稿？

做完assignment入黎一推

今晚夜啲會有

我都完啦 終於可以加速

今晚幾點有文

未肯定到 我會盡快出

今晚等埋文先訓

80正皮啦早少少得唔得

好快 衝緊

比條生路黎吖成日等埋文訓會死架仲要做完assignment黎

定係你聽朝醒咗先睇文 我今晚會盡出

唔想是但作啲貨仔出嚟交貨

屌你咩老閪都等埋文先訓啦慢慢啦

10點半前有文

等埋

【第捌話】

1996年。

在美國郊區的一間房屋外，站著一名小孩正等候房屋主人應門。

屋子外刮著狂風暴雨，雷電交加。

「我好冷。」「我跟父母丟失了，能不能給我進去？」

它不斷低聲地重複這兩句說話。

屋子主人可憐這個慘兮兮的小孩，於是邀請它進門先等暴雨停下。

當小孩用毛巾擦乾頭髮，露出臉部後。

屋子主人卻被嚇得混身發抖，不由自主地戒備起來，因為———

那小孩並沒有眼白。

黑瞳小孩。

最早被發現在1982年，距今已在美國流傳接近40年的都市傳說。

它們的共同特徵就是都身穿過時的灰黑色衣服。

而且口才極佳，擅長利用人類心理來達到目的。

最令人吊詭的特徵就是———它們那雙沒有半點雜色的黑瞳。

只要盯著它們那雙深邃的黑眼，便會不由自主，漸漸被控制。

在上次與黑瞳小孩碰面後，我也有搜索些關於它的資料。

它應該是美國的都市傳說。

跟雞人表演、一個人捉迷藏等傳說有何關係？

為甚麼它要如此殘害人類？

就在我面對一大堆疑問，日思夜想的時候。

它卻回來找我了。

今天是學生會選舉投票日。

即使沒有人說出口，學生們都能感受那壓抑的氛圍。

由早上開始直到放學後五時都是投票的時間，大家都在緊張期待誰是新一任學生會會長。

我們輪流在禮堂門外站崗，對每個走入去的同學作最後的拉票。

「好好幹啊窩囊廢毒男。身為副會長總不能永遠不工作吧，你也是時候訓練一下自己與人對話的技能。」凌曦對我說道。

不是說好我只是個掛名的.....

「你知道我就不能...」我回話。

「別再多多借口了。我先走了，你就幫幫忙拉票吧。」話畢，凌曦便離開了禮堂門外。

「啊....」我拿著一疊浩瀚的宣傳單張，呆呆的站在原地派發。

雖然我的表情痛苦得宛如死掉一樣，但是意外地有很多人都對我說加油。

更有不少人說定要投票給我們內閣。

看來大家都確實有被林鼎星的演講所打動。

只不過嘴裡並沒有說出來而已。

難道真的要當學生會副主席了嗎？

嗯....

只是想想就覺得麻煩，不過....

應該會是不錯的事啦。

「啊啊。叫做浩瀚嗎？聽上去挺好呢....」

眼前，有位學生正低頭看著我們的宣傳單張，它的聲音讓我覺得非常耳熟。

慢著，這個「啊啊」的開場白，再加上它的聲線....

「是你....」我緊張的嚥下口水。

「啊啊。好久沒見呢———不倫不類的怪物。」

它緩緩抬起頭，果然是那雙沒有眼白，深邃得令人心寒的黑眼。

「你來這裡有甚麼目的....」

這裡可是學校啊。

一旦發生事故，受害的人數可不得了。

「來找你啊。」

「別說笑了！你幹出了那種事...居然還有膽跑回來....！」

「你們怎麼啦？」經過的老帥聽到我在吵鬧的聲音。

「老師，他不.....」

誒...！

為何我的嘴巴動不了。

不止嘴巴，連身體———每一部分都無法動彈。

這是我的能力，只要是我可以看到的生物，都能暫停他們的動作。

我倏然想起它曾說過它擁有的能力。

「對不起老師，我是中一新生，不知道怎樣進行投票，所以問問學長而已。但我腦袋很笨拙，讓學長生氣了。」

它用跟平常迴然不同的語調說話，宛如一個———真正的小孩一樣。

「不過我已經懂了啦，老師不用擔心。」

「好吧。你們自己要注意點喔。」語未，老師便離開了。

同時，限制我行動的能力也解除。

「為甚麼老師沒有發現你那雙詭異的眼晴？」

「那種廢物人類是看不見的。」

「你的說話真的很容易迷惑人心....」

「啊啊。謝謝你的誇獎。」

「我並不是在誇獎你。你到底有甚麼目的？」

「先別緊張，我有重要事要跟你說....」

「如果又是加入你們的那種屁話，我勸你可以省省口水。我絕對不會加入妖異的。」

「啊啊。我可沒有那個耐性跟你磨蹭下去。你使用能力所吸引的妖異都被我阻隔掉，看來我已經不需要幫助非同伴的『人』了。」

「你....」

難怪我那樣亂用能力都沒有妖異出現.....

「如果你想清楚，就獨自來貓眼嶺找我吧，若發現你帶同伴來，便一拍兩散....就這樣。」

話音一落，它便離開了。

擁有限制別人行動的能力，迷惑人心的口才。

看來是個非常棘手的妖異.....

安心訓

文

8點準時出文

「你怎麼了嗎？」黃晨軒在背後拍拍我。

「我....」

我本來想對他說出黑瞳小孩的事，但欲言又止。

我不想...

再連累到任何人。

「沒事啊。你知道我不習慣這種場面吧。」我回話。

「喔...那就好了。」黃晨軒說道。

「午休馬上就要結束了。先回去上課吧。」

放學後。

我們用剩下的一小時作最後衝刺。

「要是看見老師的話一定要盡全力拉票喔。」凌曦說道。

「為甚麼特別是老師？」我好奇。

「因為老師也擁有投票權，而且他們一票就等於三十票。」

「吓....」

我打了個愣。

「那老師們全部投其中一隊不就完蛋了嗎。」

「是這樣沒錯。但這就跟學生們全投一隊的道理一樣———是沒可能的事。除非他們都事先商量好要投哪個內閣啦。」凌曦回話。

「說的也是....」

應該沒可能會發生這種事吧。

就別再多想了。

不知為何，看見幹事們為著目標已奮鬥的模樣。

自己也會漸漸被感染起來。

為內閣拉票應援的嘴巴和身體都像是不屬於自己那般。

要是從前的我，絕不會做這種事吧。

「不好意思各位。投票時間已經結束了。請等待點票結果公佈。」其中一位負責老師宣佈。

「終於都結束了....」我說道。

「還未是時候呢。現在才是開始，我們正式成為學生會的時刻。」林鼎星點頭說道。

「今天內就能知道結果，我們在這裡等等吧。」凌曦說道。

「如果真的當選了，你會怎樣帶學生們上宇宙啊？」黃晨軒問道。

「這個嘛...到時就會知道吧。」

林鼎星自信地笑著回答，就如以往一樣，那個能影響別人的笑顏。

「呵..這個回答真有你作風。」我說道。

「話說回來，張曉靈人去哪了？」凌曦問道。

「不知道，她說好像有點事要趕辦。」林鼎星回答。

是在調查我上次跟她說的事嗎...？

希望她不要出甚麼危險，畢竟黑瞳小孩已經親自上門找我。

等待的時間真是頗漫長。

我們在學校留守到晚上七時，結果終於都要發表。

「第一名的內閣總共有420票。」

是我們嗎？

是浩瀚取得第一名票數嗎？

當時我的內心甚是緊張，懷著不安又期待的心情聆聽結果。

在最初那瘋子衝口而出，沒人認為能夠辦到的事，徐徐變得明朗和清晰可見。

如果真的辦到了，如果真的能實現的話....

那會是多麼熱血沸騰的事啊。

但是。

現實總不會讓人如願以償。

夢想總是脆弱而且令人絕望。

我們。

.........

浩瀚落選了。

黃晨軒是個善良的傢伙，他因為目標的破滅而當場落淚。

凌曦也不知該如何面對失敗而默不作聲。

我也同樣。

要是林鼎星的話，也許能夠辦到。

要是林鼎星的話，跟隨他也沒有問題。

從不知何時開始，我們把希望都投放在林鼎星身上。

為了當選而去努力，過程中感到高興、傷心、失望和不安。

然而我們在拼死拼命過後卻是換來了現實給予的絕望。

「你們別在哭喪著臉的啦。只是落選而已，登上宇宙的夢想不會因落選而消失的啊。」

只是落選而已。

這句話由本應該最傷心的林鼎星說出來。

他的臉上仍舊是掛著那張充滿自信，鼓舞人心的笑容。

我們都知道，要當選學生會是很困難，要登上宇宙更是難上加難。

如果連成為學生會會長這一步都辦不到，在之後等待自己的就只有更多的絕望而已。

「你這個熱血笨蛋....」

在我低聲喃喃這句後。

我們任誰都沒有再作聲，就此靜悄悄的解散於空虛的氛圍中。

我們任誰都沒有再作聲，就此靜悄悄的解散於空虛的氛圍中。

我本為最失望的事已經發生了。

想不到真正令我感到作嘔的現實方才擺在我眼前。

我在學校杳無人煙的後街。

看到那個錐心刺骨的畫面。

———林鼎星在向負責學生會選舉的老師們下跪。

「求求你們....我知道是你們故意把票都投給了別的內閣....」林鼎星苦苦哀求。

「別開玩笑了，先起來吧。我們怎會做那樣的事呢，捏造選票是不對的。」老師們回應。

「不需要再裝...這裡只有我們而已。今早在演講準備室門外的對談，我全都聽到了...」

老師們聽到臉色一變，由原本故作和善的臉都焦躁起來。

「你既然知道了，何必再來找我們麻煩呢。」

「因為...因為我仍抱有一絲希望。」

「在以前開始你就是個問題學生，現在更以甚麼登上宇宙為政綱參選學生會。你知道成為會長後的權力有多大吧？我們可不容許你這種壞學生搗亂學校。」

「也就是說原來我真的能勝出的嗎....？」

「這個我們就不能說了。不過你死心吧，你是沒可能在我們面前當選的。」

「我只是....我只是希望你們可以公平公正地再進行一次投票而已！我不想讓我的同伴們失望....我最不想的....就是嘴裡掛著『我只是還未盡力而已』這種說話把夢想結束！所以我....所以我才....！」

「不好意思。我們不會再重覆說話第二遍。」

「你們不是老師嗎？老師不應該是學生的榜樣嗎？就做一次公平的決定好嗎？」

林鼎星再次掛上那張笑顏，不斷地往地上叩著響頭。

老師們的言詞之中，雖然沒有半點帶有侮辱成份的句子。

可是每一隻字卻宛如鋒利無比的刀，一下一下殘忍地剖開他的心靈。

把最現實，最血淋淋的畫帶到我眼前。

在之前我一直認為林鼎星所掛上是充滿自信的笑容。

原來實際上都是為了迎合這個扭曲世界，痛苦掙扎著的卑微笑容。

他把所有的自尊都嚼碎了並咽在心中，他知道要現實夢想從來都不是靠熱血衝勁便能辦到。

最赤裸裸的殘酷，才是最真實的人生。

能夠改變命運，能夠不讓同伴失望，能夠邁向夢想。

叩這數十個響頭和下跪，對他來說不值一提。

「讓開吧。你擋到我們的路了。」

可惜老師看不見林鼎星的努力，也看不見林鼎星的決心。

一步一步踐踏著他那已經滿目瘡痍的身軀離開。

在捨棄尊嚴的人並不是我，在苦苦哀求卻被狠心拒絕的人也不是我。

但是為何。

我的內心會感到如此悲憤。

我滿腦子都是憤慨和怒氣，那時我沒有任何想法，亦沒有考慮過後果。

緊握拳頭，從原本在偷聽的位置，瞋目切齒地走向老師。

「站著。」我把老師們喊停。

「又想怎樣了。」

伏—！

正當我想揮拳的時候，林鼎星把我拉住了。

「為甚麼.... 」我呆了看著林鼎星。

「你一出手就無法回頭了啊....那種事我最清楚....」他低頭說道。

睇到好sad

教畜

食飽飯入黎一推

琴早食飯？

9點會有文

「........」我沒能回話。

「對不起。已經沒事了。」林鼎星笑嘻嘻的跟老師們說。

「別再給我們麻煩啊，真是的。」老師們繼續離開。

我知道這樣做是不對的。

我知道這樣是無法回頭的。

可是我啊。

我啊.....

真的感到很難過啊。

「沒問題的啦。提起精神吧。絕對會好起來的。」

林鼎星嘴巴上雖然如此說著，但我看到了。

我看到妖異正慢慢在他背後浮現。

用它那雙不寒而慄的詭異眼晴，滑溜地看著我。

「你....真的沒事？」我問道。

「我很好啊。」

「那你....」我嘗試走近他的身旁。

「別靠近我！」

林鼎星一把將我推開。

「你果然有問題。」我說道。

「對不起。我也不知道發生甚麼事，我好像控制不到自己，明明已經不停告訴自已要堅強，明明高同學你已經那樣鼓勵我。」

他神色慌張地看著雙手。

「可是我腦中卻充斥著大量的負面想法....好痛苦...」

「.......熱血笨蛋...」

他真的被妖異纏上了。

情況好像當時我和凌曦那般。

「快離開啊，我...我明明不想傷害高同學......」

雖然林鼎星強行抑制自己的行動，但已經無法掌握那緊繃的身體。

碰—！

他一拳擊在我的右臉。

「咕.....」

該怎辦才好，不可能放任他不管。

妖異再次出現是因為黑瞳小孩沒有幫我阻隔掉嗎？

那我就更不應再使用力量。

不能吸收妖異，不能使用心魔力量，不能使用禪的力量。

現在我該做的是...現在林鼎星最需要的是.....

「這是為何...？」他問道。

被妖異纏上，可是仍然他咧起嘴巴，勉強掛起那張虛假的笑容。

只不過現在配合上他那痛苦的表情，笑容顯得額外猙獰。

對了......

「已經夠了吧。」

我向他反擊了一拳。

林鼎星衝著過來便是一頓亂打，我們扭著打成一團。

「為何不逃啊？我無法控制自己了啊！」

我被他壓倒在地。

「你現在最需要的並不是堅強啊。」

「甚麼....？」

現在林鼎星最需要的，並不是甚麼感人肺腑的鼓勵。

現實不是勵志電影，他不需要強顏歡笑去迎合世界。

「好好的哭一場吧。」我對他說道。

「我.....」他緩緩放慢正在拉弓的手臂。

「已經不用再逞強...」

即使偶爾感到迷惘，即使偶爾露出了懦弱的眼神。

也不用感到羞愧，因為你的真是有實實在在地———

付出過努力啊。

那一夜。

是我看過林鼎星哭得最撕心裂肺的一次。

有時候，哭泣會比強行堅強更來得有力量。

他絕不在別人面前流淚，因為他必須要成為象徵。

———帶領大家登上宇宙的熱血笨蛋。

那時我方才頓悟，對某些人來說，要戴上虛偽的面具而活是多麼痛苦的事情。

我不能完全讀取他們的內心世界，原來瞎子摸象就是這麼一回事。

原來我，才是笨蛋啊。

二月四日。

在農曆新年假期前的最後上課日。

亦是新一屆學生會宣誓就任的日子。

據說當選會長的人是個叫做薛博淵的高材生。

雖說又是個模範學生，但看上去給我的感覺總是不太良好。

是我對這種人的偏見還未消除嗎....

「窩囊廢毒男！別再發呆了，好好把風啊。」凌曦把正在放空的我喚醒。

「是的...」我回話。

「阿波羅一號藏在這個位置就沒問題了吧？」黃晨軒問道。

「嗯。如無意外會順利進行。」張曉靈說道。

對了。

關於我們落選的一事。

始終都得有個解決，畢竟就樣不了了之絕對不是浩瀚的作風吧。

所以我們。

帶了「火箭」到學校發射。

「我有個疑問，這是真的火箭嗎？」我說道。

「怎可能是真的，這是我拜託叔叔給我的仿製品。」張曉靈回話。

「仿製品是甚麼東西？」

「這方面我也不清楚，只是不會傷害到人而已。詳情你去問叔叔啦。」

會是利用靈髓力量的物品嗎....

「走吧，要在早會前離開，時間到阿波羅一號就會發射。」凌曦說道。

阿波羅一號。

這是火箭的命名。

阿波羅一號是人類進行登月計劃的第一架火箭。

就在它發射前的時刻，每個人心中都期待著那個登上宇宙，征服月球的夢。

只不過它在發射後馬上就起火失事，短短十多秒鐘的火勢便令夢想幻滅。

就像我們一樣，只是短短十多天，所有事情都已經結束。

但因為阿波羅一號的失敗，才有十一號的出現，登月夢才得以成功。

回頭望去，那條看似充滿挫折的崎嶇道路，原來都是一層層閃閃發光的階梯。

「接著，我們就有請新一屆學生會會長以及其幹事。」

早會地點移施到學校操場，原因是要進行每月一次的升旗禮。

不過都是在我們的計劃之中。

這件事沒有跟林鼎星提起過，大家都想給他一個意外。

「請會長薛博淵先上台....」

咻———

話音未落，後方便傳來一陣巨響。

阿波羅一號的身影升到了藍藍天空之中。

剎那———它燦爛又閃亮地在全校的臉前炸開了。

只是那個瞬間，爆炸結束後就消逝不見。

換來是大量宛如雨點一般灑下來的紙碎。

林鼎星撿起紙碎一瞧，然後會心一笑。

因為我們把所有政綱都塞進了阿波羅一號。

夢想不是人們想像中那麼狹窄，不用被一份所謂的政綱規範著。

我們都不是被神明所眷顧的人，在這大千世界裡只不過是如此渺小的自己。

現實會給予你絕望，那就全心投放，去盡情追逐心中埋藏而久的那個夢吧。

所有人的反應都極度驚訝，說真的要是我不知情，一定以為是恐怖襲擊。

但我只知道全校的學生都正在抬頭望上去。

包括我們在內。

原來掉進了深淵谷底之後，往上看就是那道充滿希望與夢的藍天。

一起，登上宇宙吧。

【—第捌話完—】

有冇題外話？

好青春 好久沒試過

晏一啲會有

正！！！

諗起inside out

後尾都係話其實有時喊下都好

呢樣真 成日都見人明明唔開心都要扮堅強 所以有感而發

題外話。

在之後我有好好向張文伯打探一下靈髓道具的事。

我發現利用法門來製作的道具可以千變萬化。

於是....

「拜託了！」

「欠債小哥你把我當成多啦A夢了啊。」

「只是稍為借來用一下而已！」

於是我拜託張文伯借能馬上完成新年功課的道具。

「不能不能。原本的債都未還完，我借給你好像不太划算。」

「嘖....」

「嘛....但是看在是欠債小哥份上，也不是不能借給你。」張文伯突然改變態度。

「真的？」

「這個手環只要戴上了就會自動幫你做功課，拿去慢用吧。」

「太感謝你了！」我接過手環。

我一踏出破店門外便急不及待戴起手環。

好像沒有甚麼變化嘛。

算了，趕快回家完成功課要緊。

「高同學？你不留在店舖待命嗎？」

我在轉角便遇上張曉靈。

「我打算...」

誒...？

話音未完，我的手不知為何自動衝向張曉靈。

「你怎麼了！」

「我的手不知為何不受控制！」

「那是...那是叔叔製作的失敗品！戴上後會不受控地對第一個看到的異性進行騷擾！」

「可惡，脫不下來了啊。你快點逃！」

「你放心吧，我大叫非禮就會有人制服你的。」

「千萬不要啊。我不想人生就此完蛋！」

然後。

我追著她跑了整個映壁邨一遍，直到我筋疲力盡為止。

原來張文伯，真的是多啦A夢啊。

又撚真毒

咁益佢俾佢騷擾自己個侄女

第一個係遇阿婆咪死得

我都唔想撚到佢咁盡

仲要阿婆實走唔郁．．．
到時真係上映七十路情節

可能九十路

嘩，就嚟有一百正評啦

嗚好緊張

【第玖話】

「你知道音樂對人類可以造成甚麼影響嗎？」

「不知道。」

「別嫌麻煩不回答我啊。」

「你說你是我。那我知道的事你也知道的吧。」

「但我記得的事你未必記得。」

「你想表達些甚麼？」

「音樂對人類心靈有非常重要的影響。」

「那又如何。」

「音樂可以消除人類的壓力，也能為人類抒發感情。除了心靈上的的問題外，某些特定的疾病甚至可以用音樂來治療。」

「音樂是那麼厲害的東西嗎。」

「世界還有種說法是『音樂是人類第一樣學懂的娛樂』。日常生活中，人類通常都用音樂來提高集中力，幫助入眠和製造場合氣氛。」

「這樣說又好像是有這回事。那音樂可真是人類的好幫手啊。」

「在你們角度的確是。音樂擁有搧動人心靈的魔力，亦因如此，它也能激發悲傷、憤怒等等的負面情緒。」

———音樂可以成為危險的武器。

以上是心魔與我的一段對話。

故事發生在我們的新年假期，一切要從貓眼嶺———映璧邨的後山，這地方開始說起。

在之前黑瞳小孩曾親自找上我，要我給它一個交代。

所以我獨自前來了。

但整座山頭，我該到哪個位置？

黑瞳小孩你可不能怪我沒來找你，是你太過粗心大意沒有清楚說明。

下午四時三十二分。

我看看左手上的電子錶，在這個時間點為何天空會是一片灰濛。

在這荒涼的山頭行走，聽著耳機播放的老歌，再配上灰濛陰沉的天氣，我的心情彷彿都要一同變得低落。

對於貓眼嶺的印象，也只有上次「一個人捉迷藏」事件。

因為生活在映璧邨的居民壓根底兒就不會來這裡。

相信每個屋邨都有屬於自己的靈異傳說，而我們的靈異傳說則是集中在這山嶺。

那間已經棄置掉了的詭異小學，會令人神隱的神秘空間等等，都擁有居民口耳相傳的故事。

而在我徘徊於貓眼嶺的時候，一把熟悉的聲音喊停了我。

「高同學你怎麼會在這裡？」

張曉靈。

很聰明的一位女孩，總是散發出叫人不可隨便靠近的氣場。

在調查和辦事方面特別出眾，不過到重要關頭卻會對自己失去信心。

擁有如同塗上了防腐劑一般的童顏，如果去不太相熟的親戚家拜年，定會被問「明年要升中學了嗎？」這種類型的問題。

「放假閒著沒事幹，便來散散步。」我回話。

記得黑瞳小孩說過不能帶同伴來，否則就會一拍兩散。

現在跟張曉靈說實情的話，肯定會演變成最糟的情況。

「不用陪著凌曦嗎？」她問道。

「她家裡好像有點事要辦，況且凌曦也不需要和我共渡假期吧。」

「是嗎。還以為你們是密不可分的關係。」

「我們才不是那樣親密的啦.....只是剛好住在鄰家而已。」

「開玩笑的。我知道你們的關係。」

「.......我有比較好耍麼。話說回來，這好像是我們第一次單獨對談。」

「不是。還有上次在男廁門外。」

「啊...！對了。那次我.....那次你為甚麼會知道....」

「嗯...因為我一直都觀察入微。高同學每次去完洗手間都一定不會抹乾雙手，水會一直從手上滴下，讓我感到很煩厭。」

「只是這樣就能推斷出嗎...！？」我感到驚訝。

「也不是只靠這個。我在去女廁的時候也看到了停水的字樣，所以我想男廁都一樣是停水。而且你走出來時還鬼鬼祟祟，於是就....」

「於是我就被你看穿了啊.....求求你！可以不要跟別人提起嗎。」

我不想被稱為如廁後不洗手的骯髒窩囊廢毒男。

「其實我也是在如廁後才看到停水字樣，所以我們也算是共犯者的關係。現在你也擁有相同的把柄，可以不用擔心。」

「........謝謝。」

這傢伙其實也挺好的嘛....

「不用客氣。」

「你對所有事都觀察得這麼仔細的嗎？」

「這算是個人興趣吧。我會把生活上一些小細節記得很清楚。例如7-11招牌上的ELEVEn，最尾的n字絕對會是小寫、凌曦進食前必定要喝一口水、黃晨軒性取向有點問題等等。」

「.....這不就是很厲害嘛...像個變態跟蹤狂一樣。」

「這不是讚美吧...」

下午五時十二分。

邊走邊說的時間過得特別快，太陽已經將快落下。

「雖然現在才問有點突兀，你為何會出現在這裡？」我問道。

「我嘛。你還記得上次告訴我關於捉迷藏事件的後續嗎？」

「難道你查到來這嗎？」

「對的。原來不只在學校遇到的那個學生，牽涉在內的人至少有二十人，聽聞過的就有五十餘人。但他們的說話都有一個共通點———就是對貓眼嶺的恐懼。」

「牽涉在內的意味是....？」

「他們———把小孩們給出賣了。」

「.......所以能實現願望的不是小孩們，而是出賣他們的人。」

「據我調查所推理出來的結果就是這樣。」

「怎麼會....」

那周俊楠的犧牲算甚麼....

把小孩出賣的還算稱得上是人嗎.....

「感到很憤怒對吧？」

「說憤怒的話，倒不如說是自責。如果我一早知道有這種事....」

「所以現在我們就必須找出元兇，把它制裁。」

「即使元兇是妖異？」

「沒錯。你和叔叔的力量是不能缺少，不過如果前方是充滿危險，你也會無懼地繼續前行麼？」

「從前的我不好說。但對現在的我來說，我會無懼地前行。」

「你是個不錯的傢伙呢。」

「我嗎？」

「難怪凌曦和黃晨軒都如此的迷戀於你。」

張曉靈用她那明眸掠過我的身軀，然後莞爾一笑。

「.......我怎不覺得他們很喜歡我。」

「因為你在某些地方感應很遲頓。」

「.......算了算了，先別說這個。你來貓眼嶺有目的地嗎？」

「也不算是有。只是聽他們說，貓眼嶺會有一個不定時出現的神秘隧道，而那就是找出元兇的關鍵。」

「是那個神隱空間的傳說？」

「亦有這種說法，不過經歷過的當時人告訴我，是比較像隧道。他們說可以稱為香港版本的『犬鳴隧道』。」

犬鳴隧道。

日本九州福岡縣有名的靈異隧道。

為了興建水壩，而將鄰近的犬鳴村遷移，在村的墓葬群卻沒有移轉。

接著水壩成為了自殺熱點，很多時連自殺者的屍首都無法尋回。

犬鳴隧道更是車禍發生的集中地，令政府不得不將其永久封鎖。

———關於犬鳴的都市傳說便從這時開始。

「我說啊....該不會是在我們眼前的這個隧道吧....」

在眼前原本青苔黃葉，佈滿草藤的景象，驀然出現一個神秘的黑暗隧道。

自推一下

98個正皮喇

似
果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。
+
物語系列

係後面推樓主

100 正皮

終於100正皮 多謝大家

即刻出文先

隧道口傳出陣陣寒風，散發著令人不安的氣息。

而且漆黑一遍，在外面看不見隧道裡任何東西。

在接近入夜的時間使我們感到份外寒冷。

「大慨就是....」張曉靈又開始膽怯，身體不由自主地發抖。

「裡頭感覺非常危險，我們這樣貿然走進去好像不太理智，不如想好對策再來？」我提議。

「不行。既然找到了就不可以放過機會....」

「可是你...」

「我不怕....應該說....我不能怕。」

這女孩明明怕到不行，那道緊皺的眉毛和節奏凌亂的呼吸都將她完形畢露。

「有甚麼使你必定要這樣做嗎？」

「我想守護這個映璧邨。」

「所以你才怕得要命也進行這種活動？」

「我沒有在怕....只是以前留下的一點陰影。」

以前的陰影。

她因為這陰影而變得這副模樣。

是甚麼陰影令張曉靈變得一時神經大條，一時沉著冷靜。

我沒有追問下去。

每個人心中都應該有那麼一道最後防線———不想被人知道的過去。

我也同樣，有著那個———卑鄙又齷齪的過去。

我曾經殺過人。

也是令我變得如此扭曲的原因。

「你們兩個，別逗留在這裡。」一把聲音低沉的嗓子在後方說道。

我好奇地轉過頭，看到那張似曾相識的臉孔。

「你是...上次那個警察。」我說道。

「劉振磊....」張曉靈說道。

「原來又是你們.... 」劉振磊喃喃說道。

「真是冤家路窄。」張曉靈回話。

「曉靈以前對我不是這麼厭惡的啊。」

「別叫得這樣親切，我跟你沒有任何關係。」

「你們...之前就認識？」我問道。

「他是我叔叔之前的搭擋。」張曉靈對我說道。

「也即使說，張文伯之前是警察———是禪定部的人？」我感到詫異。

那個看上去不成器的懶散大叔，居然是警方的人。

「已經是很久以前的事，那時的曉靈還只是個可愛的小豆丁而已。」劉振磊沉醉地看著張曉靈。

「嗯.....怎麼他對你好像....」我在張曉靈耳邊悄悄問道。

「啊。那傢伙是對小孩有特殊癖好的人。」

「別說這種讓人誤會的解釋。我只是鍾情於曉靈你。」劉振磊說道。

「.........」我用奇怪的目光看著他。

「看甚麼啊臭小子。要不要我好好教訓你？」

「你別對我的朋友這樣兇啊！」張曉靈說道。

「..........好吧。」劉振磊回話。

看來他的弱點就是張曉靈。

「說回正題，你也查到這裡了嗎？」張曉靈問他。

「雖然花了點時間，但所有的證據都是指向貓眼嶺的神秘隧道。我沒猜錯的話，曉靈的目的也是跟我一樣吧？」

「是的。現在，我們就決定要進去眼前這個隧道查探一番。」

「你打算靠這不中用的臭小子嗎？」劉振磊指著我說。

「也比靠你更好吧？」張曉靈回話。

「張文伯那傢伙呢？他還是甚麼都不告訴你嗎。」

「叔叔他是想保護我而已。」

「你卻無視他的好言相向。」

「我只是用我的方式去守護映璧邨。」

「假如那種方式是不正確的呢？」

劉振磊說出這句時，眼神改變了。

就如同當天冷酷無情地拒絕黃晨軒的眼神一樣。

———毫無憐憫。

這也是我對他有戒備心的原因。

「......所以你現在是要阻止我對吧？」張曉靈說道。

「我想你還有一點未調查清楚。你知道『黑色星期天』的事件嗎？」

「..........」張曉靈沒有回話，只是一直盯著劉振磊。

「小孩子就是小孩子。差一點你們就遭遇險境。」

「兩者有何關連？」

「因為這個隧道，是受到了『黑色星期天』的詛咒。」

又名憂鬱的星期天。

暫時世界上有三首著名自殺禁曲。

—懺魂曲。

—第十三雙眼睛。

而其中最著名的———黑色星期天。

101正皮

恭喜橘巴一百正評
話事話真係幾有物語feel

支持

多謝

我自己都好鍾意睇物語系列

黃晨軒性傾向有少少問題

居然追到最新一話, 仲以為有排先睇到

我會快啲更新㗎喇

因為最近幾日先開始睇
點知碌下碌下就到底

「還有多少事你是知道的。」

「基本上能推測我都已經知道了。餘下未知的———就是這個隧道真實的危險性。」

「你要進去....查探嗎？」張曉靈問道。

「不會。但我有方法去測試。」

語未，劉振磊從腰間拿出一柄2.5吋紅色左輪手槍。

「用禪的力量。」

砰—！

一道發出紅光的子彈極速掠過。

向隧道的盡頭前進。

在數秒之間，一陣強風從裡頭向我們襲來。

與其說是強風，實際更像某種意念具現化。

而那意念正在暴烈地踐過我們三人的靈魂。

瑟蓮娜———————

這個名字在隧道深處被淒厲地吶喊出來，宛如一頭猛獸正在咆哮。

我的汗毛瞬間豎起，三人也因自我保護機制而下意識後退幾步。

身上掀起的雞皮疙瘩無法停止下來，眼角亦不能自控地出現淚痕。

———彷彿將要被吞噬掉一樣。

登...登登登...登....

一陣奇怪的鋼琴聲在隧道口徐徐傳出，那詭譎的鋼琴前奏正在勾引我的思想。

我腦袋變得迷糊，眼前所有景象都已經失焦，隨著清晰的樂曲聲緩緩步向隧道。

「不要注意這音樂！」劉振磊大聲喝止正被音樂吸引的我和張曉靈。

「....嗄....嗄...」回過神來，才發現自己的衣服已被汗水浸透。

剛才那是甚麼？

直到現在我身上的雞皮疙瘩仍然冷靜不下。

「曉靈！別再前進了！」

劉振磊上前拉住張曉靈，但她被一股不知名的力量包裹著，一想觸碰她便會被轟開。

「........」張曉靈的雙眸已失去神色，拖著沉重的身體步入黑間之中。

「糟透了。這可是最糟糕的情況啊。」劉振磊不安地說道。

「要去救她出來....」我說道。

可是那危險的樂曲仍在我耳邊不斷迴響，使我注意力無法集中。

「別再多生事端。貿然進去的話就沒有人能夠救出曉靈。」劉振磊回話。

「可是...可是.....」

「快點離開。不然再聽下去我們也會遭殃。」

他用堅決的語氣再說一遍。

「這是正確的決定。」

「可惡....」

雖然很想反駁，但他說的確實是最好做法。

張曉靈.....

你絕對要平安無事啊。

晚上七時四十分。

我和劉振磊到了張文伯的破店。

把所有事情的原委都細訴給他知道。

「所以我就勸過小靈不要再接觸有關方面的事....」張文伯搖頭說道。

「你仍然是那副自以為料事如神的態度呢。」劉振磊回話。

「我想我不是『自以為』吧。」

「要不是臭小子堅持要來找你，我也不會來你這破店。」

「他只是想找有能力的人幫忙，而不是你這個無能的禪定部。」

「你說甚麼？」劉振磊帶點怒氣說道。

「你真的要聽麼？要我說多少遍都沒有問題。」張文伯回話。

「你這臭煙癮者....」

「就是你這種暴戾的性格，才是令妖異問題惡化的原因。順便一提我已經把煙戒掉很久了。」

「我並不是暴戾，我只是在做正確的事。而這個就是我作為禪定部警察的正義。」

「撇除善良的正義還算是正義麼？」

「正義並不是用善良來區分。」

「所以你當年才令她....」張文伯欲言而又止。

「........」劉振磊沉靜下來，沒有作聲。

「好了好了。那現在....有甚麼辦法救回張曉靈？」

我見氣氛不太對勁，便率先開口改變話題。

「我有一條線索可以追查。明天到映壁邨的商場等吧。」劉振磊回話。

「要等到明天嗎？張曉靈她能....」

「要清楚那個隧道的事也只有這方法而已。」

—早上八時正，不見不散。

他留下這句話便揮袖離去。

這傢伙真是個任性的混蛋。

任性地引發了隧道的危險力量，任性地自說自話，任性地叛斷道德正義。

現在更任性地離去。

「欠債小哥。」張文伯沉重地叫喚我。

「怎麼....了？」

「要去琥珀公園走走麼？」

「.....喔。」

晚上八時二十分。

我和張文伯在琥珀公園的鞦韆相鄰而坐。

「你感到很擔心對吧。」我問張文伯。

「也沒有可能不擔心。」

「我會幫忙把她拯救出來。所以....」

「實際上....也只有欠債小哥你有能力拯救小靈。」

「........此話何解？」

「因為普通人要進去那個隧道，必需清空內心，不帶任何負面意念。即使是我或者劉振磊，都是沒可能辦到的事。」

「你們都不行的話，那我就更加....」

「欠債小哥你擁有妖異的力量。」張文伯打斷我說話。

「你意思是....用妖異的力量就可以沒危險地進入隧道？」

「對的，若果與妖異同化便不會被當成人類。但不是完全沒有危險，你有可能會被妖異同化的力量所操控，所以絕對要在限時之內完成任務。」

「那我進入隧道後該做些甚麼？」

「這個...我就要從小靈說起。欠債小哥你對小靈有甚麼印象？」

「大慨是.....她很聰明。」

「而且還很成熟對吧？」

「.....說得也是，她的確比同齡來得更成熟。」

不論是思想上還是行為上。

一時時的神經大條，但在認真的時候卻比任何人更可靠。

「小靈她...由從前開始就一直是這樣。」

張曉靈沒有出現過反叛期。

一直都是個品行良好的聰明女孩，最過火也只是在意見不合時會與張文伯頂嘴。

「原來她...」

話說回來，我好像沒有認真了解過張曉靈的事情。

「不過小靈的性格都是被現實所逼出來。」

張曉靈的父母。

在她臉前———活生生被妖異害死。

「..........」我露出詫異表情。

我從來都沒想過。

連想像都沒有想像過。

她好像，真的從來沒有提起過家裡的事。

「小靈啊。打從小時候開始就有驚人的靈髓量，看見鬼魂妖異都是平常事。但自從那次之後，她就完全失去靈感，甚至一到要面對妖異的重要關頭便會驚惶失措。」

「這就是她所說的陰影....嗎。」

「亦因她心靈蒙上這個陰影，所以我才不讓她再接觸有關妖異的事。」

「因為.....她會很容易進入妖異的圈套。」

「沒錯。小靈所受的難已經足夠多，一個妙齡女孩本該快樂地享受青春...」

「我能理解....」

「而你進去隧道後要做的就是把小靈的陰影解放掉。」

「怎樣做？」

「從心靈上把她的哀念去除。」

「也就是要成功開解她過往的意思嗎？」

「對，就像你在心事屋所做的行為一樣。」

「啊！那個...你知道了....」

「其實我也在想，既然欠債小哥你會擁有這種能力，就一定有它存在的原因。至少現在看來———神明把能力給了對的人。」

「........這意思是...」

現在回想。

我用把這能力用幫助人方面較多，還是揭露別人傷疤較多？

較多的應該是....前者吧。

我以為這是讓我把所有人疏離的能力。

但從結果看，這卻是讓我理解別人的能力。

「這次的行動只靠我是無法完成.....所以....」

—欠債小哥。

—拜託你。

—絕對要成功救出小靈啊。

我也是第一次，看到那個不論發生任何事都淡定面對的張文伯，露出那種神情。

好好睇呀巴打 一口氣追哂成個po
加油繼續寫落去

多謝支持！

推到多啲人入黎睇

幾時有稿？

而家只追呢個故。

爆文

Live左 支持

晚上十一時零八分。

我在床上輾轉反側，一想到張曉靈的事根本就無法入眠。

—還有一件事我希望欠債小哥你不要跟劉振磊提起。

—就是你能使用妖異力量的事。

—只告訴他你能使用禪力量，並向他請教，對於禪使用的教導，我想他會比我更合適。

張文伯還向我交代了一堆事情，說他需要時間去預備道具對付妖異。

在他不在的期間，我絕對不能迷失自己的心智。

而且要跟劉振磊———那個任性混蛋請教和行動，想想也覺得傷腦筋。

如果要從善良和正確之間選擇，我會選擇正確，僅此而已。

被說出這句話的他看到我跟妖異同化，大慨只會被消滅掉吧。

我能理解為甚麼張文伯要我不跟劉振磊提起這事。

怎樣也好。

明天目標只有一個———拯救張曉靈。

【—第玖話完—】

題外話。

說是題外話，不如說是一段讓我印象很深的事。

還記得我在床上翻來覆去都未能入眠。

這應該是因為我今天起床太晚的關係，下午四時才出門。

大家可以知道我是能在假期睡到日上三竿的人。

而且又沒有運動量，身體沒有消耗那就不會急切補充體力。

平時不停嚷著自己失眠很困擾的，大慨就是些過得很幸福的傢伙。

雖然因為壓力和心理因素而無法入睡的也大有人在啦。

所以我決定趁時間還許可的情況下，到街上跑一跑步。

可能已經習慣了生活總是戲劇性的展開，現在也沒那麼感到驚訝。

我一打開閘門，便看見同樣打算外出的凌曦。

「....晚上好。」我說道。

「真罕見呢。窩囊廢毒男居然會主動打招呼。」

「我平常有不跟你打招呼嗎。」

「你自己最清楚吧。」

說起又好像是，因為怕麻煩，總是低頭裝作看手機。

「大半夜你怎麼會出門？」我問道。

「去便利店買飲料而已。」

「....喔。」

一向健康主義的凌曦居然會特意去買飲料。

「你呢？看你裝束....該不會是去做運動！？」凌曦瞠目結舌地說。

「用不著這麼誇張的反應吧....」

「你又有甚麼心事了嗎？」

「.........『X教授』！請不要隨便閱讀我的內心！」

「說吧，怎麼了。」

「.........其實也不是甚麼大事。」我喃喃說道。

最好都不要把她捲進張曉靈的事。

畢竟凌曦只是個普通人，沒必要去冒險。

「你不想說也沒關係啦。」凌曦意外地帶著微笑回應我。

她把閘門關好，跟我同行走到街上。

不知是否受到黑夜的薰陶，被月光映照著的凌曦，顯得份外有氣質。

標誌性的馬尾下露出雪白肌膚，剛洗完澡散發出的肥皂香味。

無一不令我有心動的感覺。

「其實...我常常窩囊廢窩囊廢的稱呼你，並不是真心覺得你不中用的啦。」凌曦突然開口說道。

「....怎麼無故說起這個。」

「怎麼說好呢。我不太懂如何去安慰別人，而高時刻你卻是個很懂得安撫心靈的人。我覺得你這點很棒。」

凌曦停下步伐，我們二人站在照出微微黃光的街燈下。

「我....有你說得那麼好嗎.....」

「在以前開始高時刻總是會很有耐心的聽我訴苦，並溫柔地開解我。所以我想即使怎樣對你使壞，你都會很溫柔的體諒我，於是就很任性...很橫蠻的對待你。」

「.......」總覺得今晚的凌曦好像....有點奇怪。

「我也認為，高時刻會不想開口跟我說的心事，也是對我的一種溫柔吧。所以....所以.....」

凌曦屏著氣息，雙頰酡紅，緩緩靠近在我面前。

「所以你不說也沒關係。這次就讓我來給高時刻你溫柔吧....」

凌曦櫻色的嘴唇微微顫抖，踮起腳尖，用她那如流水一般的指尖淡淡掠過我臉龐。

她身上肥皂的香氣和那皎潔的雙眸正在深深吸引著我。

「我....」

人們常常說的情到濃時會控制不到自己，我本來沒有相信過。

但是現在，我卻能徹底理解這四個字的意思。

我也開始慢慢靠近凌曦。

「開玩笑的！」她指尖用力一變，捏著我的臉頰。

「嗚...！痛痛痛！」

「看你今天悶悶不樂的，跟你開個玩笑而已！可別想太多喔窩囊廢毒男！」

「嘖！你！！！」我氣急敗壞的踏著地。

凌曦則是在捧腹大笑。

若果這不是玩笑，你說該有多好。

奇怪。

為甚麼我會這樣想。

嗯....

我也不知道。

好sweet隔住個mon都feel到甜

想睇甜

之前夢故嘅漫畫外傳故事完成喇

有興趣可以過去睇下

傳送門：

推完夢故 夢漫畫 再大大力咁係後面推係度相信漫畫嘅成功會幫你吸引到好多新讀者呀

幫你推

出後記啦btw個個故都見到你

ching ho ball推到上連登IG啦

唔會掛
我得有睇呢個，文青，三世書，網吧同埋初四不要臉
其他好多都係lm或者幫手推下

利申 全盛時期個時睇大陸小說日日唔洗訓

原來ig都出埋post

明巴都幫手推咗好多人氣感謝！

新一代JOJO

聽日開始更新翻呢邊

呢兩日有啲嘢要處理不好意思

最緊要有交帶

【第拾話】

劉振磊。

警方專門處理靈異的部門———禪定部的職員。

時常身穿深藍色的長外套，裡面是一套整齊恤直的襯衣和長褲，腰間會掛上一把2.5吋紅色左輪手槍，再配合一雙突兀的皮靴。

給人的感覺就好像在宣佈「我就是靈異警探」一樣。

而最駭人的特徵就是他那跟野獸一樣凶悍的雙眼，銳利得使人感到恐懼。

脾氣甚是古怪，聽張文伯說，別的同事都跟他相處不了，於是乎被獨自調派到偏遠的映璧邨分部。

早上八時零五分，映璧邨商場入口外。

「你遲到了。」劉振磊用他那低沉的聲線說道。

「不好意思....」

昨晚在想太多事情，結果很晚才入睡。

「還好你不是我的同門，若不然我早就精心炮製你。」

「哈......」我有氣沒力的回應。

待會還要向他請教使用禪的事....想起都難受。

我們走到商場盡頭的一間音樂教室門前。

「臭小子，你知道去調查和套話最重要是甚麼嗎？」劉振磊突然停下來問我。

「是口才跟....經驗？」

「不對，是氣勢。」

碰！碰！碰！

劉振磊用異常的力度拍打店門。

不出數秒門便有人急步出來應門，驟眼看是一名普通的中年女性。

「對不起，我們還未到營業時間....」

「你就是瑟蓮娜嗎？」劉振磊打斷了她的說話，並拿出警察證明。

看到警察證明後，她眼神明顯地改變了。

「是的。請問有甚麼事情幫到你？」

而且身上的靈髓更有一股濃烈腐臭味，即使我沒有特意使用能力，那氣味都禁不住飄出。

「那我就單刀直入，是關於黑色星期天的詛咒。」

「.........」瑟蓮娜把原本故作和善的表情都收起，那雙瞳孔內，隱藏著不可告人的秘密。

「怎樣，有甚麼話要說？」劉振磊叉著腰，故意把腰間的手槍露出。

「我不明白你在說甚麼。」她回話。

「1993年。一個鬱鬱不得志的匈牙利作曲家在某個星期天寫下這首歌曲。」

「我就說不明..... 」

「數以百計的人命因這陰鬱的樂曲殺死。」

劉振磊加強語氣，打再次打斷她的發言。

這任性混蛋可真喜歡打斷別人說話。

「但也因此造就了那位作曲家的成就，他憑曲聲名大噪。即等同於用別人的體屍靈魂去換取成功。」

「你究竟想怎樣？」瑟蓮娜不耐煩地說道。

「最近你店裡的生意似乎增長不少，家屬有替你感到高興嗎？」

劉振磊向前靠近，並死死地瞪著她。

「還是他們已經不能給你反應。」

我在他們的言語之間感覺到一個不為人知的秘密。

這女人該不會....

人心———比妖異更可怕。

我腦中突然出現這句說話。

「......我勸你不要插手這件事較好。」瑟蓮娜回話。

「果然我的推測是正確。」劉振磊說道。

「事到如今你們已經甚麼都辦不到，根本就沒有證據存在！」

「那不要緊。我會親手把你用人命建設的所有東西狠狠地摧毀。」

「.........不可能，那是....」

「因為那是超自然的事件？我們正是因應這種事件衍生出來的部門。」

「哈......看過那種東後你們就不會這樣說....」瑟蓮娜目光慌亂，低頭喃喃地說。

「你是說隧道吧？破解方法已經找到了，要破壞你的計劃簡直輕而易舉。」

這句是謊話。

劉振磊應該還未知道才對。

「....哈哈哈哈....哈哈哈哈哈！」她猛然瘋狂地大笑起來。

「有甚麼好笑。」劉振磊問道。

「你根本就不知道！因為那東西———沒有破解的方法！」

「.....不是沒有，只是連你也不知道而已。」

說罷，劉振磊便轉身離開。

「喂，等等我啊。」我說道。

上午九時十五分。

我和劉振磊正在前往貓眼嶺。

「嗯....你真的知道破解隧道的方法？」我問道。

「不知道。只是跟那女人對話很不爽所以走了。」

……....我真是服了這任性混蛋。

「你現在有甚麼打算。」

「靠你。」他露出腰間的手槍。

「這是？」我不明其解。

「進入隧道後我們都會不斷被妖異纏繞，必要時就幫大家除掉妖異。」

「.....那去找那個女人有何意義？」

「你忘了嗎？當時我們在隧道前是很清楚的聽到瑟蓮娜這名字。」

「啊！對啊！」

「在之前我已經調查過生意突然變好的那間音樂教室，店舖主人的名稱也叫瑟蓮娜，而且她的家人也很久沒有出現過。在聽到那名字的時候所有證據頓時串連起來。」

「原來如此....但事實果真這樣的話....她的做法也未免太過份了。」

「別天真了臭小子。人性本惡這句話是貨真價實的啊。」

「雖然這點我也認同.... 」我回話。

「還有跟在你身後那個意念極深的妖異是怎一回事。」

劉振磊沒有看過去，只是用手指著我的後方。

「它....」我一時想不到如何回答。

「在初次看到你的時候已經注意到，可以解釋一下嗎？」

「....為甚麼事到如今才問。」

「因為平時我不會理會『共生靈』。只是現在有點好奇你為甚麼會被它纏上。」

「『共生靈』是指它嗎？」

「對。一種由自身意志所誕生的妖異，基本不會對人類造成傷害，但我看過的例子少之又少。」

「我一般稱它為心魔...」

看著他的手槍，我猛然想起張文伯交代的事。

「對了，有件事我想向你請教一下。」

「甚麼事？」

「關於禪的事...」我從口袋拿出那把久違的小刀。

「.......這把是張文伯交給你的？」劉振磊語氣帶點疑惑。

「是...然後它可以...」

我把靈髓大量注入小刀，接著便發出強烈的白色光芒，轉化成太刀。

「這是...白色？」他的反應異常誇張。

禪———專門對付妖異的武器。

其強度會用顏色來分等級。

最高強度是白色，其次是黑>紅>藍>綠。

「即是說我這把太刀很厲害？」我問道。

「我在這『業界』打滾這麼多年也只是看過一次白色禪武...」劉振磊仍在驚訝。

「張文伯叫我向你請教禪的事。」

「那臭煙癮者居然把你拋給我，那就證明連他都沒有信心調教好你。」

「他確實是說你在使用禪的教學比較好...」

「嗯.....」劉振磊從上到下掃視了我一遍：「你真的不懂使用...全身的靈髓都在胡亂溢出。」

我看一看自己的身體，某種物質的確是在四散。

「所謂禪，是一種讓靈髓成為武力的媒介，它會根據使用者自身的強度而爆發力量，我的強度就是紅色。」

他拿出腰間的紅色左輪手槍，對準我的頭。

「而這種武器是不會傷害妖異以外的東西。」

「嗚！」我在劉振磊扣下板機之前阻止了他。

因為我———並不肯定自己是否人類。

「幹嘛了？」他問道。

「沒...還是有點害怕而已....」我裝作糊塗含笑帶過。

「....臭小子你是不是有東西隱瞞著我。」

「沒有。你知道我是個膽小的窩囊廢...」

「嗯.....先教你如何控制靈髓吧。」

幸好...他沒有再追問下去。

「方法是甚麼？」我馬上向他請教。

要屈機了

主角又係自帶外掛

拜師

仲唔係死神

「控制是為了不要讓靈髓能量白白流失，但要完美控制好也不是一時三刻能學會的事，先教你些速成辦法。」

劉振磊沉默數秒，似乎在思考中。

「這樣吧，你應該知道甚麼是『拖延症』？」

「我知道，就是一直很懶散，把事情拖著不解決的現象？」

「那你認為是甚麼導致這現象發生？」

「嗯....是自控力？」

「這樣你就掉進了名為『自控力不足』的陷阱裡啦。」

「此話何解？」我好奇問道。

「會導致自己不能自控情況出現的並不是你認為的『自控力不足』，反而問題是出於你個人的『想法』裡。」

他不停原地踏著腳掌，看上去很不耐煩。

「掉進『自控力不足』陷阱的人在做事失敗後會灰心沮喪，接著犯下同樣的錯再次失敗；而沒有掉進陷阱的人做事失敗後會檢討失敗原因，然後改善問題去重新嘗試。這就是一般人為何無論怎樣努力都失敗，但某些人卻會得到成功的原因。」

「....我明白，不過跟控制靈髓有何關係？」我問道。

「啊！！臭小子你真的很笨呢！」劉振磊先對我怒吼，然後繼續說：「也就是說，你控制不到靈髓是與你自身控不控制到靈髓無關。關係的只是你想法和習慣，你要純熟地控制的話必先要提高個人思考方法。」

「你跟張文伯的說話方式都好像啊.....他曾說過『沒有經過自己思考的知識只是種死板的規則』。」

「想不到那個臭煙癮者也有把老頭的說話記於心中.....」劉振磊在喃喃自語。

「如果是這樣...也就是說想著『我能控制到』，那我就控制到的意思嗎...」

我嘗試把四散的靈髓匯聚回到身上，確實是有稍為受到控制。

「哼...我把前言收回吧，你也不笨，不用我說也懂了控制最重要的一環。」劉振磊說道。

「最重要的一環？」

「就是行動。普通人學習時抱著的心態都是『我已經明瞭這道理』『我已經學會了所以沒問題的』，於是不去先實踐而導致往後的失敗。」

「那我現在算是學會了控制靈髓的方法了嗎？」

「只是基本中的基中而已。關於使用禪的技巧和理論還有一堆你要學習，不過時間問題我也不會再教你更多，而且我也沒有責任教導你。剩下的就自己領悟吧。」

「....好吧。」

他的確沒有責任去教導我更多，教我這些也只為解決燃眉之急。

但我....我想知道更多，想了解更多，想學習更多。

禪與靈髓的存在並不單純是武器這麼簡單。

我相信對人類自身的修為和感知有極大的影響。

也就是等同於從哲學和心靈上去修練。

世界的知識，人性的知識，靈髓的知識.....

———全部都好想知道啊。

上午十時正。

我和劉振磊終於找回神秘隧道的入口。

「臭小子，準備好你的禪和心靈就進去啦。」劉振磊說道。

「嗯...」我回應。

「進去之後我也不知道會發生甚麼事，遇到事情就自己看著辦吧。」

「誒...？你不是有十足把握才說出互相除掉妖異這辦法的嗎？」

「那種事誰知道啊，我說過最重要的就是行動。」

「....... 」我感到不妙。

真是名符其實的任性混蛋，與張文伯的優哉游哉，沉著冷靜性格截然不同。

「別再躊躇了，進去吧。」劉振磊說道。

我跟著他步伐，一同進入隧道之中。

只是踏進去一步，陰沉腐臭的空氣就使我嗆到。

「咳咳咳....咳！」

在幾聲咳嗽聲後，回頭便失去了劉振磊的身影。

就說了那任性混蛋的辦法不靠譜！

馬上就走失，任務困難可是上升數十倍有多啊。

說真的這隧道漆黑得令人伸手不見五指。

而且剛從白天的外頭進來，眼睛還需要一點時間適應。

於是我摸黑用手貼著隧道牆壁行走，牆上不時帶點不知明黏液。

一般在故事中的角色都會犯賤地嗅一嗅，然後形容那嘔心的感覺吧。

我可不會做故意聞臭味這種愚蠢的事。

不知名黏液

但就在開始前進的時刻，那段詭異的鋼琴聲———黑色星期天又再響起。

登...登登登...登....

幾下沉重的音階狠狠地打在我的腦中，使我雞皮疙瘩起個不停。

尤其是現在我正孤身一人，不安感再加上琴聲令思緒變得越來越混亂。

不過此刻，我也想起心魔曾對我說過關於音樂的事。

音樂是種對人類心靈有極大影響的東西。

製造場合氣氛也是它的用途之一，現在我有可能只是被音樂影響，才感到如此心寒。

我冷靜地深呼吸，好讓自己腦袋沉著下來。

可是這樂曲宛如有一股獨特的魔力依附，不斷令負面想法產生。

正當腦中進行正負面戰爭的時候———

兩名身穿白衣，可能是人類....或者不是人類的女孩，遽然映入我的眼簾。

那種感覺就好像在電影院看恐怖電影，被突如其來的巨大音效嚇到一樣。

我嗚啊一聲，失去重心向後摔倒。

「哥哥....」「你能看見我們嗎？」

她們把句子連接，宛如知道對方想法的連體嬰一樣。

原本正在冷靜下來的腦袋在她們出現的衝擊之下，再次變我混亂模糊。

我沒有多餘想法，從口袋中拿出小刀，把它幻化成太刀。

打算一刀揮斬過去的時候，武器卻逐漸消失不見。

到揮擊完畢，手上的太刀已變回原本攻擊力微弱的小刀。

手背剛好碰到她們的白色衣裳，奇怪事便在這裡開始發生。

一幕又一幕震懾心靈和三觀的畫面投放在我的思緒當中.......

仲有無文

今晚冇喇

好啦

迷離之間我手拿剁刀，砍著無法分辨種類的肉塊。

我氣息急速，雙手染滿鮮血，由原本模糊的景象徐徐變得清晰。

我———正在肢解人類。

五感是沒有的，可是卻有親臨其境的感覺，要形容的話就像是虛擬實境一樣。

我把一個又一個血肉模糊的人頭有條不紊地平排放在地上。

———兩名女孩和一名男性。

被殺死的就是這三個人。

我拼死拼命的想張開嘴巴吶喊，瘋狂掙扎想令自己的動作停下，可是並無半點作用。

轟—！

雷鳴閃電，一道雷光讓黑夜短暫消失，瞬間地上的積水清楚反映出我的模樣。

———瑟蓮娜。

「呼...嗄......嗄....嗄....！」我意識回到真實的身體中。

我跪在地上，摀著嘴巴以防嘔吐，黑色星期天的樂曲又再進攻我耳朵。

身體不停發抖，頭有著炸裂般的痛楚，眼淚無法自控的決堤，未知的恐懼佔滿心靈。

原來人一旦去到絕望般的恐懼淚水是會瘋地氾濫。

「啊啊啊啊！！！！」

很害怕，我很害怕，我極度害怕。

曲子旋律開始變化，更陰沉絕望的音階在我大腦通過神經傳遞到每一個感官，全身上下的細胞都衝擊著我。

為甚麼我會在這裡，為甚麼又要受這種罪，為甚麼不把事情拋給別人就好了。

各式各樣自怨自艾的問題在腦海中湧現。

但在萬般的黑暗疑惑和負面想法當中，唯獨一個身影宛如明燈站在中心。

張曉靈。

正等待我們救援的女孩。

即使是我也對這情況感到如此難受，更何況是一位過去充滿陰影女孩。

———千萬不要忘記進隧道的目的。

我用力掌摑自己的臉龐，讓我可以清醒一點。

「心魔，又要借助你的力量了。」

「你不是一直都很抗拒我嗎？」

「你懂我的想法吧。」

「哼.....」

黑氣外衣再次纏繞在我身體外圍。

此時此刻。

世界彷彿都安靜下來。

每一寸的肌膚與毛孔都變得沉著。

所有的不安和恐懼感都徐徐穩定。

「呼.....」

我嘆一口，拭去眼角的淚痕。

「你們兩個....是瑟蓮娜的女兒嗎？」

整合前因後果，假設我沒有推測錯的話。

「哥哥你」「是甚麼東西？」她們反問我。

「我....我甚麼都不是———只是個怪物而已。」我說道。

「不是妖異？」「不是靈體？」

「全部都不是，那你們呢？」

「我們也不知道。」「只知道自己已經死掉。」

「........嗯，我也看到那個畫面。」

我不敢提起太敏感的事，感覺說甚麼都會惹起她們的不愉快回憶。

也許她們已經度過最恐懼的時間，看起來才這麼冷靜。

「哥哥你。」「害怕嗎？」

「害怕啊，你們呢？」

「我們....」「不太感受得到情緒。」

.......是因為變成靈體的原故嗎？

「你們的名字是？」我問道。

「怎樣都。」「記不起。」

「又是記不起自己名字嗎...」

周俊楠當初也是跟我說記不起自己的名字。

「為何還要留在這裡？」我再追問。

「....因為。」「我們注定要被困在這隧道。」

即等同於用別人的體屍靈魂去換取成功。

她們在回答我同時，這句也在記憶中浮現出來。

惻隱之心。

好像是這種心情。

在以前我常認為全世界人都不能理解自己的傷感。

只是我以前不願承認而已，自己是個孤獨的人。

要是有那麼一個人能聆聽我說話，能明白我的痛楚，能給我一個溫暖的擁抱的話。

———是有多好。

「我想我有辦法幫助你們。」我說道。

「幫助我們？」「是甚麼意思？」

「我會帶你們離開這隧道，我有相識的人可以幫你們作之後的打算。」

就是張文伯和劉振磊，我想靈體應該是需要成佛之類吧？

「.....這個。」「我們....還有爸爸要找。」

說起來也是，在那個畫面中確實有三個人被殺死。

兩名女孩，再加上父親。

事情果然是......

「那這樣吧，我也有朋友要找回，就跟你們一起去把他們全找出來怎樣？」

「也是....」「可以的....吧。」她們猶豫了一會才回答。

於是我帶著她兩個繼續前進。

睇到有啲驚

夜晚睇感覺可能逼真啲

不知為何有種感覺，她們好像比我更迷茫。

本來被困在這裡，對地形的認識應該有一定程度才是。

但嘴巴卻說著不知道，不認識。

幸好我使用心魔的力量，原本黑漆一片的環境能見度都變得較高。

「應該是這邊。」我指著左方的分叉路口。

場地是一條長直，彷彿沒有盡頭的隧道，左右方不時有分叉點。

心魔的力量令我可以憑感應在有限範圍中找出各種靈體妖異的存在。

雖然一切都變得方便，但弊點就是腦中那些負面的想法仍舊纏擾著我。

在那個路口，我感應到一個人類生命。

而在路口裡的前方，果真站著一個纖幼的身影。

「張曉靈？」我向那方向呼喊。

咻———

身後的路口突然被封閉起來。

「哥哥。」「對不起。」兩名女孩站在被封閉口的外面，身影隨著牆身出現而消失不見。

—一切都是為了媽媽......

這是她們在困住我之前的最後一句話。

太糟糕了。

想不到居然會被設局。

可是殺死她們不正是她們的母親嗎？

為甚麼說是為了她.....

我不斷把小刀幻化成太刀想砍開牆壁，但每次在我揮擊時就打回原形。

根本用不上力量。

可惡，搞甚麼啊這狀況！

「高同學...？」張曉靈遽然跟我開口說話。

「....」我回頭看著她，卻不知該說何話。

明明腦海有百般想法，但都哽咽在喉嚨說不出來。

「這裡，宛如胃部一樣，逗留時間越長，生命消耗便越多。」

張曉靈貼著牆曲膝而坐，只是一天，消瘦的情況用肉眼就能看出分別。

「你是和叔叔他們一起來找我的吧？」

「.....對。」

「你可以告訴他們，不用救我也可以喔。」她對我露出微笑。

「你是被妖異給蒙蔽了嗎？」

「不是。」

「你......」

「叔叔應該把我的事都告訴了你。」她打斷了我的發言。

「只是略略提起而已。」

「那是騙人的吧，我知道的，叔叔很擅長從心靈上淨化妖異。」

「哈....所以我才煩腦啊。已經如此懂事和聰明的你，我該如何開解你。」

「不用了，我就這樣子待著就可以。」

「你果然....是被妖異....」

「我很清醒啊，我只是———」

—我只是在這裡，終於有活著的感覺。

張曉靈說出這句話讓我百思不解。

「.......」我本來從一開始就想告訴她我們正在找方法逃出去。

但始終無法開口，因為張曉靈的表情———

比以往快樂許多。

這是為何？

我實在想不到原因。

【—第拾話完—】

題外話。

那兩名出賣我的女孩。

她們令我想起一部名為「閃靈」的驚悚電影。

同樣是雙胞胎女孩，同樣給我那種毛骨悚然的感覺。

說起來，好像不少恐怖故事都有參照這造形。

人們基於這個印象之下，開始覺得雙胞胎女孩是種可怕的設定。

在恐怖電影出現之前，雙胞胎就是種可怕的設定；

還是在恐怖電影出現之後，雙胞胎才是種可怕的設定？

再舉個例子。

人們在聽床下有鬼的恐怖故事之前會覺得床下可怕嗎？

所以到底是我們的定義才令模仿物變得真實，

還是因為模仿物本身就是有這樣的價值和影響力？

我覺得這個問題很有趣。

yeah有文啦! 已經開始期待下集

好撚正

我會努力啲㗎喇

等文

當事人

被困都上連登

快啲放我出去 快啲出文

用真名上連登

被人困左喺隧道入面，你問我答

【第拾壹話】

事件發生在張曉靈升上小學沒多久的那年。

說到她的雙親，那就要提起禪定的訓練部門。

他們都是準備要加入禪定的職員，當時與張文伯一起當訓練生。

就在正式入職的前一晚，兩人雙雙被極強意念的妖異纏擾。

為了保護唯一的女兒，只好互相殺死對方。

在家裡———在張曉靈眼前。

雙親死後妖異的意念也隨即消失，至今仍未查出的真正原因。

目擊者只有張曉靈一人。

前因後果是根據現場環境和她事後複述才推斷出來。

在父母被殺死後，張曉靈沒有哭。

—只是獨自坐在屍體面前，呆呆的看著。

在父母喪葬那天，張曉靈沒有哭。

—只是站在墓碑前，呆呆的看著。

在父母不在的日子，張曉靈也沒有哭。

—只是在家中拿著那張全家幅，呆呆的看著。

她既沒有笑，亦沒有哭。

———宛如失去了感情。

就像現在表現得如此成熟冷靜一樣。

不過要再面對靈異事件時，會變得手忙腳亂。

圍繞在她身邊的大人其實都清楚，張曉靈只是在佯裝堅強而已。

—為甚麼人在一出生時會哇哇大哭呢？

—我想是因為人都覺得降臨在這世界都很痛苦吧？

—如果感到幸福的話就必然會眉開眼笑。

—那明明很難受，又要假裝「我很好」的表情，又該怎樣擺啊？

這幾句是張曉靈常常跟張文伯說的話。

正因為很聰明，所以才出現這種情況。

再多的安慰說話對她都是無效的。

她正正是明瞭那些道理，表情才令人如斯憂心。

如果大哭大鬧是有用的話；

如果自暴自棄是有用的話；

如果一輩子活在陰霾裡是有用的話。

就連張文伯亦無法治癒的心靈。

往往最難纏的並不是沒能分辦事實，自我放棄的傢伙。

那類型反倒比較好開解，因為自己知道，自己能看清一些他們不了解的事。

最難纏的，是張曉靈這種，她懂的甚至比你還要多。

所以張文伯一直極力反對她再去接觸關於靈異的事。

但張曉靈嘴裡卻說她很好，為了保護映璧邨她是沒有問題。

以上是張文伯對我說的詳細版本。

如果張曉靈真的像她說的那樣安好無恙的話。

為甚麼現在———

「為甚麼現在你會在這裡不願離開？」我問道。

「你不用管我啦，就說了....」

「閉嘴！」

我打斷她的發言。

「為甚麼自己承受所有傷口？為甚麼要假裝自己很好？為甚麼要如此令人痛心地逞強啊！」

「你怎麼....」

「不要再...自己孤獨一人啊！」我對她吶喊。

「你暸解我的甚麼了啊！！！」

張曉靈站了起來，握緊拳頭，低頭咆哮。

「那只不過是你自己一廂情願的想法，不要把你自身的孤獨感強行加在所有人身上啊！」

「我.....」

我被張曉靈突如其來的憤怒嚇愣了。

我沒有想過....她反應會這麼大。

「我不像你們，哭著鬧著就有人來安慰。無數次無數次無數次，我都想從那個過去抽身出來，很想放聲大哭一場，放縱自己一遍。」

我沒有給她回應，只是靜靜的把她的話聽完。

「在圍繞著我的大人眼中，我必然是個受害者，我不想他們憂心於我，我不想他們認為我需要被拯救，我不想他們可憐我，最不想的———是他們認為我會因此被妖異纏上。」

「我的父母，是為了保護我而死。而不是因為他們死了害得我很慘，害得我被妖異纏上。這樣他們的死不就變得沒有價值了嗎？」

「所以你才....」

所以你才一直假裝，擺出那個明明很難過，卻要假裝「我很好」的表情。

「但那樣子我根本就沒有活著的感覺，我只是個戴上面具的人偶啊！」

「高同學你當初說出虛偽面具那時，我的心臟就彷如被你割了一刀。」

「對不起...」我低頭說道。

我...我實在無地自容。

心胸狹窄，小心眼，窩囊廢。

凌曦說的全部都對。

根本一無所知的人是我，我根本就不是個開解人的材料。

我也只是個自說自話，自以為是的任性混蛋而已。

「一直都努力著，不斷地努力著.....我一直都獨自一人努力著啊！」

「卻甚麼都救不了，卻甚麼都挽回不到，卻甚麼都沒有留下啊！！」

張曉靈撕心裂肺地吼著，緊握拳頭，身體已經被妖異所纏上。

「所以拜託了。只有在這裡，沒有其他人的眼光，我才感覺到自己真正地活著。」

「即使我不在也沒關係吧？反正我只是個連淚水都擠不出來的虛假人偶。」

「也許你說的都是對....」我回話。

但是...

但是啊。

「正因為我不能完全暸解你內心的悲傷.....」

我一直以來所感受到的事.....

「所以.....」

絕對不會是虛假的。

「所以你才是你啊！」

我一把抱住了張曉靈。

「放開我！」她思想已經完全受妖異控制，粗暴地攻擊著我。

一拳一踢，不斷毆打著我的腹部。

很痛，雖然是很痛。

我仍是要抱緊她不放，一旦放手了，就有可能永遠失去。

「我沒能代入到你的內心，我沒能感到你的痛楚，這正正表示你是一個獨立的個體，你是一個貨真債實不能代替的人啊！」

我緊緊抱著她繼續說。

「即使嚎哭也沒關係，即使放聲大笑也沒關係，即使生氣也沒關係。」

「我知道的，你也是能露出真心笑容的人啊。」

「沒有人會責怪你，沒有人會質疑你父母所做的事，他們也不是相信著這點才自我犧牲了嗎？」

「你這樣做才是否定了他們所做的一切啊！！」

「嗚.....」張曉靈她身體開始放軟。

「嗚啊啊！！！」

她在我耳邊嚎啕大哭，宛如一個小孩子那樣。

她應該是，回到了當初，哭著小時候沒哭的那時間吧。

至少在我眼前。

張曉靈終於因她父母的離去而哭泣。

她的指針。

終於由最初的時間開始再次走動。

乖啦下次有我陪住你

樓主話你地唔正評嘅話就寫死我

你咪呀你

好驚

live 咗 好好睇, 不過現實毒撚就係毒撚, 點會做主角

live咗文啊

希望可以畀到多啲信心毒撚

聽日會有文！今日出唔切sorry

唔緊要，畢竟唔係義務寫文
發巴加油

加油

死亡月大家都忙無咩事我都係返出去寫paper啦

上午十一時十分。

張曉靈把情緒發洩過後，猶如把在隧道累積的疲勞爆發，整個人昏迷不醒。

我看著眼前這道打不開的牆壁，感到非常懊惱。

時間不是無限，至少張曉靈的健康問題和我的心魔力量侵蝕問題，都必需盡快解決。

「可惡！」

我憤怒地一腳端在牆，在心魔力量的催化之下，情緒也變得不穩定。

與此同時，我聽到牆外傳出鐵器敲擊發出的鐺鐺聲。

一個似曾相識的身影緩緩從牆上穿透出來。

「....居然沒有失去理智。」

———是瑟蓮娜。

「結果還是落在我們手上呢....」

她手執剁刀，對我展露詭異笑容。

我在本能反應下打了個冷顫，然後立刻後退幾步。

「你們已經逃不了啦，那個混蛋警察應該也在準備等我分割。」

「劉振磊？你們對他怎樣了！」我說道。

劉振磊沒有使用心魔的能力，很大機會陷入危機之中。

「就跟接下來的你一樣！」語未，瑟蓮娜便衝向我亂砍。

「瘋婆娘.....！」

一波未平一波又起，心臟可會承受不住。

她為甚麼要殺死自己的家人。

被她殺死的家人又為甚麼要幫助她。

劉振磊的情況又是如何。

到底該怎樣掙脫這困境啊！

另一邊廂，回到稍前的時間點。

劉振磊在跟高時刻走失後，被黑色星期天詛咒纏擾得苦不堪言。

「看來有人掉進陷阱了。」而那時一個陌生的男人在他臉前出現。

「你是...瑟蓮娜的丈夫！」劉振磊抬頭一看，發現不得了的事情。

他在先前的時候就已經把瑟蓮娜所有家人調查清楚。

「嗯....？是認識的人？」男人回話。

「你的妻子把事態弄得非常嚴重。」

「我知道....」

「所以你現在是人還是———靈體？」

「那不重要，不管在那邊，我都會幫助我妻子。」

「為甚麼還要......咕！」劉振磊軟弱無力的跪在地上。

他的精神已經快支持不住。

即使有多強大的意志力，在這音樂和環境的影響下亦堅持不了。

「終於要失去意識了嗎。」男人走過他的身邊，伸手想帶走他：「能撐這麼久你也算是挺強的...」

「你試試碰到我一根汗毛。」劉振磊舉起手槍對著男人的頭：「我會把你轟成蜂窩。」

「.......哼...我倒是沒所謂，反正時間一到你也會自動崩壞。」

「你為甚麼要幫助那個殺死了你的妻子，這種事我沒興趣知道，如果讓我有機會回復狀態，我絕對會把你們一個不留———全部殺光。」

劉振磊用他那兇悍的眼神瞪著男人，原本已經氣勢驚人的雙眼，在承受痛苦時顯得格外駭人。

甚至連身為靈體的那男人看到他都感到膽怯。

「我改變主意了....我要馬上就解決你！」男人說道。

咔嚓。

劉振磊準備扣下板機。

點解要幫佢

夜少少會繼續出文講埋佢

成家都癡線架

「你這種武器是叫做禪對吧？」男人看來並不害怕他的手槍：「我知道它不會傷害到妖異以外的生物。」

「每把禪武都有自己的獨特的能力和屬性，而我的左輪手槍———」

有六個膛室，每個膛室的子彈都能殺死不同物種。

在第三發就能殺死靈體，而且一擊必殺。

「你要試試我說的是否真話麼？」劉振磊說道。

「......你在開出第三發子彈時我就會先把你制服。」男子雖然嘴硬，但仍抱有戒備心未更進一步靠近。

兩人在此僵持不下，互相未有動靜。

「你們都給冷靜一點。」

張文伯終於在這刻登場。

「怎麼又多一個不受詛咒影響的人。」男人說道。

「也太遲了吧，臭煙癮者。」劉振磊說道。

「因為需要點時間去準備這『東西』。」張文伯指著他的耳朵，有一個奇特的裝置。

「是阻隔詛咒的道具嗎？你可真是現實版『多啦A夢』。」劉振磊說道。

「別那樣稱呼我。」張文伯拋了一個同樣的裝置給他。

「這麼一來。」劉振磊戴起了它，回復狀態站了起來，對男人說道：「你就死定了。」

「......」那男人似乎察覺到危險，露出不安的表情。

「冷靜點，不用開殺戒我也有辦法解決。」張文伯說道。

「又是你那種懦弱的淨妖法嗎？」劉振磊說道。

「是理智的淨妖法。」張文伯從布袋拿出一條繩索。

口中念起喃喃咒語，繩索以迅雷不及掩耳的速度綁起男人。

那男人全身像是觸電一樣，完全不能動彈。

「這樣就你身上的邪念就會暫時消失。」

「不如讓我一槍轟掉它吧，省點時間。」劉振磊不耐煩地說道。

「先聽聽它的說話吧。」張文伯把臉轉向男人。

男人臉上的惡意全消，無力地靠在牆上。

「你們是專門應付靈異事件的人？」他說道。

「可以這麼說，我們是來幫助你們的。」張文伯說道。

「........你有甚麼可以幫助到我們？」

「至少讓你的妻子回復正常，但死去的人就恕我無力回天。」

「........」

能幫助他妻子的這句似乎打動到他的心，正猶豫要不要告知事情真相。

「來吧，讓我們知道你在這裡的理由。」張文伯說道。

男人嘆息一口氣，開始細訴它的過往：

我已經不記得自己的名字。

當初我和妻子終於儲到第一畢錢，開始經營音樂教室，但生意並不理想。

捨棄了原來的工作，還要養育兩位女兒，這樣顯然是生活不來。

妻子情緒開始變得低落，每天看著空無一人的教室，徬徨無助。

我不斷開解她，但她都無辦法釋懷。

於是她就想盡辦法，四處找客戶來源。

把壓力不斷加在自己身上，神經緊繃得不能放鬆。

金錢的壓力，家庭的壓力，未來的壓力。

全部令她在晚上嚴重失眠。

憂心。

焦慮。

暴躁。

我發現她的情況越變嚴重，但到我意識到的時候———

瑟蓮娜已經墮入妖異的圈套。

她誘導我們一家人到這個神秘隧道。

然後把我們三人———

一個不留全部殺死。

「咕....嗚.....」說到這裡，男人的邪念似乎開始回復。

「說重點吧，為甚麼還要幫你妻子幹這種事。」張文伯說道。

「因為....因為她是我的妻子啊。」男人回話。

「就只是這個原因？即使她把你們全部殺死？」

「最大原因....其實是那個黑瞳小孩....」

「黑瞳小孩！是那個享負盛名的都市傳說？」

「我....我的腦袋....！」黑氣聚集在男人身上。

「只是這些原因就可以讓你為她做到這種地步....我實在想不通。」

「當你換做我的角色時....」男人掙脫繩索，本來只是靈體的它惡化成妖異：「你就會明白。」

「沒可能，沒可能這麼簡單。」

「如果他是妖異的話，那我就不留手把它滅掉。」劉振磊擺出戰鬥姿態。

「別著急，我絕對會順利解決的。」張文伯說道。

起身有文睇

又係黑瞳小孩

劉振磊示意圖

陣間仲有！

一齊收拾呢隻搞屎棍！！

一日兩文

「你以為已經變成妖異的東西會聽你的說教嗎？」劉接磊說道。

「你知道妖異為甚麼不能殺死人類嗎？」張文伯反問。

「我不會管它們有甚麼規則。」

「我認為每件事存在必定有它的價值，既然有這規則存在，我想應該是為了讓我們用非暴力形式解決它們吧。」

「邪惡的東西根本就不用跟它說價值。」

「所以我才與你合不來....」

男妖異趁他們在對話期間，出其不意發出攻擊。

成為妖異後的身體，無論是速度上還是力量上都有明顯增幅。

它用衝擊力撞倒他們二人。

「人類真是種脆弱的生物。」男妖異左右手分別按壓著他們二人的頭。

它雙手幻化成一雙類似吸盤的管道，黏罩著他們的頭部。

「咕嚕嚕嚕.....」張文伯和劉振磊宛如被浸泡在水中，無法呼吸。

砰—！

劉振磊終於忍不住向它開一發子彈。

男妖異受驚，壓制的力度稍為放鬆，但都已經足夠讓張文伯和劉振磊掙脫。

二人馬上後退拉開距離。

「還有兩發子彈它就必須死。」劉振磊舉起手槍對準它。

「不要，讓我來跟它說。」張文伯再次阻止他。

「你真的好煩人啊，都已經看到它是個沒有人性的妖異了，還不死心嗎？」

「這就是你一直不明白的東西啊。」張文伯看似輕描淡寫地說，表情卻又是如此沉重。

「.......」劉振磊像是憶起某件事，沒有再跟張文伯爭執。

「作為一個初變妖異的靈體是不可能擁這麼強的力量。」張文伯對男妖異說道。

「因為沒有別人對你施加意念，所以即使變成妖異，力量也應該跟靈體狀態時不大分別，除非.....有人懂得施加意念的方法。」劉振磊開始推測。

「對啦，反正說出來也無礙，黑瞳小孩一定會解決你們！就是它給了我們一切的啦！」男妖異說道。

「給了你們這種悲劇的嗎？」張文伯說道。

「它給予了我們希望！它告訴了我們很好的辦法去解決問題！」

「你確定是『很好的辦法』？」

「你懂甚麼！至少現在我們感到很愉快.....感到.....」男妖異痛苦地掙扎起來：「嗚啊啊啊啊！！！」

「你自己很清楚的吧，它到底是幫你還是害你。」

「我....我....」它在妖異化同靈體化之間不停轉換：「我是感到..... 」

「現在還來得及回頭啊，不要再讓你的妻子一錯再錯。」

「我是感到———很痛心啊.....」男妖異放鬆了原本緊繃的身體。

「別讓妖異的說話蒙蔽了你，一起去找回妻子女兒，好好解決這件事吧。」

男妖異身軀的黑氣隨空氣散去。

「你真的跟老頭越來越像，嘴巴上的功力都是這麼了得。」劉振磊說道。

「還差得遠呢。」張文伯回話。

時間回到上午十一時十五分。

瑟蓮娜和我正在密室內進行困獸鬥。

她手執剁刀，追著我瘋狂亂砍。

對方可是毫不留情的瘋婆娘！

要不是我的年輕身體剛好勝過中年女人的靈活度，應該早就變成了肉塊。

但這種拉鋸戰並不樂觀，萬一她先把目標轉向昏厥中的張曉靈，就不可能像現在左閃右避。

轟—！

原本封住出入口的牆壁突然被炸開。

「啊啦啦....火力好像過猛了...」張文伯等三人的身影在爆炸揚起的灰塵中徐徐顯現。

「這聲音....」我說道。

終於....

終於都到達。

「喲，狀態還好嗎欠債小哥。」張文伯說道。

「等你們好久了啊。」我回話。

「啊？臭小子你為甚麼會披著那層妖異外衣？」

糟了，被劉振磊發現我使用心魔的力量。

「這是我教欠債小哥的防詛咒方法，不過現在已經不需要。」張文伯把一個奇怪裝置拋給我：「把它戴上耳朵吧。」

「....喔。」我把裝置戴上耳朵，一道暖流從那點竄過全身。

心魔的力量亦被解除，腦中那些煩人的負面聲音都消失得無影無蹤。

「呼.....」我鬆了一口氣：「好了，現在人員齊集，是時候跟事件做個解決。」

瑟蓮娜看著這場面儼然有點不知所措。

「老公....為甚麼你會站在他們的身後！」她說道。

「瑟蓮娜，趕快清醒起來！全部都是錯事，由一開始，直到現在，全都是錯事啊！」男人情緒激動地說。

「你被他們洗腦了嗎？！可惡！不中用的男人！！該死！畜生！」瑟蓮娜氣急敗壞，已經不是一個精神正常人類的表現。

「你聽我說，你還可以重新來過，一切都不會太遲。」男人漸漸走近她的面前。

「你走開！！！」瑟蓮娜胡亂動著手中的剁刀，不過怎都砍不中是靈體的男人。

「我們從來都沒有責怪過你，事實已成為事實，再去追究都沒有用。」

—但是你不同啊。

—你仍然———你仍然活著啊！

「說甚麼我還可以重新來過......」瑟蓮娜慢慢停下揮動剁刀的動作：「我可是....我可是.....把你們.....」

—把你們全部殺掉啊！

—已經怎樣都.....回不去了！

「都怪我......瑟蓮娜.....我應該更早發現你所承受的壓力....」

「你能懂麼？你真的能懂麼？你總是優遊自在的，明明危機已經擺在眼前，明明已經去到不能不面對的嚴重性.....卻總是嘻皮笑臉地跟我說沒事。」

「那是....看到你心情如此低落，我還能更把壓力加重嗎？如果雙親都在兩個女兒面前變得不像樣的話該如何是好啊？」

「.......」瑟蓮娜眉頭緊皺地看著男人，眼眶開始湧出淚水。

「你要知道，哭著鬧著就有人來安慰，有人來承受你的負能量，是多麼———是多麼難能可貴的事啊！！」

她....淚珠不斷從臉龐滑落。

想給自己丈夫一個擁抱，可是無論如何都觸碰不到對方。

兩個明明相愛著，卻已經陰陽相隔的夫婦。

「對不起....對不起.....對不起.....」瑟蓮娜不斷抓著眼前的丈夫，可惜捉到的只有空氣。

「就說了我們從沒有責怪過你....」

「即使我做了這種事....即使我把你們全部.....」她哽咽著，再說不下去。

「如果我們不原諒你....正因為我們會原諒你，會體諒你，即使做了再錯再離譜的事，即使吵了一場怎樣的架，睡一覺便會回復原狀。」

—這樣才稱得上是家人啊。

「嗚......但是....但是你們都已經回不去了.....！」瑟蓮娜掩著面，跪在地上哭得不似人形。

這種心情，以前都有過。

人一旦失去的性命，就怎麼都無法回頭。

聽到她們的對話，都猜到個大慨情況。

人總是學不會珍惜這二字。

每次每次都只看得見自己眼中所看見的事物。

受一時的情緒影響，受一時的挫折影響。

把自己和身邊的人都推上懸崖邊緣。

受到妖異的引誘，做了錯得離譜的事。

為甚麼不把事情坦白地說清楚，好好解決。

明明所謂人，只需要食物陽光和空氣就能存活。

到底是世界本來就是如斯複雜，還是我們把世界弄得如斯複雜。

結論是那邊都好，至少有很多事都已經.....

———都已經只讓人內心感到寂默空蕩而已。

G持

佢把槍姐係每樣物種得一粒彈去打? 咁都幾廢

今日有冇

不過粒彈一打中就必殺 所以都好睇使用者嘅運用方法

有！陣間就出

頭先老豆中咗槍都死唔去

等文食飯睇

第一發唔係殺妖的子彈 之後會再解釋

頓然。

我感受到一股令人不寒而慄的氣息。

宛如呼吸都被屏住一樣，本來悲傷的背景音樂都銷聲匿跡。

就像虛空之爪正向我們慢慢伸出.......

「啊啊。真厲害呢。」

這個「啊啊」的口頭禪！

我猛地把頭轉向聲音發出的方向。

「黑瞳小孩。」我咕嚕地嚥下口水。

它身後，站著的是雙胞胎女孩。

這次的事件原來又是它弄成的嗎？

「最終關卡的魔王終於出現了。」張文伯說道。

「好難得才把你們都聚集於此地。」黑瞳小孩發出一個讓人毛骨悚然的微笑：「映璧邨的淨異師們啊。」

剎那間，全場人的動作都被涷結住。

只有瑟蓮娜和雙胞胎女孩沒有被控制。

「你記得我告訴過你要怎做的吧？」黑瞳小孩對瑟蓮娜說。

「啊....嗄....」她的神情變得異常謊張。

它們之間到底經歷過甚麼事？

我們又該如何打倒這個最終關卡的魔王。

【—第拾壹話完—】

題外話。

張文伯和劉振磊正在趕去找其他人的路上。

「曉靈她長得這麼矮小，是不是你虐待她，沒給她吃飽飯！」劉振磊對張文伯抱怨。

「你真是對小孩有特別的癖好.....」張文伯回話。

「別逃避我的問題！」

「我沒有虐待小孩的興趣。」

「明明小時候就那麼可愛！」劉振磊說著說著就垂涎三尺。

「.....你可以別被她聽見，肯定會被討厭。」

「曉靈她不是這種小家的女性！」

「我知道，這點你也很清楚才對。」張文伯的語氣變得沉重。

「我當然清楚，這也是我們絕對要拯救她的原因。」

「不能讓她再獨自背負一切。」

「話說回來，你拜託那臭小子真的可行嗎？」

「你說欠債小哥啊.....」張文伯思考數秒，然後回答：「他可能比我和你更懂得某些道理。」

「........哼。」劉振磊輕笑：「這我就不予置評了。」

「我想把他推薦去禪定的訓練部。」

「....！」劉振磊驚訝：「你是說真的？」

「對，我看人可是很準的。」

「........有時真的不懂你在想甚麼。」

以上是他們之間的對話，其實我直到之後發生此事時都不知情。

只不過，這段對話卻是徹底影響了我接下來的人生。

【第拾貳話】

視野範圍內的物種動作全部都會被涷結。

這是黑瞳小孩的能力。

它可以自由選擇那些人不被控制。

而現在沒有被控制的，就是瑟蓮娜。

「女人，你答應過我，要是幫你的店增加生意，你就會把人類獻祭給我吧？」黑瞳小孩對她說。

「是....是的.....」她結結巴巴地回答。

「那就撿起剁刀，把在場所有人類獻祭給我。」

「嗄.....」

清醒後的瑟蓮娜，開始對自己的做法猶豫不決。

她已經沒辦法再殺死任何人。

「怎麼了？」黑瞳小孩靠近她的耳邊：「你要讓家人白白犧牲嗎....？」

「不是的...我...」

她耳中不斷傳入黑色星期天的音韻。

本來已經回復的神智再次受到考驗。

「我辦不到呀！」瑟蓮娜喊道。

「啊啊。你要知道，我雖然不能殺死人類，但可愛的女兒們和重要的丈夫我可是能簡單抹殺掉喔。」

「別....別這樣逼迫我....！」

可惡。

明明很想動身幫助她，但就怎樣掙扎都無法動彈。

嗯....？

半秒。

只有半秒時間。

就在那一瞬間，身體突然移動了一點。

我終於搞懂了，黑瞳小孩的弱點。

Za Warudo!

我同你係同一類型嘅替身

有文未

今日出唔切sorry聽日會早啲出

「快點！」黑瞳小孩開始不耐煩：「我可沒空跟你躊躇下去。」

「我不想再傷害任何人了！」瑟蓮娜雙手發抖地舉起剁刀。

「我反倒是想傷害在場所有人———包括你親愛的家人。」黑瞳小孩說道。

「你這個卑鄙小人！」

「卑鄙？」黑瞳小孩猛然地在狂笑：「我會卑鄙都是因為人類的原故吧？」

所謂妖異。

是人類意念的集合體———

人類有多邪惡，妖異就有多邪惡。

「我只是稍為哄了這女人兩句，她居然真的把自己的家全都殺光。」

—甚麼要肢解獻祭，要先獻上自己的家人。

—全部都是騙她的，蠢才。

「........」瑟蓮娜崩潰得無法再作反應。

人類的精神是種脆弱的東西。

每個都以為自己是悲劇中的主人公，自以為活在地獄。

因此就聽從妖異的詭詐的慫恿。

「怎樣？死去的親人可期待著你不浪費他們的犧牲喔。」黑瞳小孩貼在瑟蓮娜耳邊念：「要是連靈體都不看見，才是要後悔的事。」

果真，瑟蓮娜在所有條件的影響下，神智一再失常。

握緊手上的剁刀，準備向我揮下。

「一切都是為了『那位大人』。」黑瞳小孩口中唸唸有詞。

雖然人並不值得去可憐，但不代表———

要讓妖異從中作惡。

那半秒的瞬間再次出現，我把握這機會，將眼睛立即緊緊閉上。

幸好場地狹小，我待在這裡亦有一段時間，對整個空間記憶尚算清楚。

伏—！

首先把在我面前的瑟蓮娜撞開。

「黑瞳小孩能力的弱點是它必須一直盯著我們，而雙眼就是媒介，趁它眨眼的半秒時間.....」

「別亂跑....！」瑟蓮娜我聲音仍在我正前方。

「嘖！」我話音未落，便感到來自她的殺意。

如果用心魔的力量，或許可不用看也可以感應到它們的方位。

「欠債小哥退後！」張文伯的聲音出現。

看來察覺到弱點的不只我一個，也對，以他們的豐富經驗來說並不意外。

我馬上後退幾步，展開黑氣外衣。

在黑漆的眼皮底下，宛如給予了我熱能探測器一樣，每個物體的位置都清楚顯現。

「大叔你小心，她轉去你的方向了。」我提醒張文伯。

張文伯再拿出繩索，口中喃著咒文，繩索自動把瑟蓮娜綑綁起來。

「瑟蓮娜的丈夫還有孩子們，馬上看管著她！」張文伯說道。

「大叔你現在沒有視野吧？使用心魔力量的我能看見它們，讓我來告訴你位置。」我說道。

「好，我們要令黑瞳小孩的能力失效數秒，機會只有一次，要讓好好把握！」

「知道了。」雖然不知道是何解，但照張文伯的說話做肯定沒錯。

而且劉振磊看到我們的行動，應該很快就趁機閉上眼一起幫忙。

「啊啊....？」黑瞳小孩的聲音聽起來不慌不忙：「你們還真以為.... 」

颼———

一陣強風從地刮上來，我被擊飛到天花。

張文伯也被吹飛到牆壁。

「你們以為我自身就沒有戰鬥能力嗎？」它說道。

「可惡。」

這次可真麻煩，忘記了它還擁有不少力量。

「本來說好你得獨自來見我，不過見在你是帶著『鑰匙』來，還有把兩位淨異師引進陷阱，也算功不可沒啦。」

黑瞳小孩再放聲說。

「現在昏厥中的『鑰匙』，之後應該會遷怒於你這個累事的廢物吧，哈哈哈哈！」

鑰匙？

它說的是張曉靈嗎？

算了，現在不要花時間思考這東西。

「閉嘴。」我拿出小刀：「今天就跟你作個了斷。」

「啊啊，又是使用那把白色禪武？」

我不斷把靈髓貫注在小刀，但都毫無反應。

「為甚麼使不出來！！」我非常焦急。

「別忘了還有我在。」張文伯打算再使用繩索。

「你以為閉上眼可以捕捉到我嗎？」黑瞳小孩說道。

「大叔，右上方！」我給張文伯提示。

可惜我要定位之後再告訴他，一來一去速度變慢許多。

沒能順利攻擊到黑瞳小孩。

「嗚啊啊啊！！！」綁著瑟蓮娜的繩索開始失效。

她不斷地掙扎，但因觸碰不到彼此，丈夫和孩子只能在旁勸止她。

情況越變緊張，再下去會全軍覆沒。

砰—！

一道槍聲劃破現在的僵局。

我受驚打開雙眼。

要令黑瞳小孩的能力失效數秒。

我在這刻終於明白是何解。

張曉靈在關鍵時刻甦醒，從後擋住黑瞳小孩的眼睛。

第一發子彈是射殺人類。

第二發子彈是射殺妖異。

———而且一擊必殺。

一直沒合上眼的劉振磊，就趁現在扣下板機開槍打在黑瞳小孩身上。

僅僅數秒空檔，便是打倒它的機會。

「這....不.....」黑瞳小孩看著自己中彈的身體：「你們這群畜牲！！！」

「這樣說就代表你是被畜牲滅掉了喔。」劉振磊說道。

「我竟然會....這個我竟然被人類....」黑瞳小孩的身影逐漸消失：「哼...算了。你們即管看著辦，我們一定會把『涅槃』身邊的事物全部毀滅掉..... 」

它的聲音隨著消逝的身體散去。

居然咁樣死咗

居然係佢把槍carry

但卻不是一個結束.....

更多瘋狂和觸碰人性底線的事在往後會接踵而來。

隆隆隆隆.....

因黑瞳小孩的消失，密室也開始崩塌瓦解。

我們用最快速度逃離，往隧道出口奔去。

回到貓眼嶺的荒野山頭。

「嗄...嗄.....」

經過一整個早上的折騰和這趟狂奔，我累得坐在地上氣喘呼呼。

「事件總算有個完結。」張曉靈說道。

「話說回來，你是在何時醒來的？」我問她。

「嗯...大慨是那個女人和她丈夫對話期間，之後黑瞳小孩突然出現，我察覺到不對勁於是就繼續躺臥埋伏。」張曉靈四處張望：「但現在出來之後就看不見靈體了....」

也對，以張曉靈的智慧能推測出前因後果都不太感意外。

「但你為何剛才就能看到它們呢？」我疑問。

它們一家都有跟隨我們步伐逃了出來。

「因為在那個空間的視野不受現實規則所束縛。」劉振磊遽然搭話：「而那個女人應該受了黑瞳小孩的儀式。」

「所以張曉靈才可以看到妖異和靈體....」我喃喃道。

「總而言之，曉靈也救了出來，我們也平安無事。」劉振磊舉起手槍，扣下板機：「妖異的種子也必須消除。」

他...

這任性混蛋不會是想.....

「永別了。」他說道。

砰—！

劉振磊向瑟蓮娜的丈夫轟了一槍。

「第三發子彈，是射殺靈體的子彈。」

「不不要啊啊啊.........！！！」瑟蓮娜看著丈夫正在灰飛煙滅。

已經在自己面前死過一次丈夫，如今再一次消失於眼前。

她不斷想要抓緊它，可惜剩下只是半點塵都沒有的雙手。

瑟蓮娜的和她丈夫，彷彿與當日我和周俊楠的身影重疊。

「接下來，就是這兩位女兒。」劉振磊舉起手槍：「不過要再輪兩轉膛室才能滅掉，真麻煩。」

為甚麼.....

為甚麼要這樣做......

瑟蓮娜和她丈夫剖白的情景一幕幕在我腦中上映。

一旦失去性命，一旦失去靈魂。

所有事都會無法回頭。

「任性混蛋....」

我把靈髓如泉湧般的塞進小刀。

那白色禪武終於都能再次使用。

我的理智線已經斷掉，全力對劉振磊進行強烈猛攻。

一而再再而三地砍向他，但太刀怎樣都無法實在地砍中他。

「臭小子，就跟你說過普通禪武攻擊只對妖異有效。」

語未，劉振磊用純熟的制服技巧把我擒住，並壓制在地上。

「放開我！！！！」我已經無法再控制自己情緒：「為甚麼你要這樣做啊！！！！」

「為甚麼？」劉振磊不屑地回答我：「之前已經回答過，如果要從正確和善良之間選擇。我會選擇正確。僅此而已。」

「大叔！！為甚麼你不幫我？你不是不認同這種做法嗎？究竟是為甚麼啊！！！」我向張文伯呼喊。

「你指望臭煙癮者幫你？別開玩笑了，他自己也清楚，靈體是無法成佛的啊。」

「無法....成佛？」

「成佛的條件太過苛刻，即使是臭煙癮者也沒可能辦到，所以一直提倡非暴力的他才不來阻止我的啊。」

「可惡.....可惡....可惡......可惡啊！！！！」我拼死拼命地掙扎著身體。

不甘心。

不憤。

愧疚。

我的內心充斥著這種情緒。

我只是.....

「你到底又是為甚麼，對靈體有如此大的執著？」劉振磊問我。

我只是不想———

「我只是不想有需要被救助的人在面前消失，而我卻對此無能為力啊......！！」我打從心底的吶喊著。

無能為力，是讓我最難過的感覺。

看著一個有重要事去完成的人在眼前逝去，自己只能徒勞地站在一旁。

所以事都猝不及防地發生，自己卻甚麼都幫不上忙。

把滿肚子的怒火憋著，痛心疾首地想著再也無法挽回的事。

都是令我多麼痛苦，多麼脆弱和不堪。

「求求你....至少...至少讓我幫助那兩位女兒....」

「.... 哼。」劉振磊緩緩放開我：「我開始明白臭煙癮者為何那麼看重你。」

明明作惡嘅係妖異同埋個女人，又係都要殺死埋其他靈體

唔太明點解成唔到佛就要殺, 通街都係靈體啦, 照咁睇禪定部應該好唔得閒 依家有啲為殺而殺嘅feel

劉振磊條大仆街！

劉振磊就係呢種睇到人嬲嘅仆街

「那欠債小哥想知道令靈體成佛的方法嗎？」張文伯問我。

「想。即使是如何苛刻困難，我也會辦到。」我回答。

「臭煙癮者你是認真的？」劉振磊似乎有點不滿。

「不認真我又怎會說出來？」張文伯回話。

「那種方法只會害了所有人，是不正確的做法。」

「只用暴力去解決問題又是正確的做法？你看看瑟蓮娜和欠債小哥的反應，暴力只會引來更多的仇恨。」

「狗屁不通。把靈體留下只有演變成妖異這個結果，到時的禍害會源源不絕。」

「歷史上有哪些通過暴力達到『成功』的人是有好下場？反之甘地、馬丁路德金、曼德拉，每位都名留青史。」

「使用這種懦弱做法的成效又怎樣？用了多少個年頭，又犧牲了幾多條人命？這不也是暴力的一種？」

「就是你這種頑固的暴戾性格，『她』才因你而消失的啊。」

「別每次說不過我就拿『她』來做擋箭牌！」

二人越辯越激烈，場面不受控制。

「你們該停下來了，不要一聚頭就吵個不停.....」張曉靈勸止他們。

「總之我一定會教導欠債小哥，不管你讚成與否。」張文伯對劉振磊說。

「我可不會認同，無論是你的懦弱做法，還是這個不倫不類的怪物。」劉振磊指著我。

「.......」果然暪不過他。

「你就自己收拾『涅槃』和這兩個靈體的爛攤子，硬要把這禍根留下我可不會幫你。」

語未，劉振磊一如以往地帶著怒氣離開。

任性，而且不受任何驅束。

直到現在我都不認為他這種性格能夠有所改變。

這也是我在二月份最後一次與他碰面。

關於讓靈體成佛的方法。

張文伯詳細地向我說明了一遍。

靈體在死後本該馬上就會去轉世。

但會基於某些原因，例如心願未了、怨念太深或是罪孽深重都會無法成佛。

而雙胞胎女孩因靈魂被困，在未轉世之前做了壞事，所以算是罪孽深重。

這種靈體需要把自己的罪還清，若不是則會一直徘徊於人世間。

不過贖罪要用一段頗長的時間，其間妖異更會不斷唆擺，定力稍有不足都會造成失敗。

這也是苛刻的條件之一。

瑟蓮娜方面，她要時間去平復，放棄了經營音樂教室。

張文伯給了她特制的眼藥水，使用過後就再看不見任何靈體和妖異。

好好跟女兒們道別，把她們交給值得信任的張文伯。

畢竟發生那種事，正常人早已無法普通地生活。

若不是我們輪流勸說開解瑟蓮娜，同類事件只會再現吧。

心靈。

真是種脆弱得一碰就碎的東西。

二月九日。

農歷新年假期都差不多要完結。

昨天經歷的事令我疲憊得好像沒放過假一樣。

今天依然下意識地走到張文伯的破店，事件結束後都沒有好好交代接下來要做的事。

「大叔早安。」

罕有地張曉靈並未到達，店內只有張文伯......

和....雙胞胎女孩。

「早安，欠債小哥。」

「我想問，現在要怎樣幫助那兩個女孩？」

「這個嘛...最簡的方法就是讓她們幫忙解決由妖異引起的靈異事件。」

「那她們在加入店內幫忙不就行了麼？」

「麻煩的事就是這個。」張文伯從煙包中取出香煙，放在嘴巴唧著：「如果她們不跟著一個人，就無法計算在累積功德。」

「這.....」

「最棘手的，就是跟著的那個人必需要有能與共生靈相處的體質。」

共生靈。

劉振磊曾向我提起過。

連他看過的例子都是少之又少，難怪說成佛的條件非常苟刻。

但我已經有心魔這共生靈存在.....

「一個人，可以同時容納多個共生靈嗎？」我問道。

「這個....其實我也未見過真實的例子。」

「那我該找出其他有共生體質的人？」

「是可行沒錯，但可能要花的時間是未知之數。」張文伯思考數秒：「方法其實還有一個.......不，還是算吧，風險太大了。」

「.......」我看著站在一旁無助的雙胞胎。

大家一齊跟住主角

係咪跟埋主角, 跟住就好似電王咁要咩形態就俾咩鬼上身

頂比你咁講一講又真係幾似 心魔 禪 靈體遲啲仲有咁型態

畀大家發現到

電王劇情

其實冇睇過電王但大慨知個設定

當初口出狂言，說會讓她們成功成佛。

現在才真切地感受到難處，或許劉振磊的做法.....

不，我怎麼可以動搖。

她們...和張文伯都是因為信任才如此地支持我。

無論過程是如何的艱難，我都要走下去。

「請說吧。」我堅定地跟張文伯說。

「.......」張文伯好像被我的回應嚇呆了。

「怎麼了...？」

「欠債小哥感覺改變了許多呢。」

「......突然說起這個...」

「說回正題，那個方法就是要欠債小哥嘗試接納三個共生靈。」

話音未落，張文伯馬上駁回自己。

「不過欠債小哥自己也要用時間去認真考慮，因為要承受的風險沒人預測得到，要是不幸的話———你有可能會因此而失去性命。」

接納共生靈的方法就是給予它們名字。

人在死後會忘掉生前的名字，而賜給它們新名字就會變成主僕一般的關係。

難怪「心魔」在我不同意的情況下不會自行暴走。

原來它是要聽從我的說話。

但心魔說過我就是它，假如是這樣....

我是已經死去了嗎？

那現在活生生站在這裡的是誰？

正在思考的又是何人？

種種謎團都令我百思不得其解。

「我.....」

老實說，我無法立刻作出決定。

到最後性命攸關的時候，才發現我的決心也是那麼的脆弱。

「你不用現在就回答我，我知道你在想甚麼，你不疑惑考慮一下我反而要擔心。」

「我是覺得自己太自私，明明嘴巴上說得這麼漂亮，但最後卻舉棋不定。」

「人類本來就不是一種會無私奉獻的生物，所謂的道德規範也只是人類自己想出來的東西，要是去討論世界先有道德存在，還是人類創造道德，最後只會走進思考的死胡同而已。」

「一如以往很難懂的說服方法呢.....」我淺笑回應。

「還有一點，我想告訴欠債小哥。」

「甚麼？」

「不要去憎恨劉振磊。」

「那個任性混蛋....嗎？」

「每個人都有自己的人生故事，每件事發生必定有它背後的原因。」

「即是說他有苦衷？」

「算是影響著我和他的回憶。」

「回憶真是種害人不淺的東西。」

「但我們沒有回憶，沒有遺憾和過去的話，就失去做人的意義吧。」張文伯嘆了一口氣：「怎樣都好，不要讓憎恨充斥著自己的人生。」

「我明白的....」我突然想起一件事：「關於黑瞳小孩說的『涅槃』和『鑰匙』....大叔你知道些甚麼嗎？」

「這個....雖然我覺得欠債小哥你有權利知道，但現在對你來說或許太早。」

「太早是何解？」

「真相的重量，會讓你沉重得再也站不起來。」張文伯語氣變得認真：「等欠債小哥再成長多點，等我再查證多點的時候再說吧。」

「呼....好吧，既然大叔這樣說了，我也不能不信。」

破店的門被緩緩打開。

「咦，今天你們都很早呀。」張曉靈回到破店。

「是你今天遲到了吧。」我說道。

「早上稍為睡糊了....」她回話。

「你們在看店，那我也去外出工作。」張文伯一邊打哈欠一邊離開破店：「欠債小哥你就好好考慮剛說的事吧。」

「剛剛說了甚麼事？」張曉靈好奇地問。

btw兩個細路女做共生靈

我把事情原委告訴給她聽。

她看起來像是幫我認真地作分析。

「所以高同學現在煩惱著要不要行動啊.... 」

「對的，感覺自己不能再浪費一分一秒的時刻。」我眉頭緊皺，低頭說道：「我不想再因無能為力而悔恨....」

「......」張曉靈沉默了數秒，明眸一轉：「高同學你認為自己獲得了各種靈異能力是有甚麼原因啊？」

「嗯...」

這個原因之前張文伯都有跟我說過。

他說給予了我這能力必定有它的原因。

而我就認為....

「是神明想讓我去理解別人吧。」我回答。

「就是這個。」張曉靈用指尖對準我的心臟：「高同學你擁有別人沒有的同理心喔。」

「我....從以前就沒有想過會有這一天....」

我一直都認為自己只孤單一人。

是個齷齪，卑鄙又扭曲的人。

因為過去，自責在我心中無法消滅。

在別人眼中可能不算甚麼大事，但我卻是感到.....

———每日宛如活在地獄一樣。

但自從那個暑假，獲得這種能力之後。

自從和大家相遇之後......

心境的變化連我本人都還未來得及察覺。

「高同學有試過嗎？當自己傷心地強忍眼淚，突然有個人關心你，問你怎麼了的時候。」張曉靈問道。

「那....」

我還未開始回答，有可能是她根本沒打算讓我回答，就被中斷了發言。

「眼淚會控制不住的地氾濫對吧？」她追問。

—在隧道的時候，高同學和我就是那種狀態喔。

—高同學。

—徹底地，侵犯了我的底線。

「別用那種曖昧的說法啊！」我回話。

「嘴巴上說著『我很好』，但實際上一直期待著誰來狠狠地揭穿我，安慰我，把真相說出來。」張曉靈莞爾一笑：「高同學把我內心完全的看透了呢。」

「我也不懂自己是不是把你看透了，只是那時想著不幫助你不行，看著如此需要被協助的人我無法不行動。」

「高同學的這種溫柔，對所有人都一視同仁，即使那個人不是我，結果也會是一樣吧。」張曉靈先喃喃道出這句，然後對著我說：「就是這種想法，我覺得高同學選擇去幫助人而作出的任何決定都是正確的。」

「........」我心情好像鬆了一口氣。

我，其實很清楚。

自己要做的決定，但是在迷茫而已。

不過心中原本的猶豫，現在徐徐變得清晰可見。

「謝謝你，張同學。」我說道。

「這句應該是我來說才對吧。」她回話。

「....？」

「高同學，你全名是叫高時刻對吧？」

「對的沒錯....」

「昨天的事都還未好好的向你道謝。」

—謝謝你把我拯救了，高時刻。

【—第拾貳話完—】

毒撚後宮通食之旅

FBI, open the door!

侵犯了

邊條底線

好曖昧

然後就係張文伯間鋪頭係可以穿越時空, 只要拉個掣就會開咗屋頂飛啲氣球出嚟升起間鋪穿梭時空

張曉靈變左電車小姐凌曦做Hana嘅角色咁黃晨軒會唔會突然間攞張卡出黎變身

張曉靈要換對黑絲做電車小姐先

up

我係主角就揀張曉靈, 美尻女王

Btw, 張文伯係車長, 臭寸警察係站長, 然後佢哋兩個玩炒飯對決

張曉靈加1凌晞（hana）直情係平時見開嗰啲閪面港女

閪面不了

鼻屎女

畀你地搞到想睇電王

搞笑片黎

中心思想係幾好: 時間係由人嘅記憶組成, 只要唔會忘記, 就唔會消失

所以我哋要永遠記得東華校長有幾仆街

零王犧牲同家姐記憶黎變身嗰段睇到我好滾動

題外話。

關於為雙胞胎女孩取新名字的事。

「張同學，你如果生小孩的話，會改一個怎樣的名字呀？」我問道。

「生...生生生小孩？為何突然說這個？」張曉靈好像被我的問題嚇倒。

「因為我要為雙胞胎女孩取名字。」

「原來是說這個....突如其來要我想這個也想不到...」

「取名字我可沒有甚麼品味....」

我決定問一問雙胞胎自身的意見。

「你們有沒有想要的名字？」

「我們。」「沒有主意。」

「現今父母都會為子女取些罕見的名字，因為有獨特性。」張曉靈為我提供意見。

「那....」

我們上網搜尋了一堆深奧的字。

「鱻、麤、羴、槑、贔、毳、掱、孨、舙、圙、朤、矗、飍、飝、刕、龘、馫、灥、靐。」我把找到的字都唸一遍。

「你根本是在胡編亂造它們的讀音吧！」張曉靈說道。

「被你發現了....」

一個用中文作為母語的人，生出到現在還是初次認識這些字。

甚至連發音都不懂，真的有人會用來取名字嗎？

「其實漢字實際的總數也有接近十萬，我們常用的字只佔其中的數千字而已。」

「那創造這麼多字到底是為了甚麼！」

「不知道，可能是故意讓你煩惱吧。」張曉靈故意揶揄我。

「我可不想別人或自己不懂唸子女的名字....」我回話。

「就按照你自己的想法不行嗎？被太多死板規則困住不是種好辦法喔。」

「我的想法嗎......」

雖然真的沒甚麼品味，但還是說出來好一點。

「我...我的名字叫做高時刻，那你們兩叫薰和淼好嗎？」

「薰和淼。」「只有一個名字？」她們回話。

「不是！！不是薰和淼三隻字啊！」我分別指向她兩：「你叫小薰，你叫小淼。」

「真的。」「沒甚麼品味呢。」

她帶著微笑繼續說。

「不過。」「我們喜歡。」

FBI is watching you

同張曉靈生小孩

又live左

【第拾叁話】

「黃晨軒，你懂得戀愛是甚麼嗎？」我問道。

「戀愛嗎.....其實我也不太清楚。」他回話。

「我還以為你一定是經驗豐富的老手....」

「為甚麼？！」

「因為你很帥呀。」

「這不是讓人喜歡的原因吧。」

「那還有甚麼原因可以讓人喜歡上？」

「像是性格上，品行上，修養上？看一個人不只局限在外表的。」

「嗯....如果有一個很醜但心地善良的胖女人和性格糟透的漂亮女人，你會選擇哪個？」

「這個.....我會選擇高....」

我料到他會說甚麼，所以盡快打斷了他。

「你看！內在不能完全掩蓋外表的吧！」我再喃喃說道：「何況我連外表都沒有.....」

「但只靠外表都不能談場真正的戀愛啊。」他回話。

「那你知道怎樣才是談戀愛嗎？」

「不知道....老實說我沒有談戀愛的經驗....」

「哎，真的嗎？」

簡直難以置信，黃晨軒居然沒有戀愛經驗。

「也不用驚訝到這種程度吧！」他說道。

「不好意思，只是有點震驚.....實際上應該是說感到非常震撼的衝擊。」

我不禁掩著嘴巴感嘆。

「甚至比起活了二十年才發現自己母親是個男性更為震撼。」

「那種消息才是更加應該要震撼的事吧！！」黃晨軒說道。

「呼.......」我抬頭望向灰色的天空煩惱著。

「話說回來，為何高時刻一直追問我關於戀愛的問題？」他交叉撫掃著自己的雙臂：「雖然沒有歧視的意思，但是總感覺這樣好像同性戀，讓我毛毛的。」

「唯獨是你說出這句會讓我很不愉快好嗎？！」我對他怒吼。

「別生氣了，到底原因是甚麼啊？」

「因為.....」

以上是我向黃晨軒請教的其中一段對話。

所有事情要由三月上旬開始說起。

三月一日。

在假期完結後過了一段頗長的風平浪靜時間。

有人說暴風雨前夕都是風平浪靜的，這次的事件就證實此說法。

因為上次秦又夏跟我公開表白，我好像成為不少男生的眼中釘。

亦有可能是因為我身邊總是圍繞著些受歡迎人物。

「窩囊廢毒男是在向神明感恩可以與我們一起用膳嗎？」凌曦看我在思考中就這樣說。

「我才沒有，就算真的向神明說話，也是祈求祂讓我自己好好吃個午餐。」我回話。

「你們不要每次見面都在頂嘴啦。」黃晨軒說道。

「哈哈哈，我覺得他們吵個不停也挺歡樂的。」林鼎星說道。

「結果學生會沒當選，我們也在每天聚頭呢。」張曉靈說道。

「說起學生會，當選的那群傢伙好像在學校非常活躍。」凌曦回話。

「他們也有自己辦事的風格吧，最重要的是不影響我們的生活就可以。」張曉靈淺笑回應。

「曉靈你好像自從新年假期後就變得開朗了。」凌曦說道。

「呃...我...我有麼？」張曉靈臉上泛起一層淡淡的紅暈，不自覺地看我一眼。

「.....」我馬上避開她的視線，免得惹來不必要的麻煩。

「喔！她和高同學好像有點秘密！」林鼎星突然指著我們大聲說道。

「甚...甚麼！窩囊廢毒男你終於展現獸性了嗎！」凌曦也無故變得緊張起來。

「人面獸心，我可是這種人。」我沉默半秒，發現自己說錯，馬上更正：「我可不是這種人！」

「想不到居然趁我們不在對女生下手，高時刻你也算技高一籌。」黃晨軒點頭和應。

「我也不能輸給高同學這種假裝自己是毒男的人渣啊！！」林鼎星高舉雙手大喊：「幹勁來了啦！！！」

「好煩人啊你這個熱血笨蛋！！！」我對他怒吼。

他們是故意把誤會越發誇大的吧！

在爭吵聲不斷的情況之下，全個飯堂學生的目光都被我們吸引。

我只能掩著眼低頭嘆息。

「高時刻。」一把久違的聲音出現在我背後。

「秦....秦又夏？」

真係好gay

唔記得邊個秦又夏要重睇了

睇完幫手quote返出黎唔記得加一

上次心事台走過嚟表白嗰個
屬性：大小姐，白滑，巨乳，白襪，絕對領域

跟住會再介紹多次

大小姐同白滑之後嗰啲好似自己加上去喎

捱下義氣幫手加埋上去啦，順便加埋黑長直

眼大大星眸齒皓幼面包包 下巴尖尖

仲要有傲嬌

重睇完返嚟

都幾大段好難quote雖然都係出現得一個場景
大概#416尾開始兩三篇
總之就係無啦啦去心事台同高時刻表白嘅三唔識七嘅人

天青石的白雪公主。

在學校是活在另一個世界的美少女。

說到現今的美女，大部分網絡生活都很精彩。

隨便開個社交帳號都有數以萬計的追隨者。

但她卻沒有這種東西，她———好像是個不愛好社交的人。

要有具體一點的說法，那就是甚麼鬼「隱世美女」吧。

宛如高雅的公主一樣，那般的神態自若。

純潔得不忍在她身上染上半點污垢。

然而這類人物，為何會一再而找上我？

「我有東西要跟你單獨說。」秦又夏對我說道。

「又有甚麼事嗎...？」我回話。

我真的不想跟她再扯上關係。

「那種難以啟齒的事，你要我們在這裡說嗎？」她突然用曖昧的態度說。

「淫....淫亂濫交窩囊廢毒男！」凌曦反應變得更誇張。

「太令人敬佩了高時刻。」黃晨軒說道。

「想不到高同學你追求女生也有一手！竟然連『白雪公主』都被你降服...」林鼎星已經完全泥足深陷在誤會當中。

「你們不要再把誤會加深啊！」我有氣無力地說道。

「我建議高時刻你為求自保，最好快點跟她離開。」張曉靈說道。

「........」

掃視四周一遍，發現多雙男生的仇視目光都投放在我身上。

情況。

一遍混亂。

「怎樣？能走了麼？」秦又夏說道。

「走吧......」

我屈服了。

下午一時四十七分。

距離上課時間剩餘十八分鐘。

這段時間當中，我到底會得悉甚麼驚為天人的消息。

「我喜歡你。」

「又是這句台詞啊！」

已經出現過了！觀眾已經不會再驚訝了！

放過我好嗎！

明明上次就公開表白，甚麼難以啟齒！

「我是認真的。」

「就說了我跟你是不認識的....」

「你真的忘掉了麼？我們之間的事。」

「........」

我盡全力回想我跟秦又夏究竟發生過甚麼事，卻怎樣都沒有印象。

「對不起，我真的忘記了。」我回話。

「那次已經是很久以前的事，那時你也比現在冷酷成熟得多———像別個人格一樣。」

「別個人格......」我忽地想起一個「人」。

不會是心魔做的吧。

等等再好好跟它確認，現在就先應付秦又夏。

「對。果斷而又大膽，並令我一見鍾情。」

她的確是說出不得了的事，但臉上卻沒帶半點波動的表情。

「先不提你喜歡我這回事，你好好看清楚我的臉。」我把臉靠近她：「仔細看喔，是和你美貌完全相反的臉喔。」

「先不提高時刻你的外表，我想不到你有任何拒絕我的理由。」

「拒絕你的理由.....」

這樣一說確實是想不到任何要拒絕這個美少女的理由。

我從上而下把秦又夏掃瞄一遍，發現明明知道卻又會覺得不得了的事。

就猶如明明知道大部份茶餐廳廚房都是很骯髒，但在親眼目睹有多骯髒時仍然感到衝擊一樣。

———她真是美得去到令人害怕的地步。

她那烏黑亮麗的髮絲，柔順得彷如被甘露沐浴過，與她本身吹彈可破的雪白色肌膚相輔相成。

在十六歲的妙齡，擁有一張瓜子臉，清澈明亮的瞳孔，秀麗的雙眉，以至那不遜色於漂亮臉蛋的姣好身材。

根本不是人世間能看到的神物。

甚至連我也清空腦袋中的所有事去盛戴這位公主大人。

「你好歹也說句話....？」秦又夏把我從思考中抽回現實。

「幻想是幻想，現實是現實。我還能分辦得到，像你這樣的人物會找上我絕對不會是簡單事吧。」

沒錯。

我不是那種常常墮進「人生三大錯覺」的普通毒男。

我可是受過專業訓練的讀心毒男。

雖然說過不可胡亂使用能力，但稍為用一用也無傷大雅吧。

嗯嗯......

秦又夏的靈髓.....

真的是愛情的味道啊？！！

驚愕，不對，驚愕已經不足以用來形容我驚訝的心情。

絕對是騙人的！

「我想我會主動跟男生告白應該就已經不是簡單事？」她回話。

「『天青石的白雪公主』，竟然會向我告白才是最不簡單的事....而且真有其事，更連續性地發生....」我仍然處於驚嚇之中未能回過神來。

「那個稱呼.....」

「啊，不好意思，你不喜歡別人這樣喚你？」

「也不是這個意味，高時刻你知道白雪公主的故事吧？」

「那個家傳戶曉的童話故事應該無人不知？」

「但它的『真實』版本，高時刻又知道嗎？」

「.......甚麼意思？」

「假若看似夢幻美麗的童話故事，實際上是個可悲的慘劇；以為是幫助自己的七個小矮人，實際上是個想害死自己的壞人。」

秦又夏清澈的雙眸中似乎隱藏著甚麼驚人的秘密。

「高時刻你會幫助這位『白雪公主』嗎？」

—今夜十一時，在學校不見不散。

自認白雪公主

不過唔係心魔幫佢溝女下話

心魔先係真兄弟

照我睇係秦又夏細個有7個叔叔好照顧佢, 點知有日俾佢哋姦咗

邊度有得領養?

又玩處女膜

又玩呢味野

好似啲歷史事件咁

「處女膜事變」

話說Masako自從處女膜事變之後都無出場

可能會喺呢到出番嚟

準備俾人女女女咗又補返

下午二時零五分。

上課的鐘聲響起，結果說了這麼久還是半點明確的解答都沒有。

於是我在放學後，便去找黃晨軒商討問題。

也就是在一開始我與他的那段對話。

「你一直問這種戀愛話題，應該不會是因為秦又夏吧？」黃晨軒問道。

「你終於都察覺到了，就是關於今天她要跟我單獨談話的事。」

「結果那傢伙也是忍不住去找你....」黃晨軒在喃喃道。

「........」我瞄著黃晨軒：「你跟她是認識的？」

「既然她也主動去跟你說話，我也沒甚麼好隱瞞。」

—她是我的老相識了。

明明是應該驚訝的事，我心情卻沒有受到動搖。

可能是今天的衝擊太多，內心已經平靜如水。

「但為何你們在學校沒有任何交集？」我問道。

—沒有交集的，不只跟我吧。

黃晨軒在這句加重了語氣。

老實說，上次秦又夏在心事屋跟我公開告白之後。

我是有好好的調查她的事，畢竟一位美少女無原無故說喜歡你，肯定會想知道個中原因。

於是又開始我的「專業」跟蹤，就像蝦餃那次和凌曦那次。

如果硬是要找個相似的人作為例子的話，她可算是女生版的黃晨軒。

只不過在外貌方面更勝一籌，而且其他領域都不相伯仲。

跟她斯文的形像不同，除學習以外，運動也是出類拔萃。

誰料到那雙纖幼雪白的腿竟然能跑出矯捷靈敏的速度，在每年學校運動會都囊括女子全場總冠軍。

在學校的風雲程度以已經是連凌曦她們都無法媲美，在我角度簡直超出人類可以達到的範圍。

但是。

我說過她是個不愛好社交的人，這是貨真價實的性格。

一般來說，女生都愛三五知已一群人出沒，更何況是這個她。

———秦又夏總是形單隻影的在學校行動。

之前的所有聽聞和調查都是意料之內的事，唯獨這個真相令我疑惑不解。

照所有前文後理的推斷她都是個絕對的人生嬴家，朋友甚麼的不可能會缺少。

唯一可以解釋的說法就是，秦又夏———

自己決定拒絕與人來往。

「你知道她為甚麼要把自己隔絕外界嗎？」我問道。

「這個原因，聽說是因為你。」黃晨軒回話。

「怎麼可能....我跟她....」

「是不認識的對吧？」他先打斷我的發言，再自行回答：「她卻說是你教她這樣做。」

「難道我真的跟秦又夏見過面....？」我喃喃自語。

「她從小時候開始就很容易接觸到靈異方面的東西，高時刻也是擁有靈異體質的人吧，我想大慨是這原故。」

「......我已經有初步的想法，待會再去確認。」

心魔，你應該替我幹了不少「好事」.....

「那先不說這件事，我想提醒你小心一點秦又夏。」

—她喜歡你已經去到瘋狂的地步。

「瘋狂........？」

一般情況下，要形容一個看似正常的人瘋狂，在瘋狂這兩個字前應該會加上「接近」。

但黃晨軒沒有使用「接近」，甚至用異常認真的語氣跟我說。

那種認真的語氣對上一次見已經是周俊楠灰飛煙滅那次。

連平常積極陽光，無論任何事都帶著笑容的黃晨軒都改變了的時候。

就絕對是非同小可的問題。

先撇除今次要面對的事件，在之後我才發現，黃晨軒那張心事重重的臉。

———是個極度嚴重的禍根。

「喂！你們打算聊到甚麼時候？」一把不耐煩的聲音在教室門口出現。

是校工叔叔。

說起校工，普通情況而言是只會記住姓氏的傢伙。

但相較他的姓氏，他本人所散發的氣息更讓我在意。

詭異的校工叔叔。

我對他一直以來就只有這印象。

瘦骨嶙峋的身體，幾似要突出來的兩隻眼珠，對人極度惡劣的態度。

如果學校有兇案發生，他絕對會是第一個被人懷疑。

「不好意思，現在就聊完。」

黃晨軒禮貌地道歉後便帶我離開了。

即刻入嚟推

那雙纖幼雪白的腿

鋪排得好緊張咁

傍晚五時三十分。

我離開了學校，正在前往張文伯的破店。

跟黃晨軒商談完一遍後，得到了不少關於秦又夏的情報。

原來一直以來都有向黃晨軒打探我的事。

這也是為甚麼當初鬼郵差事件黃晨軒一下就能喚出我名字的原因。

麻煩事又再開始，我不禁低頭嘆息一口。

「窩囊廢毒男。」

聽到這個稱呼，我基本上不回頭看都知道是誰。

「為何總是剛好遇見你。」我說道。

「你好像很煩惱。」凌曦說道。

「是的。」我沒有停下來繼續向前走。

「我都親自開口問你了，你不打算跟我說甚麼事嗎？」她生氣地說。

「反正不跟你說，你也知道的。」

明明是「X教授」，直接讀心就可以。

「是因為秦又夏吧。」

「就說你會知道的！」

「那種美少女跟你告白不高興嗎？」

「對我來說只是麻煩而已。」

「雖然知道以你的性格肯定會是這種結果，但都是想提醒你要小心點那個女人。」

「小心點....？」

竟然連凌曦都這樣說。

「你認識秦又夏嗎？」我追問。

「學校應該沒多少人是我不認識的，更何況是她。」

「到底她得罪了幾多人....」

「那個女人———眼中並沒有任何人存在。」

「不只是眼中，據我觀察，連她的世界也沒有任何人存在。」

「嘖，嘴巴說著她是麻煩，但卻又去摸索她的底細。」凌曦對我露出藐視的表情：「真是變態的窩囊廢毒男。」

「別再胡亂變更我的暱稱了！」

「竟然承認窩囊廢毒男是自己的暱稱，真是個沒出息的男人。」

「一直在揶揄我有比較好玩嗎。」

「很好玩。」她不禁竊笑一下。

「居然直接說了出來！」

「不過最想跟你說的是，不要太過勉強自己喔。」

「怎麼突然就改變態度....」

「我知道的，窩囊廢毒男一直都在為別人努力著。」

「.......我只是....」

「你只是不想有麻煩纏繞而已。」凌曦先說出我想說的話：「每次都是用這個藉口去幫助別人，真是個不坦率的孩子呢。」

「我在你眼中原來是個孩子啊！」

「全部人在我眼中都是不成熟的孩子。」

「真是辛苦你呢，母親大人。」

「所以你就別忘了。」

—你還有我們可以依賴。

「不好意思，打擾你們一下，請問這裡是映璧邨嗎？」一把模糊不清的聲音在我們背後發出。

要形容的話，就像是在電腦合成的人聲一樣。

這聲線吸引了我轉頭一瞧。

———使人不寒而慄的白色面具。

沒有任何氣孔，沒有能讓雙眼看到東西的洞。

就是一塊只有輪廓的詭秘面具，把頭髮以外的所有包住。

他散發著一股陰森氣息，再身穿整齊恤直的西裝顯然格格不入。

「.........」「........」

我與凌曦都被他的造型嚇愣，一時不懂反應。

「對不起，對不起。」白色面具男笑著道歉：「是不是我嚇怕你們了？」

「不....」我戰戰競競地回答：「這裡是映璧邨。」

「啊....感謝你的回答。」他對我彎下九十度鞠躬。

這傢伙意外地對人非常有禮貌。

有禮貌到使我———雞皮疙瘩的地步。

就在他得到回答，準備轉身離開的時候，我忍不住向他提問：

「你是誰？」

「先生真是個風趣的人呢。」

—假若想讓人知道自己的身份，我又何必戴上面具？

他回答過後便乾脆俐落地離開了。

只是現在的我還未知道，「他」會是差點毀掉我全部的人。

傍晚六時正。

經過一堆事情之後，終於到達張文伯的破店。

距離晚上十一時還有一大段的時間，在完成今天的事再找心魔也未晚。

「晚上好啊欠債小哥。」

不意外地，張文伯和張曉靈都已經到達。

「晚上好....雖然只是五時而已.....」我回話。

今天破店的氛圍有點不同。

張曉靈正在認真地使用電腦，張文伯也在整理他的道具。

「小薰小淼適應和欠債小哥的生活嗎？」張文伯問道。

「喔....它們都跟心魔一樣，在我不召喚的時候都會安份守己。」

「那就好，沒有即時的副作用發生已是大幸。」

「但慢性的副作用也是存在的吧。」

「就是之前跟你說過，會與妖異同化的事。」

「我想應該沒有大問題，如非必要我都不會使用它們的力量。」

「禪就先排除不說，吸收妖異的力量就萬萬不可再用。」

「放心吧，現在我盡可能都會避免使用。」

不過說起禪。

「我想知道為何在關鍵時刻總是發揮不到。」我問道。

「嗯.....欠債小哥你應該聽劉振磊說過，每把禪武都擁有自己的獨特性。」

張文伯繼續說：

「在對劉振磊產生激動情緒那時卻能好好使用，你猜是為甚麼？」

「是情緒讓我的禪武能產生力量。」我回話。

「但你要記住，在使用禪那時的想法，不要想著殺死妖異，而是想著要保護的人。」張文伯調皮地對我打了一下眼色：「就像上次欠債小哥保護小靈那樣。」

「叔叔你不要把我牽連在內喔，我會辭職的。」張曉靈冷淡地回應。

「啊，開玩笑的！」

那個一向從容不迫的張文伯居然會驚惶失措。

看來能完美克制映璧邨兩位淨異師的只有張曉靈一人。

「我只是盡自己能力而已，並沒有其他意思。」我也馬上解釋。

「怎樣都好，高時刻的確是對所有人都會負責任。」張曉靈說道。

「也就是小靈希望欠債小哥只對自己負責任的意思嗎？」張文伯故意挑衅我們：「原來小靈只想欠債小哥的溫柔屬於自己啊....」

「我現在就辭職。」張曉靈打斷張文伯的說話。

「大叔！請不要再激起公憤了！」我說道。

「哈哈哈哈，開玩笑的。」

張文伯似乎樂得開懷，是我由暑假認識他開始笑得最愉快的一次。

「說回正事，欠債小哥現在還未是成熟的果實，畢竟是白色的禪武，其作用必定超乎你的想像。」

「白色....」

說起白色.....

我腦海立即浮現出那個白色面具男。

「怎麼了嗎？」張文伯見我突然沒有反應。

「沒甚麼.....」

不知為何，就是不想提起他的事。

「高時刻，你最近在學校有聽說過甚麼奇怪事嗎？」張曉靈邊使用電腦邊問我。

「奇怪事.....好像沒有。」

秦又夏跟我告白算是奇怪事麼？

「學校七大不可思議。」

張曉靈停下原本在鍵盤上噠噠作響的雙手。

「都市傳說事件再次發生，黑瞳小孩果然不是元兇。」

七。

這個數字在我腦中刻下深深的印像。

白雪公主。

與。

七個小矮人。

要是我的推測沒錯的話。

秦又夏的事似乎絕不簡單。

【—第拾叁話完—】

36s

即刻嚟

好快

大家都好快超勁

窩囊廢偽毒喺到開後宮

毒撚就乖乖地做返毒撚

對毒撚只係曇花一現

Liveeeeeeee gchi樓主

題外話。

關於小薰小淼與我的生活。

今天在破店的時候，她也有出來與張文伯會一會面。

「兩位小可愛你們好。」張文伯一如既往友善地打招呼。

「你好。」「你好。」

「和欠債小哥生活習慣嗎？」

「嗯.....」「還好吧。」

「有甚麼事讓你們有口難言？」

「哥哥他。」「在晚上會做些奇怪事。」

「甚麼甚麼？」張文伯興致勃勃地說道：「難道是脫掉褲子觀看甚麼謎之影片嗎？」

才不會在小女孩面前看好嗎！

你把我當成甚麼變態！

「應該是認真地完成功課吧。」張曉靈說道。

原來我認真完成功課在你眼中是奇怪事啊！！

「通通都不是。」「哥哥他....」

別。

別說出來啊！

「會在廁所照一個小時鏡子。」「然後說『我真帥』。」

「..........」

「.............」

....................

接著。

全場鴉雀無聲一段時間。

【第拾肆話】

說到校園七大不可思議。

相信大家並不陌生，在漫畫日劇上經常出現的情節。

根據口耳相傳以及網絡上流傳，它們的版本數以百計。

不同場所都有屬於它的傳說。

生物室、音樂室、家政室、視藝室和廁所等等.....

總之能拿來製造恐怖故事的元素都被榨乾。

而當中的重點，就是它們都是故事。

為何這些故事———都市傳說，會一而再被實現。

———在現實之中出現。

原本我是沒有興趣知道當中的原因，但麻煩事不斷找我上。

由一開始不小心捏造都市傳說開始，直到妖異、靈體、淨異師等等各種東西出現。

儘管我不想接觸，一件又一件影響著我的靈異事件卻不得不去解決。

有時候我甚至懷疑自己是個麻煩事件吸引機。

然後今晚，我就要應付有關事件。

在天青石中學，這間平凡的中學會有都市傳說再度被實現。

秦又夏更是與此事有著密切的關係。

晚上十一時正。

幸好明天是星期六，不然我肯定又會睡上一整天課堂，被老師碎碎唸和責罰。

我站在學校正門，看著左手上的電子錶。

「高時刻同學。」

絕無半秒偏差，秦又夏在十一時正出現。

「你真是非常『準時』。」我說道。

宛如是住在這裡的地縛靈一樣。

「廢話不多說，你的回覆是？」

「嗯。我答應你。」

我乾脆，不帶半點猶豫地回答。

「那我們就潛入學校吧。」秦又夏說道。

學校的後花園有道建築得相對比較低的圍欄。

我們爬過那道圍欄闖入晚上的學校，手牽手走進大堂接待處。

看到這裡，想必大家都不明其解。

為甚麼我會答應秦又夏，和跟她闖進校內。

事源我在稍早時間與心魔的對話。

「心魔，我有事要詢問一下你。」

「是那個雪白女的事吧。」

「所以你有甚麼要說明清楚的嗎？」

「事情太長了，說起來很麻煩。」

心魔擺著臭臉，嫌棄地說道。

「.........」

我開始明白別人對我的感受。

難怪大家都熱衷於揶揄我。

「那概括重點來說也可以吧。」我說道。

「小三那年，是你跟她的第一次見面。」心魔說道。

「竟然是那年....」

如果是小三那年，也能理解我會被心魔代替行動的原因。

「那時不像現在，心靈還未修復到可以不依賴我的地步。」

———修復。

我對這兩隻字非常敏感。

直到現在，我的心靈仍然是傷痕累累的狀態。

「你就趁機一直控制我的行動嗎？」我問道。

「是你放棄思考，把事情推給我的。」心魔回答：「我是收拾你的爛攤子而已。」

「難道我有時候記憶會變得模糊都是因為你？」

「.........」心魔把臉另向一邊。

「回答我啊！」

「啊，是你自己決定的，別事到如今才來抱怨！」

「......不說這個了。」我糾正話題：「說回秦又夏的事。」

「她是個註定與別不同的孩子。」

—妖異從一出生起就跟著她。

—總共七個。

「七....七個？」我訝異著。

「她的父親是商界的吸血鬼，把別人的金錢用奸詐手段吸乾吸盡。」

「我是有聽說過秦又夏是千金小姐。」

「張文伯說得對，有因必有果，世界是存在著因果報應。」

—在雪白女出生之前的七名子女。

—全數死光。

—已經多到記不住的再婚次數。

—都無法讓一位子女成功存活下來。

「........」

這是在上演九品芝麻官嗎？

最初是覺得荒謬，但仔細一想，世界就是不斷發生這種荒謬的事。

十二歲兒童自殺，校長欺壓迫害教師......

偽造學生會選舉結果，為了欲望出賣自己的家人和朋友.....

不會為自己在網絡上的言論負責，即使那些言論徹底地傷害了別人。

這種看似難以置信的事，只要機會不是零，只要人類存有惡意。

———世界就會繼續發生這種「荒謬」。

「然後雪白女的父親透過某種手段，跟妖異進行交易。」

「是讓秦又夏活下去的交易嗎....？」

「對。」心魔接著說：「最可笑，交易的妖異就是他死去的七位子女。」

「為何要....」

「因為她的家族一直都是財力雄厚，而沒有子女的話，就無法獲得上一代的遺產。」

—連自己的血脈都拿來榨取金錢。

—把秦又夏的肉體都分給那七位子女。

—她從出生起，就註定無法用自己的姿態活下去。

「......」我接不到任何話。

是我身邊的人都會遭受不幸，還是本來世界就充滿著各種不幸。

「不過那年我.....你幫助她暫時擺脫現況。」心魔說道。

「暫時...？」

「跟七名妖異訂下約定。」

—讓她用自己姿態活到十六歲。

「十六歲......假如她是正常的入學....」

不就是今年嗎？

「嗯，如果七位妖異同時重回她體內，她———秦又夏會因無法承受而死去。」

於是。

就變成現在這個狀況。

主角就黎組到成隊足球隊

一鑊過食多七件

又live了

遲早有得玩組合妖異

有無人諗過, 可能主角其實就係好似八雲咁控5隻式神, 儲夠5 隻就可以出剎管相輪串刺

晚上十一時零五分。

我跟秦又夏牽著手走到學校的第一層樓梯口。

不過在說正事之前，請先讓我發表一下現在的感受。

雖然我不是故意要牽她的，但要拒絕一個主動牽你的美少女也是件苦差。

我在之前就聽過某個關於牽手的都市傳說。

不，在此刻我已經證實了不是都市傳說———

男生第一次牽女生是會有生理反應。

本來不是懷著那種意思而來的，現在卻是不自覺產生了那種意思。

甚至有種說法「第一次牽手沒有反應的，不是真男人」。

幸好我還是個身心健全的男生啊。

既然男生是個有如此的反應，那我就好奇女生會有怎樣的反應。

我偷偷瞄了瞄秦又夏，她仍舊是神態自若的沒有任何波動。

這時我就產生疑惑，假如她是喜歡我的，那絕對不可能這般冷靜。

難道她是在故作冷靜？實際上內心早已小鹿亂撞？

然而。

全部正常的原因都被推翻。

我此刻才回想起。

她———

好像一直都是個沒有情緒的人。

平穩得沒有起伏的語氣，連眉頭都不曾一皺。

她在運動會獲得全場總冠軍時，半點笑容都沒有展露過。

我曾說過，我討厭與表面風光的人有交集。

因為會忍不住想要去揭穿開她們的面具底下收藏的醜陋。

但是在秦又夏的臉上———

我從來都沒有察覺過有那種面具存在。

讓她用自己姿態活到十六歲。

這個沒有進行任何掩飾，卻又神秘得令人無法捉摸的。

就是秦又夏———就是屬於她的姿態嗎？

答案顯然不是。

恐怕要事件完結之後，我才能得到完整的解釋。

「這裡就是第一個不可思議———時常出現的第十六層階梯。」她說道。

「第十六層....原本是有多少層階梯我都未曾認真數過。」我說道。

在夜裡，我們一直走，走到學校後梯的第一層階級。

「一，二，三，四.....」我數著原本有多少級。

「要是你開始數的話，儀式就會開始。」她立即阻止我。

「儀式....？甚麼儀式？」我好奇她說的話。

「話說回來，我還未向你說明規則和條件。」她回話。

在三月九日———秦又夏的十六歲生日之前解決七大不可思議。

說是「解決」，也就是淨化她原本的七位弟妹，已化作妖異的七位弟妹。

必需要按照順序來解決，不然就當作破壞約定。

而且解決的時間只限每晚的十一時至到凌晨五時。

每個不可思議都有屬於自己的解決規則和條件。

而第一個———時常出現的第十六層階梯。

就是要一邊踏上樓梯，一邊數著樓層，走到第十五層時出現第十六層階梯的話。

就會當作失敗論，被拖進人類不能逃脫的監禁空間。

「........三月九日。」我瞧著電子錶顯示的日期：「還有不夠一小時就到三月二日，為甚麼事態發展得如斯嚴重才找回我？」

「本該是你來找我才對。」秦又夏說道：「那有男生要女生作主動角色的？」

「就是這種極端的女性主義令我這種毒男猜不透你們的心思啊！」

「通常自說自己是毒男的都是偽毒。」

「我本來可是不承認毒男這個稱呼的！」

「明明身邊都圍繞著那麼多的女生。」

「......」我心裡數著現時身邊到底有多少女性朋友。

凌曦.....

張曉靈......

「若果連同你的話也只有三個人而已。」

「對不起。」秦又夏突然說道。

「為何要突然道歉，不要把我弄得可憐兮兮似的。」

「想不到高時刻的朋友居然真的少得如此令人憐憫。」

「你自己的朋友也沒有多少個吧。」

「..........」她先是沉默，然後再回話：「我是非群居生物。」

「別用形容老虎的詞彙來形容自己！」

我再溫吞地接著說：

「況且.....我也算是你的朋友。」

「你是我的愛人。」她回話。

「你也回應得太直接了當吧！」

到最後，秦又夏也沒有直接回答為何事態變得快要無法收拾才找回我。

解決完食埋先走啦

傾落又幾得意

試佢有幾多個女性朋友

白雪公主篇又幾好睇

不好意思 臨近sem尾更新會慢一點

完哂啲野就爆文

夢故都係咁

今次唔會咁耐 最多隔日更

等你

晚上十一時二十分。

我和秦又夏站在階梯前面思考對策。

「首先可以確定的就是這階梯一共有十五層。」我說道。

「所以你有甚麼具建設性的說話嗎？」她似乎認為我在說廢話。

雖然的確是因為沒甚麼頭緒而說出來撐場面的句子。

「嗯....」我思考數秒，突然想到能幫忙的人：「你等我一會。」

我決定喚醒小薰和小淼。

對，我可以決定它們出現的時間點。

跟自由自在出現躲藏的心魔不同。

它們，是活在我的思考和記憶當中。

妖異。

本來就是一種靠人類才誕生的東西。

人類的意念、思考和記憶，都能有幅度地增加它們的存在或是力量。

心魔是個特別的例子，由我自身———這個還健在的我，用意念所誕生的妖異。

至於它甚為麼會出現，在之前我還是半點線索都沒有。

不過在得知情報越來越多的情況之下，我開始明白它會出現的原因。

但那個已是後話。

小薰和小淼，只要我記憶中還惦著二人的話，它們便不會消失。

這是成為共生靈的條件之一。

「終於都。」「想起我們了嗎？」它們說道。

話說回來，我好像未正式對二人進行過詳細的介紹。

那趁現在就先做個人物簡介吧。

小薰，十二歲———是姐姐。

比小淼早出生三十分鐘。

「我可是比你多活了三十分鐘的人生喔。」

這是她一直引以為傲的東西。

不過除了比小淼早出生之外，基本上沒有任何技能勝過妹妹。

啊，勉強找的話，在身高方面也是取勝的地方。

而且看起來運動方面好像也不俗。

小淼，十二歲———是妹妹。

跟姐姐不同，是個聰明伶俐的小孩。

「姐姐真的活得像個笨蛋似的。」

常常要替小薰的愚蠢行為收拾爛攤子。

在外表看上去也比姐姐更為斯文。

是一個性格文靜有禮的鄰家女孩。

為何我會知得如此清楚？

在她們成為共生靈之後，某種記憶同時注入我的腦海中。

要是只看現在的它們，肯定不會聯想到曾經有過那精彩美好———

宛如「正常人」一樣的生活。

在變成靈體之後，小薰小淼只能互相依靠。

薄餅一定要配上起司，碟頭飯一定要配涷熱飲。

汽車不能沒有汽油，繪畫不能沒有畫筆。

它們大慨就是這種關係。

靈魂近乎融為一體。

性格都像黏土般被結合。

所以才有現在說話會相連的情況出現。

雖然現在把它們個性說出來好像沒有意義，但我心中仍然希望有一天———

它們可以用自己的身份和性格成佛轉世。

「因為我原本生活中並沒有這種解決辨法存在....」我回話。

「生氣了。」「哥哥是笨蛋。」

「對不起小薰小淼，是我的錯。」

對二人而言，即使我一時忘記它們的存在，都是無法饒恕的過錯。

基於這點我非常明白，在此情況下絕對會誠懇地道歉。

「小薰小淼.....」秦又夏從頭到腳打量著她們：「高時刻真是個不容小覷的雄性動物....連小女孩都不放過。」

「不要把我形容成某種野獸！」

「要成為高時刻的愛人，難道先要接受到各種讓我價值觀毀滅的玩意嗎？他應該不會是使對象承受精神痛苦而獲得快感的變態吧？」秦又夏假裝在喃喃自語。

「我的人格才沒有那種問題！」

..........

有股突兀感突然出現，於是我再問道：

「你.....能看見它們嗎？」

「為甚麼不能？」秦又夏反問道。

「.........」我細心的思考一番。

確實，早已跟妖異有所牽連的人，怎可能會看不見妖異。

但就奇怪，明明我都已是接受了儀式，獲得能看見妖異和靈體的雙眼。

在平常卻沒有碰見過多少靈體，我甚至有考慮過大家都是死後能順利成佛的情況。

「剛剛你就說了它們的名字，我怎可能會看不見？」秦又夏說道。

「說了它們的名字？」

名字，介紹，認識。

這幾個詞彙突然在我腦中連接起來。

原來如此。

要是本身的關係有交涉方能看見對方的靈體。

黃晨軒認識的小孩。

瑟蓮娜的家人。

張曉靈懂得的都市傳說。

感覺就好像解開了謎題一樣，縱然稱不上是甚麼大事。

不過說到謎題，此時此刻就有一個謎題在等候我去破解。

「關於第十六層階梯的不可思議，你們有甚麼想法嗎？」我先轉移去問小薰小淼。

「我們建議。」「哥哥先去試進行一下。」

「你們沒聽見規則嗎？要是我數出了第十六層，可是會掉進人類不能逃脫的監禁空間喔。」我回話。

「哥哥你自己也說了。」「是『人類』不能逃脫。」

它們在「人類」二字加強語氣。

令我憶起一件不願面對的事實。

我———不是人類。

「怎麼了？」秦又夏打斷我的回憶：「你的臉變得很難看.....口誤了，是臉色。」

「你是真心想說我的臉難看吧！」

我重整心情，呼口氣說道：

「我會嘗試進行階梯的儀式。」

小薰小淼是我的共生靈，即使換它們上也沒有意義，就結果而言都是我遭殃。

「真的沒問題嗎？風險可是頗高的...」秦又夏說道。

「我不是人類，所以沒大礙。」

「.......」她沉默了。

「這消息很令人驚愕吧？但現在就先不跟你娓娓道來，以後有機會再解釋。」

因為。

我即將要踏上階梯的第一步。

出左3篇都未開始行

交代得太多野 上咗鏈咁

跟住落嚟就會開始行

好想同白滑公主玩各種play

講咗心裡面嗰句出嚟

點解可以寫到秦又夏又冇情緒但係講嘢咁搞笑

其實我寫完諗起櫻花莊個女主角

未睇過 啱啱search咗下好似幾好睇

不得了
一日追晒

咁快睇哂

出得太少

我都係今日睇哂
新讀者留名

好多新臉孔

有11點半就出

1min

十一時五十分。

擾攘了接近一小時，事情終於都開始有所進展。

「十一，十二，十三.....」我一邊步上階梯，一邊數著。

我抬頭看上去，心裡默數著剩餘的步數。

最後的確是第十五層沒錯。

現時知道的就是失敗後的結果，那成功後的結果呢？

是我平安無事步過第十五層嗎？

慢著，直到現在其實都是秦又夏的片面之詞。

萬一沒有不可思議事件發生，萬一失敗後是有更嚴重的後果。

萬一根本就———沒有所謂的成功方法。

形形式式的疑惑在我腦海中不斷出現。

令我對應否繼續踏上更高樓層感到別外的恐懼。

時間一分一秒過去，我仍是躊躇不決，站在第十四層———

無法行動。

「你在猶豫甚麼？」秦又夏在樓梯下問道。

「只是在考慮各種會發生的結果。」我回話。

「高時刻果然心思細密，我還以為是因為你害怕了，真是抱歉呢。」

「把你的歉意收回去！不要再乘機揶揄我！」

她顯然是看穿了我在害怕吧！

「那我可以怎樣幫你，只在原地等待也不見得是件樂事。」

「這點我也懂....無能為力的感覺.....」

「高時刻的性格仍舊保持老樣子沒變過，從以前開始就掛那張眉頭緊皺，不知在懊惱著甚麼的臉。」

「老樣子嗎....？」

原來我在以前開始就是個優柔寡斷的人.....

「我覺得那張臉很吸引。」

秦又夏。

乾淨俐落。

沒有半點拖泥帶水說出這句話。

「.....！？」

害我稍微靦腆了一下。

也讓我憶起要幫助秦又夏的因由。

幫助那個失去自己人生———即將要面對死亡的「白雪公主」。

「十五。」我踏上最後一步。

眼前。

傳說中的第十六層階梯。

宛如熱鍋開蓋時候一樣，在霧氣之中出現。

只不過，霧氣並沒有熱力，而且———

散發著一股不祥的氣息。

走到第十五層時出現第十六層階梯的話，就會當作失敗論。

這....這是失敗嗎？

身邊的環境開始產生變化，黑色朦朧的空間逐漸把我吞噬。

我回頭看去秦又夏的方向。

她，卻是一仍舊貫，情緒沒有起伏的瞧著快將消失的我。

可能是我多心，但她的態度，她的表現。

就猶如無情的獵人看著獵物墮進陷阱一樣。

———沒有半點緊張或憐憫。

倘若我是不認識秦又夏的人，必然會認為她把我給計算了。

「等我，我會回來的。」

不過我在臨消失前依然放下這句。

眨眼之間。

我轉移到了一個氛圍似曾相識的空間。

映璧邨後山———貓眼嶺的神秘隧道。

這裡給我的感覺跟當時的隧道無異，只是沒有那極度影響理智的樂曲。

在一遍黑漆的環境之下，我嘗試摸索附近的有甚麼東西。

遽然碰到一條冰冷的柱狀物體，我再仔細觸碰它的結構，發現旁邊都是佈滿這種柱體。

再加上眼睛逐漸適應黑暗，一個困著我的四方牢籠徐徐顯現。

「這是....」

我再謹慎地觀察牢籠，它由華麗的水晶所組成，每部份都是晶瑩通透，不帶半點瑕疵。

只怕若是表露出小撮光芒，它都會宛如繁星一樣反射光彩，照耀著這伸手不見五指的空間。

「終於等到了你呢。」某把小孩的聲音出現在牢籠面前———

出現在，我的正前方。

「你就是秦又夏的其中一個弟妹嗎？」我問道。

「哼....我早已失去了自己作為人的記憶和名字。」它回話。

「.......那，就沒有必要強逼她進行約定吧。」

「約定這事就是我存在唯一目的，其他事我可不會去管。」

「你不是希望想用她肉體再次活在人間嗎？」

「用不用肉體只是其次。」

—過去、現在以及未來。

—我都只會做一件事———就是繼續活著。

「...........」

很奇怪。

事情發展得太奇怪。

一切跟我所得知的事並不相同。

甚至有種貨不對板的感覺。

而且，一個已經死去多年的靈體.....更正，妖異。

為何會說「繼續活著」這種話？

「.....『繼續活著』是甚麼意思？」我問道。

「就是字面上的意思。」

「你如同沒有回答過我問題。」

「倒不如說你想要知道甚麼？」

「我想知道所有關於約定的前因後果。」

「就跟你說了我沒有那記憶存在。」

「那就別問我想要知道甚麼！」

七兄妹的個性都跟秦又夏一樣使人受不了的嗎？

「我目的只有一個，就是活下去。」

它宛如只會重覆一句說話的機械人那般。

不斷說著「活」這個字。

它的眼神跟以往見過的妖異截然不同。

是種抱有希望，抱有衝勁———

抱有活下去這強烈信念的雙眸。

更使我。

有一刻它不是妖異的錯覺浮現。

「說到底，你困我在這裡有甚麼意義？」我問道。

「誰人困你在這裡啊？」

—別故作聰明了。

—只要你在指定日子無法把我解決———把我淨化。

—就算是我的勝利。

就是這一句。

讓事情有突破性的發展。

【—第拾肆話完—】

妖異都係想活下去

題外話。

關於林鼎星向我請教的事。

那個熱血笨蛋似乎真的誤認了我是個求偶高手。

「高同學，你知道作為後輩要背負的責任嗎？」

「嗯...不知道。」

「就是要背起前輩的終身幸福。」

「我才背不起那麼沉重的東西！」

「你只要告訴我一件事就可以了。」

「甚麼事？」

「如何追求女生。」

「這個嘛...」我認真地思考數秒：「應該用雙腿就可以。」

啪—！

林鼎星巴了我的頭一下。

「這可是關乎到前輩的終身幸福喔！給我認真點！」

「別在這時候才有作為前輩的覺悟！」

「連那個『白雪公主』都主動向你告白，你一定藏起甚麼好招不傳授我吧！」

「傳授的行為不應該是由前輩來做的嗎？」

話音一落，我突然想到某個有趣的念頭。

「咳咳，好啦，我告訴你便是了。」我說道。

「果然有好招！快說給我聽。」

「聽好了，她們會迷上我的原因———就是因為我。」

「？？？？？？？？」

林鼎星的石頭腦袋一時理解不到。

「換句話，你只要成為我就可以了。」我說道。

「原來如此！！！變成高同學的樣子就能獲得後宮王的稱號！」

「我何時多了那種聽起來會經常不小心摔倒的稱號！」

隨即，他充滿幹勁的離開。

我本以為林鼎星會學我遠離人際關係，而且少說話多做事。

某種層面上也是件好事。

但他果真是個讓我預計不到的男人。

「可以幫我找找掉下的鑰匙嗎？」一位女同學心急地找著，想叫路過的林鼎星幫忙。

「........不可以。」他居然擺著臭臉說：「因為太麻煩了。」

「我可以坐在你旁邊的空位嗎？」一位女同學在飯堂找位置，剛好林鼎星旁邊有空位。

他卻猛然站起身大叫：「你接近我有甚麼目的！讓我揭穿你的醜陋面具！」

那女同學被林鼎星追著跑了一整個午休時間。

「...........................」

所以我到底在他眼中是個性格多惡劣的人啊！！！！

【第拾伍話】

三月二日，凌晨二時零十分。

因為妖異的一句話，令我以為事情會有莫大進展。

可惜事與願違，就結果而言。

我們由十二時開始原地踏步直到現在。

不過勉強來說，我發現了某個條件———我擁有無限次機會去挑戰不可思議。

但挑戰的同時我仍未找到可以淨化妖異的方法。

在這階段我還未有足夠的情緒去使用禪，而又不想使用吸收妖異的能力。

用心魔的力量又容易導致自己失控，於是———

「哥哥你有在張文伯的說教之中。」「學會些甚麼嗎？」

我再次向小薰和小淼求救。

「他的說教？」我嘗試回憶張文伯說過的東西：「他說過的道理太多了，那個才合用啊？」

「就是如何淨化妖異的。」「最好方法。」

「最好方法.....他說過是由原因上去淨化.....」

「就是這個。」「哥哥你解理嗎？」

「我也想知道原因，但那妖異很難溝通，記憶全無，只是一直重覆『活』字.......」

「為甚麼。」「哥哥會如此愚笨。」

「為何突然說我笨啊。」

「為何？」「為甚麼？」她們加強語氣。

「...........啊！」

我知道了！

「搞了這麼久。」「終於知道。」

為甚麼妖異會說想要活下去這種說話。

那個原因就是一切的解答。

而「原因」。

就是在於秦又夏自身身上。

憑著現時的所得的證據，我知道到一樣東西。

「秦又夏，你.....不想再繼續活著？」

「.........」

她表情稍為有半點起伏，換在數學層面的說法，就是只有十分之一的改變。

大慨真的是被我看穿———不想繼續活著的事。

而我得出這個結論的因由，就要由第一次脫出監禁空間開始說起。

時間回到午夜十二時正。

監禁空間。

困住我的是由水晶製作而成的牢籠。

「換句話，只要我在指定日子———三月九日，之前把你淨化就算是我勝利？」我問道。

「反過來說的話，也算是。」

「但我想不到該如何把你淨化的方法。」

「那種事我不管，我只需要活著便可以。」

「其實妖異不就已經是個死物嗎？你這樣還算是活著？」

「活著是可以有不同形式，人類肉身只不過是其中一個載體。」

它改變語氣，再說道：

「況且你，也不是人類。」

「......為何你會知道？」我問道。

「因為你身上帶著同類的氣息。」它緊接再說：「兩個....不對....三個，竟然還有三個同化的妖異，你到底是甚麼東西。」

不倫不類的怪物。

從它的言語間，感受到它對我的觀感。

居然被妖異當作怪物般看待，這感覺還真是難以形容。

「秦又夏的朋友。」我回話。

現在我只能依靠別人，來定義自己的存在和身份。

至少。

這是唯一「真實」的事。

「嗯......所以你才前來救她嗎.....」

「沒錯。」

「那你應該很清楚，這牢籠的特性。」

「特性....？」

它的說話引起了我的好奇心。

我再次觸碰那由水晶組成的牢籠。

感覺上。

好像很容易被破壞。

於是我用力搖晃支柱，嘗試它能不能移動。

果不其然，支柱立刻就倒下破裂，碎片散落一地。

這牢籠只是虛有其表，實際上脆弱得不堪一擊。

「很好，原本人類是無法逃出這空間，但如果是你的話。」

—或許可以隨意進出。

「為何要告訴我這些情報.....」我問道。

「因為.....」

—我想要繼續活著。

在牢籠被解除之後，我慢慢走近妖異的方向。

在能見到它全貌的距離下停低。

發現令一件讓我訝異的事它擁有———

秦又夏的外觀。

同一時間，我被抽離回到現實之中。

站在第十五層的階梯。

沒有了可以繼續踏上的第十六層。

然後就一直摸索試探各種可以淨化妖異的方法。

直到現在。

該怎麼說，在這段時間，我總覺得那妖異其實是在對我伸出援手....

而秦又夏本人的態度卻是愛理不理。

感覺非常怪異。

非常———不合理。

題外話仲正過正文係咩玩法

八等分的花嫁

反而啲妖異先係想幫秦又夏活下去咁

題外話笑死

題外話係輕鬆搞笑啲

都係咁嘅設定？我未睇過

白痴人做白痴嘢

講下啫套野叫五等分的花嫁，講男主係五個一樣樣嘅姊妹嘅私補老師，已知佢最後會同一個結婚，成套野就由頭講佢點樣攻略晒五條女啲人全部估最後會聚晒五個

個感覺好似幾正

五個一齊

高時刻計埋真嗰個有8個

live
好好睇喎!!!

凌晨二時十五分，現實。

「你打算不作回應嗎？」我問秦又夏。

「如果我不想活下去，我又何必叫你來幫忙。」她反問。

「因為....算了，我不敢妄作太大定斷。」我再謹慎地說：「但我可以確認，你的某些情緒和感情———是被妖異奪走了。」

「現在的我就完整的我，是高時刻你當年拯救的，那個用自己姿態活下去的人。」

秦又夏語氣非常堅定。

但臉上仍舊沒有任何情緒表現，平靜如水。

「我失去了當年的記憶，你現在怎樣說我都無法分辨對錯。」我說道。

「你只需要乖乖完成當年的約定便可以，不用再多管閒事。」她回話。

「我不是多管閒事。」

我與秦又夏對著眼：

「解決這個不可思議的方法———就是在於你想不想再活下去。」

「............」

她一時沒有回應。

與其說沒有回應，倒不如說秦又夏是不想回應。

華而不實的水晶牢籠，外表標緻明麗但實際上一碰就碎。

單純想要活下去的心，被困在那個漆黑，而且沒有半點光芒的空間。

宛如已經失去了希望，一直迷失於原地。

當我打破牢籠，走近困住自己的人，卻發現———

那人正是秦又夏自身。

在十六歲來臨的時候，若無法淨化秦又夏的七位弟妹，它們便會搶奪她的肉身。

秦又夏可能會因無法承受而死亡。

現時站在第十五層階梯——十五歲的她，對走上第十六層階梯——十六歲感到恐懼。

她失去了想活下去的心。

即使是找回我來幫忙，心裡卻是打著輸數，於是態度變得愛理不理。

生於那種家庭，生於這種情況，生於只有被人利用的價值。

彷彿自己的出生是沒有屬於自己的意義。

這樣的人生，假如我是秦又夏。

我又能不能對明天抱有希望，能否不去懷疑明天活著的自己過得幸不幸福。

擁有創傷的人很多，或許有些人可以短暫地忽略傷痛，用活在當下的快樂來麻醉自己。

但那些創傷再次被觸碰時仍會頓覺疼痛，某些創傷可能會再次撕裂。

傷口流血不止，到再也無法再修復的時候。

又該怎辦？

一想到這裡，我就開始理解秦又夏的心情。

同時開始明白我跟她為何當年會相遇的理由。

也許是經歷和感受很相似吧。

「我很清楚，對於某些人來說，回憶是困著自己的牢籠，無論怎樣都找不到出口。」

我繼續說：

「但牢籠是自己給自己的，鑰匙都是自己給自己的。」

「就叫你不要再管這種......」秦又夏說道。

「為何要拒絕自己能活下去的機會？」我打斷了她的說話。

「我沒有拒絕，我.....」她說不下去。

「自私鬼！！！！！」我用力呼喊。

「...........」她靜了下來。

「你以為你的命只屬於你自己嗎？你不只把命分給了七位弟妹，你還找上了我。」

—就是代表你把命都分給了我啊！

—我可沒有允許你不再活下去！

我的一道吼聲劃破了午夜的寧靜，也劃破了秦又夏七分之一的感情。

對。

七分之一。

這亦是我到最後始料不及的真相。

「喂！你們大半夜在學校幹甚麼！」校工叔叔拿著手電筒走來我們的方向。

「........他怎會凌晨時間在學校出現？」我驚訝。

「好像是住在學校宿舍.... 」秦又夏回答。

「這次糟了....」

「別停下啊。」秦又夏拉著我的手。

「......？」

「你不是沒允許我不活下去嗎？被抓到可是很不妙喔。」

「......呼...」我對她會心一笑。

我們二人拉著手，立即跑回學校的後花園，穿過矮圍欄。

「你看起來那麼孱弱，想不到也挺能逃的。」秦又夏邊跑邊說。

「嗄，嗄，你可是想像不到我經歷過的逃命次數.....有多少次。」我氣喘吁吁地回話。

「是幫助其他人的時候嗎？」

「也算是吧，畢竟我是個麻煩吸引機....嗄....」

「是高時刻被麻煩吸引才對吧，那有人會對別人的事如此上心。」

「其實.....嗄....我有想過自己是不是個.....天生被虐狂....」

「所以我才會喜歡上你啊。」

「呵....又在說這件事嗎....」

我們一直奔跑。

在這半夜街頭拼盡全身氣力往前跑。

直到再也聽不到校工叔叔的呼叫聲。

滿頭大汗，筋疲力竭。

但卻很享受，享受在這人生道路繼續跑下去。

這就是現實，這就是真實，沒有任何一個人會活得一帆風順。

你想得到全力奔跑過後的滿足感，你就必先要懂得享受筋疲力竭的感覺。

只要不失去那一顆想活下去的心，一切都是能抱有希望。

我的而且確感受到，秦又夏———

在今夜奪回了那顆想要活下去的心。

毋須要再去考慮踏不踏上第十六層的階梯，自此這個不可思議便化作泡影消失掉。

凌晨二時三十分，琥珀公園。

「啊......」我累趴在地上。

「你果然不擅長運動。」秦又夏說。

「我以前不喜歡這種麻煩的行為。」

「那現在呢？」

「稍為，只是稍為能理解到當中的樂趣。」我回話。

「那你明天就有機會理解更多跑步的樂趣。」

「此話何解？」

「因為第二個不可思議是———刻意學校外圍單車徑跑步的人。」

然後。

我才發現。

原來還有六個不可思議未解決啊！

三月二日。

我在家中睡醒，身體的肌肉開發酸痛。

平時的運動量果然嚴重不足，只是跑一段路就像個廢人似的。

要是其他人在這裡，肯定會說我就算有足夠運動量都是個廢人。

「哈......」

我居然自己揶揄自己。

昨夜很夜才入睡，睡醒已經是日上三竿的時間。

通常日上三竿都是指「辰時」至「巳時」吧，就是大約是七至九點或九至十一點的時間。

「不過現在.....」我看一看時鐘。

下午一點零五分。

很久都沒試過睡到這個時間點。

平常盡可能都想養成早睡早起的良好習慣，通常要解決事件才會把生理時間弄得亂七八糟。

「呼.....！」我伸一伸懶腰：「去張文伯那裡吧。」

今晚要再處理另外的不可思議事件。

我有事情想要向張文伯和張曉靈打探。

關於跟妖異許下約定的事，還有———

秦又夏跟七大不可思議的事。

0430

痴線樓豬唔洗瞓

咁夜出啲人瞓哂

趕完deadline 即刻出文

生命鬥士

吓咁就叫解咗一個?

Btw, 我估應該解到第3,4 個高時刻就真係鍾意咗白雪公主, 然後差少少解到最後果個點知趕唔切, 結果親眼睇住白雪公主變妖異仲要親手殺死佢

都有少少似 不過件事會再複雜啲

白滑公主唔好死呀

咁就應該係同主角能力有關, 應該有啲嘢主角能力未及所以救佢唔到, 於是主角好自責內疚, 然後再俾位果件麻煩西凌稀入

「今天這麼早就來到？」張曉靈問道。

「有點事想盡快問你們。」我回話。

但我走進破店，現時只有張曉靈一人，張文伯似乎在外出工作。

「難得高時刻會不恥下問，令我想聽聽是甚麼事。」她說道。

「那我就開門見山，是關於學校七大不可思議的事。」

「.....我是正在調查此事，但想不到你也有關注。」

「你昨天不是問了我關於此事的東西嗎。」我再解釋：「其實我也有不少情報在手。」

「喔....難不成是跟秦又夏有關？」

「對的....你知道她是誰吧？」

「當然知道。」

我把事情的因由都告知了張曉靈。

她聽到一切後並沒有感到訝異，反而表現得像是理所當然一樣。

「高時刻跟女生的關係果然是亂七八糟....」她喃喃說道。

「結果你的感想是這個啊！」

「不過假如你說的都是真有其事，秦又夏似乎是對你還有隱暪。」

「我有同樣感覺，很多細節都非常不合理。」

妖異擁有秦又夏的外貌。

而且她想活下去的心亦被奪取。

為何找我幫忙的她會對會種種事情隻字不提。

就算被揭穿不想活下去的真相那時，她都不想透露任何資料。

「『為甚麼會選擇你』，你有思考過這點嗎？」張曉靈說道。

「因為我在很多年前曾經幫助過她，跟妖異許下約定的都是我，現在就是協助她完成最後階段。」我再思考某些細節：「但以前那段記憶，我卻忘記得一乾二淨。」

「關鍵就在於這個位置，是高時刻『不知道』和『不記得』的資訊。」

她繼續替我分析：

「套用叔叔說過的比喻，就瞎子摸象，只去思考眼前能看見的事物，是得不到完整答案，你必需要運用想象力。推理並不是用理性的角度去推出答案，反而是逆向，用不理性的想象去推出理性的答案。」

我一口氣聽完她說的話，才洞悉自己思想是多麼的狹窄。

明明有些道理和思考方法是已經學會和懂得，但到要應用的時候卻擠不出半點墨水。

知而不行，是為不知。

在聽到道理之後，只停留在「知」的層面，不，我連要「行」的意識都不知道。

枉我自以為是個聰明的人，倒頭來只是普通———平庸的傢伙而已。

「張教授！請受小弟一拜！」我半開玩笑，激動地說。

「我這麼認真地跟你對話，你能給我些有用的回應嗎？」張曉靈不屑地回話。

「讓我想想......」

我進入了思考模式。

秦又夏，喜歡我，相反的就是她不喜歡我。

秦又夏，找我幫忙，相反的就是她不是找我幫忙。

秦又夏，受害者，相反的就是她不是受害者。

若果她不是受害者.....

雖然這樣說有點太過陰謀論，但秦又夏會不會.....

「秦又夏其實會不會是加害者，她想引我掉進某種陷阱之中。」我說道。

「呵。」張曉靈冷笑了一下。

「怎麼了？這種你才是幕後兇手的反應！」

「憑高時刻的腦袋能想到這點已經很不錯了。」

「你還有甚麼想法嗎？」

「假設秦又夏想要加害於你，那加害的原因是甚麼？」

張曉靈繼續詳細地解釋：

「照你所說，心魔確實是擁有與她見面的記憶，心魔沒可能會害死自己，所以約定是『真實』的。再者，她加害你能得到甚麼好處？要去幫她解決約定的你要是出了意外，她可是會把自己連累其中。」

「確實是.....」我的思考開始被引導：「那相反的想法就是，秦又夏不會連累自已，而且還能獲得好處.....」

「先不要把別人說得如此邪惡，雖然是推理的其中一個方向，但我卻不認為秦又夏會加害於你。那女孩子對你的感情，我可感受不到當中有半點虛假。」

張曉靈馬上駁回自己：

「有可能是她演戲太過逼真，逼真得我們都看不出來。畢竟她———從來都沒露出過任何情緒。」

話說回來，我好像一直都是只有這一套的思考方式。

每個都是壞人。

每個都是邪惡的。

也可能因為黃晨軒與凌曦都提醒過我要小心她。

如果用別個角度再想下去....

「如果.....秦又夏正在被『誰』威脅.....這個可能性呢？」我說道。

「腦袋不好使的窩囊廢毒男終於想到這點了。」張曉靈點頭回話。

「別模仿凌曦的口吻來揶揄我！」

「假設所有前設都是正確的，那可以得出的結論也只有這個。」

「所以秦又夏不肯透露真相，不是她不想透露，而是不能透露。」

「不過你要知道，我其實不太熟悉秦又夏，所有推理都是靠自己的觀察和日常同學的討論得出。」張曉露說道。

「嗯....我知道誰比較熟悉她.....」

黃晨軒。

秦又夏的老相識。

之後會再好好向他打探。

「接下來我會調查更多資料，大家有甚麼情報就互相交換吧。」張曉靈再說：「誰在威脅秦又夏我亦會著手處理，你就先繼續幫她解決不可思議事件。」

於是。

我在此事件上多了一位同伴。

童顏巨乳同白滑公主

主角試過秦又夏嘅靈粹係愛情嘅味道㗎喎，應該真心係鍾意高時刻，佢唔會害佢？或者佢就算害緊佢自己都唔知？

前者係啱 後者就

「對了，還有關於貓眼嶺的後續。」張曉靈突然提起。

「啊，你上次的調查結果如何？」我回話。

「絕大部份的涉事者都對之前事件閉口不提。」

貓眼嶺小學的孩童虐殺事件，貓眼嶺的神秘隧道事件。

一直在調查所有事件的幕後兇手。

可是都得不出半點線索，那個「誰」到底是何方神聖。

「我猜那個在映璧邨弄出各種事件的人，可能是跟叔叔和劉振磊是同一類人。」

張文伯是叔叔，劉振磊卻是直呼全名。

「你說....都是淨異師———都是『業界』的人？」我問道。

「而且還有著明確的目標，針對著映璧邨。」張曉靈再道出其他情報：「我曾問過叔叔『鑰匙』和黑瞳小孩臨消失前所說的『把涅槃身邊的事物全部毀滅掉』是甚麼意思。但他都不肯透露半點資料。」

「...........我問的時候也是得到同樣答案....」我回話。

咻——

「欠債小哥今天很準時上班嘛，雖說今天是星期六。」張文伯回到破店。

「......」

白天不要在背後說別人。

這句話說得真對。

我也稍被突然出現的張文伯嚇愣了。

「怎麼氣氛如斯凝重？難道小靈和欠債小哥正在互相告白嗎？」張文伯繼續自說自話：「我真是選錯時間進來呢，下次應該在門外偷窺情況...」

「叔叔別再胡說八道了，高時刻是來找你的。」張曉靈說道。

「大雄又有麻煩要處理嗎？」張文伯回話。

「你剛剛....是不是說了『大雄』這個名字？」我懷疑自己聽錯。

「沒有沒有，我才不覺得我們的關係很像多啦A夢的設定。」

「你說了！你肯定是說了！」

「我絕對沒有認為你是窩囊廢大雄，沒有認為我是要為你提供法寶的多啦A夢。」

「你肯定是這麼認為的吧！別以為用傲嬌的語法我就聽不懂！而且讀者並不會希望一個潦倒大叔來當傲嬌的角色！」

「我真是覺得欠債小哥有點認真過頭....」張文伯說道。

「這種認真程度再加上中二病的被害妄想症性格，通常都被形容為『佐助型毒男』。」張曉靈也搭話。

「不要再提起別的漫畫人物了，會招惹閒言閒語的。」我說道。

「你看看你。」他們異口同聲地說。

「若高時刻不改掉這種討厭的性格，朋友會跑光光的。」張曉靈馬上再補一句：「啊，忘記了你本來就沒有多少朋友....對不起。」

「我不接受這種沒有誠意的道歉！」

「.....呵。」張曉靈冷笑了一下。

「我的設定早已變成被你們挖苦取樂的人物了吧...」我說道。

「好啦好啦，欠債小哥想問的到底是甚麼事。」張文伯說道。

「咳咳。那是關於———跟妖異許下約定的事。」我回話。

「嗯.....確實是有人會這樣做，你是有認識的人在進行這種行為嗎？」

「也不算是認識....其實跟妖異許下約定的人——是我。」

「口裡說不想惹麻煩事的欠債小哥，卻常常自行找麻煩。」張文伯搖頭說道。

「有口難言....我也有著苦衷的。」

「跟妖異許下約定的例子有很多，之前發生過的事件都是因為人們誤信了它們的讒言。」

「其實與妖異談條件是不是有點不理智？畢竟妖異算是種惡意的集合體，出爾反爾該是不稀奇的情況。」

「能與人類訂下約定的妖異基本上都是擁有智慧，跟純粹由惡意形成的妖異不同。就算是口頭約定，但在靈異世界基本的約束力還是有的。它們雖然奸詐，但若果知道出爾反爾會有對自己不利的後果，亦是會乖乖遵守規則。」

張文伯想了想：

「除非有更大的好處和力量在幫助自己，那就有可能會做出違反約定的行為。」

「更大的力量......歸根究底....問題仍是出在那個『誰』身上嗎.....」我喃喃說道。

到底是「誰」在暗中破壞映璧邨的安寧。

到底是「誰」在對映璧邨虎視眈眈。

假設我們再沿著線索追查下去，又會遇怎樣的意外。

不過我們不去解決這個「誰」，不去對這個「誰」進行調查。

恐怕只會換來更多的人命傷亡和危險。

【—第拾伍話完—】

好仆街

題外話。

關於秦又夏與我在琥珀公園共渡的時光。

那是我作為男性，一輩子也難以忘懷的經歷。

話說那晚上我只顧著思考如何解決不可思議事件，都沒有好好的留意秦又夏衣著的變化。

倒是頭一次看到她穿著校服以外的衣服。

我們學校女生的校服一條純白色的連身裙，配上淺灰色的蝴蝶領帶和腰帶。

要是內裡穿了稍為深色顯眼的內衣，都會在那純白的校裙若隱若現（我承認我有經常偷窺）。

秦又夏的雪白肌膚，襯上那類型的校服簡直是錦上添花，再憑她那公主般的氣質，難怪會獲得「白雪公主」這個外號。

然而那晚。

她穿了全身黑色的運動套裝。

一件黑色的運動短袖上衣，搭著一條黑色的運動皺摺短裙。

在黑色的衣著對比之下，把她那奶白光滑的肌膚再上一個層次。

我們奔跑過後都坐在琥珀公園的地上休息。

秦又夏當時就坐在我的對面，她的坐姿明顯是受過教導，屈膝把雙腳都擺向同一方向，表現得格外斯文。

但運動短裙實在是太短，只有稍稍一動，內裡安全褲的光景都一覽無遺。

即使不看安全褲，那雙雪白纖幼的腿也足以讓我大飽眼福。

「高時刻，你有帶紙巾麼？」

就在我看得入迷的時候，她喚回了我的注意力。

「啊.... 有帶...」

我從口袋拿出一包紙巾給她。

因為不想在需要用紙巾的時候要低頭向別人請求，所以我有時常自備紙巾的習慣。

「你是因為聽過『有準備紙巾的都是好男人』這說法才會帶紙巾的嗎？」

「我才不理會那種助長女尊男卑風氣的說法！我只是剛好有帶而已。」

「難怪高時刻能當後宮之王....原來一直都藏有各種手段....」秦又夏喃喃說道。

「我到底是何時被冠上了那種聽起來很威風的稱號的啊....」我掩著臉慨嘆。

「所以為了懲罰到處拈花惹草的高時刻。」

她把一張紙巾遞回給我：

「請幫我拭汗。」

「.........！」我愣怔了。

看著秦又夏那因運動後變得嫣紅的臉，還有一絲絲因汗水而黏著皮膚的髮絲。

她身上亦沒有半點汗味，反而是有種聞上去是天然的體香。

咕嚕。

我嚥下口水。

腦袋變得一片空白，接過紙巾。

「好吧...」

開始幫秦又夏拭汗。

她那晚是綁著把頭髮全向後梳的單馬尾髮型，所以我走近到她的身旁，由額上開始抹起。

「嗯啊....」她發出奇怪的叫聲。

「不叫這樣叫啦！我會很難為情的！」

「因為你拭得太溫柔，這樣我會很癢的。」

「嘖....」

你知道我要維持自己作為男人的理性是多困難的事嗎？

「啊....不....」她繼續發出嬌滴的叫聲。

我卻沒有再理會，先是額上，一直掃落至鼻樑，再到臉頰，最後把紙巾一摺，開始拭她的嘴巴。

不要問我拭汗拭到去嘴巴的作用是甚麼，假若你是男性的話必然會理解我的做法。

「嗯...哼.....嗯啊.... 」她被我弄我像是半死不活似的。

秦又夏的雙腿不自禁地變成內八字姿勢，躺在地上顫抖著身體。

我既瘋狂又輕柔地碰著她的嘴唇———用紙巾。

沒錯。

這只是單純的懲罰。

這只是單純的拭汗。

———這只是個非常純潔的行為。

但那個晚上。

我的某個奇怪開關似乎被啟動了。

重甜

好單純嘅抹汗

抹全身

帶白滑公主去沖涼啦

樓主我唔明
抹嘴點解會半死不活

罰人幫自己抹汗然後淫叫

Btw唔明點解要抹嘴

因為要去了

大家好純潔......

毒撚

Btw呢個po應該唔會再出文

一嚟驚一話斷開兩個po

二嚟當畀少少時間自己儲文

我會mon實個1001 一到就會開新po出文
不便之處萬分抱歉

充滿網絡歷練

奇怪開關

1001

推到有文巴打們幫拖